<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="deklomationRefleksiyaOProshlihNeobhodimostyah">REFLECTION ON THE PAST USE OF MONastic ESSENTIALS (FOOD FROM ALMS, ROBETS, HOUSING AND MEDICINES)</string>

    <string name="DeklomaciyaRefleksiyaOProshlihNeobhodimostyah">\n РЕФЛЕКСИЯ О ПРОШЛОМ ИСПОЛЬЗОВАНИИ МОНАШЕСКИХ НЕОБХОДИМОСТЕЙ (ПИЩА С ПОДАЯНИЙ, ОДЕЯНИЯ, ЖИЛИЩЕ И ЛЕКАРСТВА) \n \n
REFLECTION ON THE PAST USE OF MONastic ESSENTIALS (FOOD FROM ALMS, ROBETS, HOUSING AND MEDICINES) \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yaṃ cīvaraṃ paribhuttaṃ taṃ</b> \n \n
<i>Какое бы монашеское одеяние я ни использовал сегодня без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever monastic attire I use today without thinking,</i> \n \n
<b>yāvadeva sītassa paṭighātāya, uṇhassa paṭighātāya, </b> \n \n
<i>я делал это лишь для того, чтобы противостоять холоду, противостоять жаре,</i> \n \n
<i>I did it only to resist the cold, to resist the heat,</i> \n \n
<b>ḍaṃsamakasavātātapasiriṃsapasamphassānaṃ paṭighātāya</b> \n \n
<i>противостоять нападениям мух, комаров, влиянию ветра, солнца и ползающих существ,</i> \n \n
<i>resist the attacks of flies, mosquitoes, the influence of wind, sun and crawling creatures,</i> \n \n
<b>yāvadeva hirikopinapaṭicchādanatthaṃ</b> \n \n
<i>просто чтобы скрыть части тела, вызывающие стыд.</i> \n \n
<i>just to hide the body parts that cause shame.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b> \n \n
<i>Зависит от условий и существует благодаря одному лишь сочетанию различных элементов</i> \n \n
<i>It depends on the conditions and exists only due to a combination of various elements</i> \n \n
<b>Yadidaṃ cīvaraṃ tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>это монашеское одеяние и человек, который его носит.</i> \n \n
<i>this is a monastic robe and the person who wears it.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño</b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbāni pana imāni cīvarani ajigucchanīyāni </b>  \n \n
<i>Все эти монашеские одеяния ещё не стали отвратительными</i> \n \n
<i>All these monastic robes have not yet become disgusting</i> \n \n
<b>Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, станут чрезвычайно отвратительными.</i> \n \n
<i>but when they come into contact with this putrid body, they will become extremely disgusting.</i> \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yo piṇḍapāto paribhutto so </b>  \n \n
<i>Какую бы пищу, полученную как подаяние, я ни употреблял сегодня без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever food I received as alms, I did not eat today without thinking,</i> \n \n
<b>neva davāya na madāya na maṇḍanāya na vibhūsanāya</b>  \n \n
<i>она принималась мной не для развлечения, не для опьянения, не для того, чтобы поправиться, не для внешней привлекательности,</i> \n \n
<i>it was not taken by me for entertainment, not for intoxication, not to get better, not for external attractiveness,</i> \n \n
<b>yāvadeva imassa kāyassa ṭhitiyā yāpanāya</b>  \n \n
<i>но только для выживания и продолжения существования этого тела, </i> \n \n
<i>but only for the survival and continuation of the existence of this body,</i> \n \n
<b>vihiṃsuparatiyā brahmacariyānuggahāya</b>  \n \n
<i>для устранения неудобства, для поддержания монашеской жизни,</i> \n \n
<i>to eliminate inconveniences, to maintain monastic life,</i> \n \n
<b>iti purāṇañca vedanaṃ paṭihaṅkhāmi </b>  \n \n
<i>думая: "Так я уничтожу старые ощущения [голода]</i> \n \n
<i>thinking: So I will destroy the old feelings of [hunger]</i> \n \n
<b>navañca vedanaṃ na uppādessāmi </b>  \n \n
<i>и не создам новых ощущений [от переедания],</i> \n \n
<i>and I will not create new sensations [from overeating],</i> \n \n
<b>yātrā ca me bhavissati anavajjatā ca phāsuvihāro cāti</b>  \n \n
<i>так я буду поддерживать себя, не заслуживая порицания и жить легко.</i> \n \n
<i>So I will support myself without being blameworthy and live easily.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b>  \n \n
<i>Зависит от условий и существует благодаря одному лишь сочетанию различных элементов эта пища,</i> \n \n
<i>It depends on the conditions and exists due to the combination of various elements alone, this food,</i> \n \n
<b>Yadidaṃ piṇḍapāto tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>полученная как подаяние, и человек, который её употребляет.</i> \n \n
<i>received as alms, and the person who uses it.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño</b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbo panāyaṃ piṇḍapāto ajigucchanīyāni</b>  \n \n
<i>Вся эта пища, полученная как подаяние, ещё не стала отвратительной,</i> \n \n
<i>All this food, received as alms, has not yet become disgusting,</i> \n \n
<b>Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti </b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, станет чрезвычайно отвратительной.</i> \n \n
<i>but coming into contact with this putrid body, it will become extremely disgusting.</i> \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yaṃ senāsanaṃ paribhuttaṃ taṃ</b>  \n \n
<i>Какое бы жильё я сегодня ни использовал без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever accommodation I use today without thinking,</i> \n \n
<b>yāvadeva sītassa paṭighātāya, uṇhassa paṭighātāya </b>  \n \n
<i>я делал это лишь для того, чтобы противостоять холоду, противостоять жаре,</i> \n \n
<i>I did it only to resist the cold, to resist the heat,</i> \n \n
<b>ḍaṃsamakasavātātapasiriṃsapasamphassānaṃ paṭighātāya </b>  \n \n
<i>противостоять нападениям мух, комаров, влиянию ветра, солнца и ползающих существ,</i> \n \n
<i>resist the attacks of flies, mosquitoes, the influence of wind, sun and crawling creatures,</i> \n \n
<b>yāvadeva utuparissaya vinodanaṃ paṭisallānārāmatthaṃ </b>  \n \n
<i>просто для защиты от суровости погоды и для пребывания в уединении.</i> \n \n
<i>just for protection from the severity of the weather and to stay in seclusion.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b>  \n \n
<i>Зависит от условий и существует благодаря одному лишь сочетанию различных элементов</i> \n \n
<i>It depends on the conditions and exists only due to a combination of various elements</i> \n \n
<b>Yadidaṃ senāsanam tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>это жильё и человек, который живёт в нём.</i> \n \n
<i>this is housing and the person who lives in it.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño </b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbāni pana imāni senāsanāni ajigucchanīyāni</b>  \n \n
<i>Все эти жилища ещё не стали отвратительными,</i> \n \n
<i>All these dwellings have not yet become disgusting,</i> \n \n
<b>Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, станут чрезвычайно отвратительными.</i> \n \n
<i>but when they come into contact with this putrid body, they will become extremely disgusting.</i> \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā yo gilānapaccayabhesajjaparikkhāro paribhutto so</b>  \n \n
<i>Какие бы лекарственные средства я ни использовал сегодня без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever medicines I use today without thinking,</i> \n \n
<b>yāvadeva uppannānaṃ veyyābādhikānaṃ vedanānaṃ paṭighātāya</b>  \n \n
<i>я использовал их только для того, чтобы противодействовать страданиям от возникшего заболевания</i> \n \n
<i>I used them only to counteract the suffering from the resulting disease</i> \n \n
<b>abyāpajjhaparamatāyā`ti</b>  \n \n
<i>и для максимальной свободы от болезни.</i> \n \n
<i>and for maximum freedom from the disease.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b>  \n \n
<i>Зависят от условий и существуют благодаря одному лишь сочетанию различных элементов </i> \n \n
<i>They depend on conditions and exist only due to a combination of various elements</i> \n \n
<b>Yadidaṃ gilānapaccayabhesajjaparikkhāro tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>эти лекарственные средства и человек, который их использует.</i> \n \n
<i>these medicines and the person who uses them.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño </b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbo panāyaṃ gilānapaccayabhesajjaparikkhāro ajigucchanīo Imaṃ</b>  \n \n
<i>Лекарственные средства ещё не стали отвратительными,</i> \n \n
<i>Medicines have not yet become disgusting,</i> \n \n
<b>pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, они станут чрезвычайно отвратительными.</i> \n \n
<i>but when they come into contact with this putrid body, they will become extremely disgusting.</i> \n \n  \n</string>

    <string name="Deklomaciya32chastiTekstButton">
        REFLECTION ON 32 body parts
    </string>
    <string name="Deklomaciya32chasti">
     \n REFLECTION ABOUT 32 PARTS OF THE BODY \n \n
         <b>Atthi imasmiṃ kāye</b> \n
         <i>This body contains:</i> \n \n
         <b>kesā lomā nakhā dantā taco</b> \n
         <i>head hair, body hair, nails, teeth, skin,</i> \n \n
         <b>maṃsaṃ nahāru aṭṭhi aṭṭhimiñjaṃ vakkaṃ</b> \n
         <i>flesh, tendons, bones, bone marrow, kidneys,</i> \n \n
         <b>hadayaṃ yakanaṃ kilomakaṃ pihakaṃ papphāsaṃ</b> \n
         <i> heart, liver, pleura, spleen, lungs</i> \n \n
         <b>antaṃ antaguṇaṃ udariyaṃ karīsaṃ pittaṃ</b> \n
         <i> intestines, mesentery, swallowed, feces, bile,</i> \n \n
         <b>semhaṃ pubbo lohitaṃ sedo medo</b> \n
         <i> mucus, pus, blood, sweat, fat,</i> \n \n
         <b>assu vasā kheḷo siṅghāṇikā lasikā</b> \n
         <i>tears, sebum, saliva, snot, joint fluid</i> \n \n
         <b>muttaṃ matthake matthaluṅgan`ti</b> \n
         <i> and urine, as well as the Brain in the space of the skull;</i> \n \n
         <b>Iti imasmiṃ kāye dvātiṃsākarā anicca dukkhā anattā`ti</b> \n
         <i>These thirty-two parts are impermanent, passive, selfless.</i> \n \n \n \n
     </string>
    <string name="button_text_declamation_before_evening_meditation">Recitation before evening meditation at Cittaviveka Monastery</string>
</resources>