<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="buttonTextVandanaAmbokote">\n <b>Morning and evening vandana at Ambokote Monastery</b> \n</string>
    <string name="textAmbokoteVandana">\n НАЧАЛО: ВЫРАЖЕНИЕ ПОЧТЕНИЯ БУДДЕ \n BEGINNING: PAYING HONOR TO THE BUDDHA \n \n<b>Namo tassa bhagavato arahato sammā–sambuddhassa 3x</b> \n \n \n ПОДНОШЕНИЕ СВЕТА \n OFFERING LIGHT \n \n <b>Ghanasārappadittena - dīpena tamadhaṃsinā</b> \n <b>Tilokadīpaṃ sambuddhaṃ - pūjayāmi tamonudaṃ</b> \n \n ПОДНОШЕНИЕ БЛАГОВОНИЙ \n INCENSE OFFERING \n \n<b>Sugandhikāya vadanaṃ - ananta guṇa gandhinaṃ Sugandhināhaṃ gandhena - pūjayāmi tathāgataṃ</b> \n \n \n ПОДНОШЕНИЕ ЦВЕТОВ \n OFFERING FLOWERS \n \n<b>Vaṇṇagandhaguṇopetaṃ - etaṃ kusumasantatiṃ \nPūjayāmi munindassa - sirīpādasaroruhe \nPūjemi buddhaṃ kusumenanena – puññena metena labhami mokkhaṃ \nPupphaṃ milāyāti yathā idamme - kāyo tathā yāti vināsabhāvaṃ</b> \n \n \n ПОДНОШЕНИЕ ВОДЫ \n OFFERING WATER \n \n <b>Adhivāsetu no bhante - pāṇīyaṃ upanāmitaṃ \n Anukampaṃ upādāya - patigaṇhātumuttamaṃ</b> \n \n \n ПОДНОШЕНИЕ ЛЕКАРСТВА \n OFFERING THE MEDICINE \n \n <b>Adhivāsetu no bhante - gilanapaccayaṃ imaṃ \n Anukampaṃ upādāya - patigaṇhātumuttamaṃ</b> \n \n \n ВОСХВАЛЕНИЕ КАЧЕСТВ БУДДЫ \n PRAISE THE QUALITIES OF THE BUDDHA \n \n <b>Itipiso bhagavā arahaṃ sammāsambuddho \n Vijjācaraṇasampanno sugato lokavidū \n Anuttaro purisadammasārathi \n Satthā devamanussānaṃ buddho bhagavāti \n \n Imehi guṇehi samannāgataṃ \n Arahantaṃ sammāsambuddhaṃ \n Nibbānattāya sirasā namāmi</b> \n \n \n ВОСХВАЛЕНИЕ КАЧЕСТВ ДХАММЫ \n IN PRAISE OF THE QUALITIES OF DHAMMA \n \n <b>Svākkhāto bhagavatā dhammo \n Sandiṭṭhiko akāliko ehipassiko \n Opanayiko paccattaṃ veditabbo viññūhīti \n \n Imehi guṇehi samannāgataṃ \n Sakala lokka vimokhaṃ \n Moha daṃsakaṃ pavaraniyānikaṃ \n Saddhamaṃ nibbānattāya sirasā namāmi</b> \n \n \n ВОСХВАЛЕНИЕ КАЧЕСТВ САНГХИ \n PRAISE THE QUALITIES OF THE SANGHA \n \n <b>Supaṭipanno bhagavato sāvakasaṅgho \n Ujupaṭipanno bhagavato sāvakasaṅgho \n Ñāyapaṭipanno bhagavato sāvakasaṅgho \n Sāmīcipaṭipanno bhagavato sāvakasaṅgho \n Yadidaṃ cattāri purisayugāni aṭṭha purisapuggalā \n Esa bhagavato sāvakasaṅgho \n Āhuṇeyyo pāhuṇeyyo dakkhiṇeyyo añjalikaraṇīyo \n Anuttaraṃ puññakkhettaṃ lokassati \n \n Imehi guṇehi samannāgataṃ \n Anūguttama dakkhineyyaṃ \n Pavara saṅgha ratanaṃ \n Nibbānattāya sirasā namāmi \n \n Buddhaṃ dhammañca saṅghaṃ \n Sugata tanubhavā dhātu yo dhātu gabbhe \n Laṃkāyaṃ jambudīpe tidasapuravare \n Nāgaloke ca thūpe \n \n Sabbe buddhassa bimbe sakala dasa dise \n Kesa lomādi dhātuṃ vande \n Sabbepi buddhaṃ dasa bala \n Tanujaṃ bodhi cetiyaṃ sirasā namāmi</b> \n \n \n ПОЧТЕНИЕ ПАМЯТНЫМ ОБЪЕКТАМ \n HONOR TO MEMORIAL OBJECTS \n \n <b>Vandāmi cetiyaṃ sabbaṃ - sabbaṭṭhānesu patiṭṭhitaṃ \n Sārīrikadhātu mahābodhiṃ - buddharūpaṃ sakalaṃ sadā</b> \n \n \n ПОЧТЕНИЕ ДЕРЕВУ БОХИ \n HONOR TO THE BOHI TREE \n \n <b>Yassamūle nisinnova - sabbārivijayaṃ akā \n Patto sabbaññutaṃ satthā - vande taṃ bodhipādapaṃ Ime ete mahābodhī - lokanāthena pūjitā \n Ahampi te namassāmi - bodhirājā namatthu te</b> \n \n \n ПРОШЕНИЯ ПРОЩЕНИЯ ПРОСТУПКОВ У БУДДЫ, ДХАММЫ И САНГХИ \n REQUESTS FOR FORGIVENESS OF WRONGHOODS FROM THE BUDDHA, DHAMMA AND SANGHA \n \n <b>Kāyena vācā cittena pamādena mayā kataṃ \n Accayaṃ khama me bhante - bhūripañña tathāgata \n Kāyena vācā cittena pamādena mayā kataṃ Accayaṃ khama me dhamma - sandiṭṭhika akālika \n Kāyena vācā cittena pamādena mayā kataṃ \n Accayaṃ khama me saṅgha supaṭipanna anuttara</b> \n \n \n РЕФЛЕКСИЯ О ПРОШЛОМ ИСПОЛЬЗОВАНИИ МОНАШЕСКИХ НЕОБХОДИМОСТЕЙ (ПИЩА С ПОДАЯНИЙ, ОДЕЯНИЯ, ЖИЛИЩЕ И ЛЕКАРСТВА) \n REFLECTION ON THE PAST USE OF MONastic ESSENTIALS (FOOD FROM ALMS, ROBETS, HOUSING AND MEDICINES) \n \n <b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yaṃ cīvaraṃ paribhuttaṃ taṃ yāvadeva sītassa paṭighātāya, uṇhassa paṭighātāya, ḍaṃsamakasavātātapasiriṃsapasamphassānaṃ paṭighātāya yāvadeva hirikopinapaṭicchādanatthaṃ \n Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ Yadidaṃ cīvaraṃ tadupabhuñjako ca puggalo dhātumattako nissatto nijjīvo suñño Sabbāni pana imāni cīvarani ajigucchanīyāni Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti. \n Mayā apaccavekkhitvā ajja yo piṇḍapāto paribhutto so neva davāya na madāya na maṇḍanāya na vibhūsanāya yāvadeva imassa kāyassa ṭhitiyā yāpanāya vihiṃsuparatiyā brahmacariyānuggahāya iti purāṇañca vedanaṃ paṭihaṅkhāmi navañca vedanaṃ na uppādessāmi yātrā ca me bhavissati anavajjatā ca phāsuvihāro cāti \n Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ \n Yadidaṃ piṇḍapāto tadupabhuñjako ca puggalo dhātumattako nissatto nijjīvo suñño \n Sabbo panāyaṃ piṇḍapāto ajigucchanīyāni Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti \n Mayā apaccavekkhitvā ajja yaṃ senāsanaṃ paribhuttaṃ taṃ yāvadeva sītassa paṭighātāya, uṇhassa paṭighātāya ḍaṃsamakasavātātapasiriṃsapasamphassānaṃ paṭighātāya yāvadeva utuparissaya vinodanaṃ paṭisallānārāmatthaṃ \n Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ Yadidaṃ senāsanam tadupabhuñjako ca puggalo dhātumattako nissatto nijjīvo suñño Sabbāni pana imāni senāsanāni ajigucchanīyāni Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti. \n Mayā apaccavekkhitvā yo gilānapaccayabhesajjaparikkhāro paribhutto so yāvadeva uppannānaṃ veyyābādhikānaṃ vedanānaṃ paṭighātāya abyāpajjhaparamatāyā\'ti \n Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ Yadidaṃ gilānapaccayabhesajjaparikkhāro tadupabhuñjako ca puggalo dhātumattako nissatto nijjīvo suñño \n Sabbo panāyaṃ gilānapaccayabhesajjaparikkhāro ajigucchanīo Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b> \n \n \n ВСТУПЛЕНИЕ К ЧЕТЫРЀМ ЗАЩИТНЫМ ПАМЯТОВАНИЯМ \n INTRODUCTION TO THE FOUR PROTECTIVE MEMORIES \n \n <b>Buddhānussati mettā ca, asubhaṃ maraṇassati Iti imā caturārakkhā bhikkhu bhāveyya sīlavā anantavitthāraguṇaṃ guṇato’nussaraṃ muniṃ bhāveyya buddhimā bhikkhu buddhānussatim ādito.</b> \n \n \n ПАМЯТОВАНИЕ О БУДДЕ \n REMEMBERING THE BUDDHA \n \n <b>Savāsane kilese so eko sabbe nighātiya, ahū susuddhasantāno pūjānaṃ ca sadāraho. \n Sabbakālagate dhamme sabbe sammā sayaṃ Muni sabbākārena bujjhitvā, eko sabbaññutaṃ gato. \n Vipassanādi vijjāhi sīlādi caraṇehi ca, susamiddhehi sampanno, gaganābhehi nāyako. \n Sammāgato subhaṃ ṭhānaṃ amoghavacano ca so, tividhassāpi lokassa ñātā niravasesato. \n Anekehi guṇoghehi sabbasattuttamo ahū, anekehi upāyehi naradamme damesi ca. Eko sabbassa lokassa sabbamatthānusāsako, bhāgya-issariyādīnaṃ guṇānaṃ paramo nidhī. \n Paññāssa sabbadhammesu karuṇā sabbajantusu, attatthānaṃ paratthānaṃ sādhikā guṇajeṭṭhikā. \n Dayāya pāramī citvā paññāyattānam-uddharī, uddharī sabbadhamme ca, dayāyaññe ca uddharī. \n Dissamāno pi tāvassa rūpakāyo acintayo, asādhāraṇañāṇaḍḍhe dhammakāye kathā va kā ti?</b> \n \n \n ПАМЯТОВАНИЕ О ЛЮБЯЩЕЙ ДОБРОТЕ \n REMEMBERING LOVING-KINDNESS \n \n <b>Attūpamāya sabbesaṃ sattānaṃ sukhakāmataṃ, passitvā kamato mettaṃ sabbasattesu bhāvaye. \n Sukhī bhaveyyaṃ niddukkho, ahaṃ niccaṃ, aham viya hitā ca me sukhī hontu, majjhattā cātha verino. Imamhi gāmakkhettamhi, sattā hontu sukhī sadā, tato parañ-ca rajjesu, cakkavālesu jantuno. \n Samantā cakkavālesu sattānantesu pāṇino, sukhino puggalā bhūtā attabhāvagatā siyuṃ, tathā itthī pumā ceva ariyā anariyā pi ca, devā narā apāyaṭṭhā, tathā dasadisāsu cā ti.</b> \n \n \n ПАМЯТОВАНИЕ ОБ ОТВРАТИТЕЛЬНОСТИ ТЕЛА \n REMEMBERING THE DISGUSTING OF THE BODY \n \n <b>Aviññāṇasubhanibhaṃ saviññāṇasubhaṃ imaṃ, kāyaṃ asubhato passaṃ, asubhaṃ bhāvaye yati. \n Vaṇṇasaṇṭhānagandhehi āsayokāsato tathā, paṭikkūlāni kāye me kuṇapāni dvisoḷasa. \n Patitamhā pi kuṇapā, jegucchaṃ kāyanissitaṃ, ādhāro hi ’suci tassa, kāye tu kuṇape ṭhitaṃ. \n Mīlhe kimi va kāyoyaṃ asucimhi samuṭṭhito, anto asucisampuṇṇo puṇṇavaccakuṭī viya. \n Asucisandate niccaṃ yathā medakathālikā, nānākimikulāvāso, pakkhacandanikā viya. \n Gaṇḍabhūto, rogabhūto, vaṇabhūto, samussayo, atekiccho ti jeguccho pabhinnakuṇapūpamo ti.</b> \n \n \n ПАМЯТОВАНИЕ О СМЕРТИ \n REMEMBERING DEATH \n \n <b>Pavātadīpatulyāya, sāyusantatiyā khayaṃ, parūpamāya sampassaṃ, bhāvaye maraṇassatiṃ. \n Mahāsampattisampattā yathā sattā matā idha, tathā ahaṃ marissāmi maranaṃ mama hessati. \n Uppattiyā sahevedaṃ maraṇaṃ āgataṃ sadā, maraṇatthāya okāsaṃ vadhako viya esati. \n Īsakaṃ anivattaṃ taṃ satataṃ gamanussukaṃ, jīvitaṃ udayā atthaṃ suriyo viya dhāvati. \n Vijjububbula-ussāva, jalarājī parikkhayaṃ, ghātako varipūtassa sabbatthā pi avāriyo. \n Suyasatthāmapuññiddhī buddhivuddhī Jinadvayaṃ, ghātesi maraṇaṃ khippaṃ, kā tu mādisake kathā? \n Paccayānañ-ca vekalyā bāhirajjhattupaddavā, marāmoraṃ nimesā pi maramāno anukkhaṇan-ti.</b> \n \n \n ВОСЕМЬ ОСНОВАНИЙ ДЛЯ ЧУВСТВА СРОЧНОСТИ \n EIGHT REASONS FOR A SENSE OF URGENTITY \n \n <b>Bhāvetvā caturārakkhā āvajjeyya anantaraṃ mahāsaṃvegavatthūni, aṭṭha aṭṭhitavīriyo. \n Jātijarāvyādhicutī apāyā, atīta-appattakavaṭṭadukkhaṃ, idāni āhāragaveṭṭhidukkhaṃ saṃvegavatthūni imāni aṭṭha. \n Pāto ca sāyam-api ceva imaṃ vidhiñño, āsevate satatam-attahitābhilāsi, pappoti so ti vipulaṃ hatapāripantho, seṭṭhaṃ sukhaṃ muni visiṭṭhamataṃ sukhena cā ti.</b> \n \n \n 32 ЧАСТИ ТЕЛА НЕПОСТОЯННЫ, СТРАДАТЕЛЬНЫ И БЕССАМОСТНЫ \n 32 PARTS OF THE BODY ARE INSTANT, PASSIVE AND SELFLESS \n \n <b>Atthi imasmiṃ kāye kesā lomā nakhā dantā taco maṃsaṃ nahāru aṭṭhi aṭṭhimiñjaṃ vakkaṃ hadayaṃ yakanaṃ kilomakaṃ pihakaṃ papphāsaṃ antaṃ antaguṇaṃ udariyaṃ karīsaṃ pittaṃ semhaṃ pubbo lohitaṃ sedo medo assu vasā kheḷo siṅghāṇikā lasikā muttaṃ matthake matthaluṅgan\'ti Iti imasmiṃ kāye dvātiṃsākarā anicca dukkhā anattā\'ti </b> \n \n \n МЕДИТАЦИЯ \n MEDITATION \n \n <b>Imāya Dhammānu dhammapaṭipattiyā Buddhaṃ Pūjemi \n Imāya Dhammānu dhammapaṭipattiyā Dhammaṃ Pūjemi \n Imāya Dhammānu dhammapaṭipattiyā Saṅghaṃ Pūjemi \n Addhā Imāya paṭipattiyā jāti jarā byādhi maraṇamhā parimuccissāmi \n Idaṃ me puññaṃ āsavakkhayāvahaṃ hotu Sabba dukkhā pamuccatu</b> \n \n \n КАРАНИЙА-МЕТТА СУТТА \n KARANIYA-METTA SUTTA \n \n <b>Karaṇīyamatthakusalena, Yanta santaṃ padaṃ abhisamecca; Sakko ujū ca suhujū ca, Sūvaco cassa mudu anatimānī. \n Santussako ca subharo ca, Appakicco ca sallahukavutti; Santindriyo ca nipako ca, Appagabbho kulesvananugiddho. Na ca khuddamācare kiñci, Yena viññū pare upavadeyyuṃ; Sukhino va khemino hontu, Sabbasattā bhavantu sukhitattā. Ye keci pāṇabhūtatthi, Tasā vā thāvarā vanavasesā; Dīghā vā ye va mahantā, Majjhimā rassakā aṇukathūlā. Diṭṭhā vā ye va adiṭṭhā, Ye va dūre vasanti avidūre; Bhūtā va sambhavesī va, Sabbasattā bhavantu sukhitattā. Na paro paraṃ nikubbetha, Nātimaññetha katthaci na kañci; Byārosanā paṭighasañña, Nāññamaññassa dukkhamiccheyya. Mātā yathā niyaṃ puttam Āyusā ekaputtamanurakkhe; Evampi sabbabhūtesu, Mānasaṃ bhāvaye aparimāṇaṃ. Mettañca sabbalokasmi, Mānasaṃ bhāvaye aparimāṇaṃ; Uddhaṃ adho ca tiriyañca, Asambādhaṃ averamasapattaṃ. Tiṭṭhaṃ caraṃ nisinno va, Sayāno yāvatāssa vitamiddho; Etaṃ satiṃ adhiṭṭheyya, Brahmametaṃ vihāramidhamāhu. Diṭṭhiñca anupaggamma, Sīlavā dassanena sampanno; Kāmesu vinaya gedhaṃ, Na hi jātuggabbhaseyya punaretī”ti.</b> \n \n \n ПОЖЕЛАНИЕ ОТСУТСТВИЯ ОПАСНОСТЕЙ И НЕВЗГОД \n WISH FOR THE LACK OF DANGERS AND TROUBLES \n \n<b>Etena sacca-vajjena hantu sabbe upaddave Etena sacca-vajjena hantu sabbe upaddave Etena sacca-vajjena hantu sabbe upaddave</b> \n \n \n УСТРЕМЛЕНИЕ К ИЗБЕГАНИЮ ГЛУПЦОВ, УСТРЕМЛЕНИЕ К НИББАНЕ \n ASPIRATION TO AVOID FOOLS, ASPIRATION TO NIBBANAH \n \n<b>Iminā puñña–kammena Mā me bāla–samāgamo Sataṃ samāgamo hotu Yāva Nibbāna–pattiyā.</b> \n \n \n ПОЖЕЛАНИЯ БЛАГА БОЖЕСТВАМ И РАЗДЕЛЕНИЕ С НИМИ ЗАСЛУГ \n WISHES FOR THE GOOD OF THE DEITIES AND SHARING MERIT WITH THEM \n \n <b>Ākāsaṭṭhā ca bhummaṭṭhā devā nāgā mahiddhikā Puññaṃ taṃ anumoditvā ciraṃ rakkhantu lokasāsanaṃ. Ākāsaṭṭhā ca bhummaṭṭhā devā nāgā mahiddhikā Puññaṃ taṃ anumoditvā ciraṃ rakkhantu desanaṃ. Ākāsaṭṭhā ca bhummaṭṭhā devā nāgā mahiddhikā Puññaṃ taṃ anumoditvā ciraṃ rakkhantu maṃ paranti. \n \n Asmiṃ arañña khettamhi adhivasā ca devatā anumoditvā imaṃ puññaṃ rakkhantu lokasāsanaṃ imamhi lokadhātumhi adhivasā ca devatā anumoditva imaṃ puññaṃ rakkhantu lokasāsanaṃ</b> \n \n \n РАЗДЕЛЕНИЕ ЗАСЛУГ C РОДСТВЕННИКАМИ \n SHARING OF MERITS WITH RELATIVES \n \n <b>Idaṃ me ñātīnaṃ hotu sukhitā hontu ñātayo [x3] \n \n</b> ПОЖЕЛАНИЯ БЛАГА ВСЕМ СУЩЕСТВАМ И МИРУ, РАЗДЕЛЕНИЕ ЗАСЛУГ — ЗАКЛЮЧЕНИЕ \n WISHES FOR THE GOOD OF ALL BEINGS AND THE WORLD, SHARING OF MERIT – CONCLUSION \n \n <b>Sabbe sattā ca majjhatta hitā ca ahitā ca me, Anumoditva imaṃ puññaṃ bodhayantu sivaṃ padaṃ. \n \n Devo vassatu kālena sabbasampatti hetu ca, Phīto bhavatu loko ca rājā bhavatu dhammiko!</b> \n \n \n </string>
</resources>