<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="forTextViewRupavacara">15 СОЗНАНИЙ ТОНКОМАТЕРИАЛЬНОЙ СРЕДЫ</string>

    <string name="forTextViewZagolovokRupavacaraKusala">5 Благотворных сознаний тонкоматериальной среды \n (Рупāвачарачиттāни)</string>
    <string name="forTextViewZagolovokRupavacaraKriya">5 Функциональных сознаний тонкоматериальной среды \n (Рупāвачара-крийāчиттāни)</string>
    <string name="forTextViewZagolovokRupavacaraVipaka">5 Результирующих сознаний тонкоматериальной среды \n (Рупāвачара-випāкачиттāни)</string>

    <string name="textButton1RupavacaraKusala">
        1 \n Благотворное сознание первой джхāны вместе с начальным приложением, устойчивым приложением,
        восторженностью, счастьем и однонаправленностью. \n\n
        Витакка-вичāра-пити-сукх`-екаггатā-сахитам патхамаджжхāна-кусалачиттам.</string>
    <string name="textButton2RupavacaraKusala">
        2. \n Благотворное сознание второй джхāны вместе с устойчивым приложением, восторженностью,
        счаcтьем и одно направленностью.  \n\n
        Вичāра-пити-сукх`-екаггатā-сахитам дутийаджжхāна-кусалачиттам.
    </string>
    <string name="textButton3RupavacaraKusala">
        3. \n Благотворное сознание третьей джхāны вместе с восторженностью, счастьем и однонаправленностью. \n\n
        Пити-сукх`-екаггатā-сахитам татийаджжхāна-кусалачиттам.</string>
    <string name="textButton4RupavacaraKusala">
        4  \n  Благотворное сознание четвёртой джхāны вместе с счастьем и
        однонаправленностью. \n\n
        Сукх`-екаггатā-сахитам чатуттхаджжхāна-кусалачиттам.</string>
    <string name="textButton5RupavacaraKusala">
        5. \n  Благотворное сознание пятой джхāны вместе со спокойствием и однонаправленностью.  \n\n
        Упеккх`-екаггатā-сахитам панчамаджжхāна-кусалачиттан чā ти</string>
    <string name="textButton6RupavacaraKusala">\n <b>О факторах джханы</b> \n</string>

    <string name="textButton1RupavacaraVipaka">
        1 \n Результирующее сознание первой джхāны вместе с начальным приложением, устойчивым приложением,
        восторженностью, счастьем и однонаправленностью. \n\n
        Витакка-вичāра-пити-сукх`-екаггатā-сахитам патхамаджжхāна-випāкачиттам.</string>
    <string name="textButton2RupavacaraVipaka">
        2. \n Результирующее сознание второй джхāны вместе с устойчивым приложением, восторженностью,
        счаcтьем и одно направленностью.  \n\n
        Вичāра-пити-сукх`-екаггатā-сахитам дутийаджжхāна-випāкачиттам.
    </string>
    <string name="textButton3RupavacaraVipaka">
        3. \n Результирующее сознание третьей джхāны вместе с восторженностью, счастьем и однонаправленностью. \n\n
        Пити-сукх`-екаггатā-сахитам татийаджжхāна-випāкачиттам.</string>
    <string name="textButton4RupavacaraVipaka">
        4  \n  Результирующее сознание четвёртой джхāны вместе с счастьем и
        однонаправленностью. \n\n
        Сукх`-екаггатā-сахитам чатуттхаджжхāна-випāкачиттам.</string>
    <string name="textButton5RupavacaraVipaka">
        5. \n  Результирующее сознание пятой джхāны вместе со спокойствием и однонаправленностью.  \n\n
        Упеккх`-екаггатā-сахитам панчамаджжхāна-випāкачиттан чā ти</string>
    <string name="textButton6RupavacaraVipaka">\n <b>О факторах джханы</b> \n
    </string>

    <string name="textButton1RupavacaraKriya">
        1 \n Функциональное сознание первой джхāны вместе с начальным приложением, устойчивым приложением,
        восторженностью, счастьем и однонаправленностью. \n\n
        Витакка-вичāра-пити-сукх`-екаггатā-сахитам патхамаджжхāна-крийāчиттам.</string>
    <string name="textButton2RupavacaraKriya">
        2. \n Функциональное сознание второй джхāны вместе с устойчивым приложением, восторженностью,
        счаcтьем и одно направленностью.  \n\n
        Вичāра-пити-сукх`-екаггатā-сахитам дутийаджжхāна-крийāчиттам.
    </string>
    <string name="textButton3RupavacaraKriya">
        3. \n Функциональное сознание третьей джхāны вместе с восторженностью, счастьем и однонаправленностью. \n\n
        Пити-сукх`-екаггатā-сахитам татийаджжхāна-крийāчиттам.</string>
    <string name="textButton4RupavacaraKriya">
        4  \n  Функциональное сознание четвёртой джхāны вместе с счастьем и
        однонаправленностью. \n\n
        Сукх`-екаггатā-сахитам чатуттхаджжхāна-крийāчиттам.</string>
    <string name="textButton5RupavacaraKriya">
        5. \n  Функциональное сознание пятой джхāны вместе со спокойствием и однонаправленностью.  \n\n
        Упеккх`-екаггатā-сахитам панчамаджжхāна-крийāчиттан чā ти</string>
    <string name="textButton6RupavacaraKriya">\n <b>О факторах джханы</b> \n
    </string>



    <string name="textRupavacaraKusala1">
        Первая джхāна, как перечислено в тексте, содержит пять факторов.
        Для достижения первой джхāны все эти пять факторов должны присутствовать в  сбалансированном виде,
        близко созерцая объект и «сжигая» пять помех, препятствующих погружению.
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusala2">
        Более высокие джхāны достигаются последовательным устранением грубых факторов джхāны и очищением более
        утончённых факторов через усиление концентрации. В  Суттах Будда говорит о  четырёх джхāнах,
        обучая одновременному устранению витакки и вичāры при переходе от первой джхāны ко второй.
        В Абхидхамме вследствие включения промежуточной джхāны, в которой витакка уже устранена,
        в то время как вичāра всё ещё остаётся, описывается пять джхāн. В схеме Абхидхаммы эта
        [промежуточная] джхāна является второй.
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusala3">
        В третьей джхāне устраняется вичāра. \n \n
        Согласно методу Суттанты, который насчитывает четыре джхāны тонкоматериальной среды,
        первая джхāна во всех отношениях идентична первой джхāне метода Абхидхаммы.
        Однако вторая джхāна метода Суттанты достигается одновременным устранением начального
        приложения и устойчивого приложения, и, таким образом, имеет только три фактора джхāны:
        восторженность, счастье и однонаправленность, как и третья джхāна метода Абхидхаммы.
        В третьей джхāне метода Суттанты два фактора: счастье и  однонаправленность.
        Четвёртая джхāна имеет два фактора: спокойствие (то есть нейтральное чувство) и  однонаправленность.
        Эти две джхāны соответственно являются эквивалентами четвёртой и пятой джхāн метода Абхидхаммы.
        Хотя Сутты не упоминают в явной форме анализ джхāн по пятеричной системе, они дают
        подразумеваемую основу для такого анализа в том, что Будда различал три типа концентрации:
        концентрация, сопровождающаяся и начальным, и устойчивым приложением; концентрация без начального
        приложения, но с устойчивым приложением; и концентрация без начального и без устойчивого
        приложения (савитакка савичāра самāдхи, авитакка вичāраматта самадхи, авитакка авичāра саммадхи
        [Маджжхима-никāйа, 128/iii, 162]). Первый тип, конечно же, является первой джхāной в обеих системах,
        а третий тип соответствует второй и более высоким джхāнам метода Суттанты, а также третьей и более
        высоким джхāнам метода Абхидхаммы. Второй тип, однако, нигде не классифицирован в самих Суттах и
        становится понятным только как вторая джхāна метода Абхидхаммы.
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusala4">
        В четвертой джхане устраняется пити.
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusala5">
        В пятой джхāне упеккхā — спокойствие, или нейтральное чувство — заменяет сукху — счастье — как
        сопутствующее чувство. Таким образом, тогда как читты первых четырёх джхāн ассоциированы с
        радостью (соманассасахита), читта пятой джхāны ассоциирована со спокойствием (упеккхāсахита).
    </string>

    <string name="textRupavacaraKusala6">
    НАЧАЛЬНОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ (ВИТАККА): В Суттах слово витакка часто используется в  нестрогом смысле, но  в  Абхидхамме оно используется в  точном техническом смысле, означая ментальный фактор, который устанавливает, или направляет, ум на объект. Так же как фаворит короля может привести деревенского жителя во дворец, так и витакка направляет ум на объект. В практике достижения джхāны витакка имеет особую задачу — подавление помехи вялости и апатии (тхинамиддха).
    УСТОЙЧИВОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ (ВИЧĀРА): слово вичāра обычно означает «исследование», но здесь оно выражает устойчивое приложение ума к объекту. В то время как витакка является направлением ума и сопровождающих его состояний [ментальных факторов] на объект, вичāра — это продолжительная занятость ума объектом. Комментарии предлагают различные сравнения для того, чтобы подчеркнуть разницу между двумя факторами джхāн. Витакка — как распахивание птицей крыльев для полёта, вичāра — как планирование птицы по воздуху с распахнутыми крыльями. Витакка — как пикирование пчелы по  направлению к  цветку, вичāра как жужжание пчелы над цветком. Витакка — как рука, которая держит потускневшее металлическое блюдо, вичāра — как рука, которая натирает блюдо. Вичāра в  джхāнах служит для временного подавления помехи сомнения (вичикиччхā).
    ВОСТОРЖЕННОСТЬ (ПИТИ): Пити происходит от глагола пинайати, означающего «освежать», и может быть объяснено как удовольствие или приятная восторженность объектом. Данный термин часто переводится как «восторг», что вполне подходит для передачи смысла его роли в качестве фактора джхāн, но может быть недостаточно широким для того, чтобы охватить все его нюансы. Комментаторы различают пять уровней пити, которые возникают при развитии концентрации: незначительная восторженность, сиюминутная восторженность, орошающая восторженность, поднимающая  восторженность и пронизывающая восторженность. Незначительная восторженность способна поднять волосы на теле. Сиюминутная восторженность подобна вспышкам света. Орошающая восторженность ударяет в тело опять и опять, как волны о морской берег. Поднимающая восторженность может заставить тело парить. И пронизывающая восторженность пронизывает всё тело, как наводнение заполняет пещеру. Последний вариант идентифицируется как пити в джхāне. Как фактор джхāн пити подавляет помеху недоброжелательности (вйāпāда).
    СЧАСТЬЕ (СУКХА): Этот фактор джхāн является приятным ментальным чувством. Он идентичен соманассе, радости, а не сукхе, являющейся приятным телесным чувством, которое сопровождает благотворное результирующее сознание тела. Сукха, также переводимое как «благость», порождено обособленностью от сенсорных удовольствий; и поэтому оно объясняется как нирāмисасукха  — неземное, или духовное счастье. Оно противодействует помехе беспокойства и волнения (уддхаччакуккучча). Хотя пити и сукха близки друг к другу, они всё же отличны в том, что пити является волевым фактором, принадлежащим к скоплению ментальных формаций (санкхāраккхандха), в то время как сукха является чувством, принадлежащим к скоплению чувств (веданāккхандха). Пити сравнимо с наслаждением, которое бы испытал уставший путник, натолкнувшийся на оазис, а сукха — с его удовольствием после купания и питья.
    ОДНОНАПРАВЛЕННОСТЬ (ЕКАГГАТĀ): Этот палийский термин буквально означает «одно-» (ека) «направленное» (агга) «состояние» (тā). Этот ментальный фактор является основным компонентом во всех пяти джхāнах и сутью концентрации  (самāдхи). Однонаправленность временно подавляет сенсорное желание, что является обязательным условием для любого медитативного достижения. Екаггатā выполняет функцию близкого созерцания объекта, главную характеристику джхāны, но этот ментальный фактор не может выполнять эту функцию в  одиночку. Ему необходимо совместное действие остальных четырёх факторов джхāны, выполняющих каждый свою особую функцию: витакка, прилагающая ассоциированные состояния к  объекту, вичāра, удерживающая их там, пити, приносящая восторженность объектом, и сукха, испытывающая счастье в джхāне.
    </string>

    <string name="textRupavacaraKusalaKoren1">
    3 КОРНЯ: \n
    Не-жаднось \n
    Не-злость \n
    Не-заблуждение
    </string>

    <string name="textRupavacaraKusalaFunkciya1">
    ФУНКЦИЯ: функционирует как: \n ПЕРЕРОЖДЕНИЕ \n БХАВАНГА \n СМЕРТЬ
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusalaFunkciya2">
    ФУНКЦИЯ: функционирует как: ДЖАВАНЫ
    </string>


    <string name="textRupavacaraKusalaKombinaciya1">
    ВХОДИТ В КОМБИНАЦИЮ С 35 ЧЕТАСИКАМИ: \n\n
        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ: \n
        >> 1. Контакт (Phassa) \n
        >> 2. Чувство (Vedanā) \n
        >> 3. Восприятие (Saññā) \n
        >> 4. Воление (Cetanā) \n
        >> 5. Однонаправленность (Ekaggatā) \n
        >> 6. Мент.упр. жизнь-способность (Jīvitindriya) \n
        >> 7. Внимание (Manasikāra) \n\n

        СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
    >> 8. Начальное приложение (Vitakka) \n
    >> 9. Устойчивое приложение (Vicāra) \n
    >> 10. Решимость (Adhimokkha) \n
    >> 11. Энергия (Viriya) \n
    >> 12. Восторженность (Pīti) \n
    >> 13. Желание действовать (Chanda) \n\n

        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ БЛАГОТВОРНЫЕ: \n
    >> 14. Вера (Saddhā) \n
    >> 15. Осознанность (Sati) \n
    >> 16. Стыд (Hiri) \n
    >> 17. Боязнь дурных поступков (Ottappa) \n
    >> 18. Не-жадность (Alobha) \n
    >> 19. Не-злость (Adosa) \n
    >> 20. Нейтральность ума (Tatramajjhattatā) \n
    >> 21. Уравновешенность мент. тела (Kāyapassaddhi) \n
    >> 22. Уравновешенность сознания (Cittapassaddhi) \n
    >> 23. Лёгкость ментального тела (Kāyalahutā) \n
    >> 24. Лёгкость сознания (Cittalahutā) \n
    >> 25. Гибкость ментального тела (Kāyamudutā) \n
    >> 26. Гибкость сознания (Cittamudutā) \n
    >> 27. Управляемость мент. тела (Kāyakammaññatā) \n
    >> 28. Управляемость сознания (Cittakammaññatā) \n
    >> 29. Сноровка ментального тела (Kāyapāguññatā) \n
    >> 30. Сноровка сознания (Cittapāguññatā) \n
    >> 31. Прямота ментального тела (Kāyujjukatā) \n
    >> 32. Прямота сознания (Cittujjukatā) \n\n

        БЛАГОТВОРНЫЕ, СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
        ВОЗДЕРЖАНИЯ \n
    >>     остутствуют \n \n
        БЕЗГРАНИЧНОСТИ \n
    >> 33. Сострадание (Karuṇā) \n
    >> 34. Альтруистическая радость (Muditā) \n
    >> 35. Мудрость (Pañña) \n
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusalaKombinaciya2">
    ВХОДИТ В КОМБИНАЦИЮ С 34 ЧЕТАСИКАМИ: \n\n
        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ: \n
        >> 1. Контакт (Phassa) \n
        >> 2. Чувство (Vedanā) \n
        >> 3. Восприятие (Saññā) \n
        >> 4. Воление (Cetanā) \n
        >> 5. Однонаправленность (Ekaggatā) \n
        >> 6. Мент.упр. жизнь-способность (Jīvitindriya) \n
        >> 7. Внимание (Manasikāra) \n\n

        СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
    >> __ остутствует (vitaka) __ \n
    >> 8. Устойчивое приложение (Vicāra) \n
    >> 9. Решимость (Adhimokkha) \n
    >> 10. Энергия (Viriya) \n
    >> 11. Восторженность (Pīti) \n
    >> 12. Желание действовать (Chanda) \n\n

        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ БЛАГОТВОРНЫЕ: \n
    >> 13. Вера (Saddhā) \n
    >> 14. Осознанность (Sati) \n
    >> 15. Стыд (Hiri) \n
    >> 16. Боязнь дурных поступков (Ottappa) \n
    >> 17. Не-жадность (Alobha) \n
    >> 18. Не-злость (Adosa) \n
    >> 19. Нейтральность ума (Tatramajjhattatā) \n
    >> 20. Уравновешенность мент. тела (Kāyapassaddhi) \n
    >> 21. Уравновешенность сознания (Cittapassaddhi) \n
    >> 22. Лёгкость ментального тела (Kāyalahutā) \n
    >> 23. Лёгкость сознания (Cittalahutā) \n
    >> 24. Гибкость ментального тела (Kāyamudutā) \n
    >> 25. Гибкость сознания (Cittamudutā) \n
    >> 26. Управляемость мент. тела (Kāyakammaññatā) \n
    >> 27. Управляемость сознания (Cittakammaññatā) \n
    >> 28. Сноровка ментального тела (Kāyapāguññatā) \n
    >> 29. Сноровка сознания (Cittapāguññatā) \n
    >> 30. Прямота ментального тела (Kāyujjukatā) \n
    >> 31. Прямота сознания (Cittujjukatā) \n\n

        БЛАГОТВОРНЫЕ, СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
        ВОЗДЕРЖАНИЯ \n
    >>     остутствуют \n \n
        БЕЗГРАНИЧНОСТИ \n
    >> 32. Сострадание (Karuṇā) \n
    >> 33. Альтруистическая радость (Muditā) \n
    >> 34. Мудрость (Pañña) \n
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusalaKombinaciya3">
    ВХОДИТ В КОМБИНАЦИЮ С 33 ЧЕТАСИКАМИ: \n\n
        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ: \n
        >> 1. Контакт (Phassa) \n
        >> 2. Чувство (Vedanā) \n
        >> 3. Восприятие (Saññā) \n
        >> 4. Воление (Cetanā) \n
        >> 5. Однонаправленность (Ekaggatā) \n
        >> 6. Мент.упр. жизнь-способность (Jīvitindriya) \n
        >> 7. Внимание (Manasikāra) \n\n

        СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
    >> __ остутствует (vitaka) __ \n
    >> __ остутствует (vicara) __ \n
    >> 8.  Решимость (Adhimokkha) \n
    >> 9. Энергия (Viriya) \n
    >> 10. Восторженность (Pīti) \n
    >> 11. Желание действовать (Chanda) \n\n

        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ БЛАГОТВОРНЫЕ: \n
    >> 12. Вера (Saddhā) \n
    >> 13. Осознанность (Sati) \n
    >> 14. Стыд (Hiri) \n
    >> 15. Боязнь дурных поступков (Ottappa) \n
    >> 16. Не-жадность (Alobha) \n
    >> 17. Не-злость (Adosa) \n
    >> 18. Нейтральность ума (Tatramajjhattatā) \n
    >> 19. Уравновешенность мент. тела (Kāyapassaddhi) \n
    >> 20. Уравновешенность сознания (Cittapassaddhi) \n
    >> 21. Лёгкость ментального тела (Kāyalahutā) \n
    >> 22. Лёгкость сознания (Cittalahutā) \n
    >> 23. Гибкость ментального тела (Kāyamudutā) \n
    >> 24. Гибкость сознания (Cittamudutā) \n
    >> 25. Управляемость мент. тела (Kāyakammaññatā) \n
    >> 26. Управляемость сознания (Cittakammaññatā) \n
    >> 27. Сноровка ментального тела (Kāyapāguññatā) \n
    >> 28. Сноровка сознания (Cittapāguññatā) \n
    >> 29. Прямота ментального тела (Kāyujjukatā) \n
    >> 30. Прямота сознания (Cittujjukatā) \n\n

        БЛАГОТВОРНЫЕ, СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
        ВОЗДЕРЖАНИЯ \n
    >>     остутствуют \n \n
        БЕЗГРАНИЧНОСТИ \n
    >> 31. Сострадание (Karuṇā) \n
    >> 32. Альтруистическая радость (Muditā) \n
    >> 33. Мудрость (Pañña) \n
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusalaKombinaciya4">
    ВХОДИТ В КОМБИНАЦИЮ С 32 ЧЕТАСИКАМИ: \n\n
        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ: \n
        >> 1. Контакт (Phassa) \n
        >> 2. Чувство (Vedanā) \n
        >> 3. Восприятие (Saññā) \n
        >> 4. Воление (Cetanā) \n
        >> 5. Однонаправленность (Ekaggatā) \n
        >> 6. Мент.упр. жизнь-способность (Jīvitindriya) \n
        >> 7. Внимание (Manasikāra) \n\n

        СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
    >> __ остутствует (vitaka) __ \n
    >> __ остутствует (vicara) __ \n
    >> 8.  Решимость (Adhimokkha) \n
    >> 9.  Энергия (Viriya) \n
    >> __ отсутствует (piti)__\n
    >> 10. Желание действовать (Chanda) \n\n

        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ БЛАГОТВОРНЫЕ: \n
    >> 11. Вера (Saddhā) \n
    >> 12. Осознанность (Sati) \n
    >> 13. Стыд (Hiri) \n
    >> 14. Боязнь дурных поступков (Ottappa) \n
    >> 15. Не-жадность (Alobha) \n
    >> 16. Не-злость (Adosa) \n
    >> 17. Нейтральность ума (Tatramajjhattatā) \n
    >> 18. Уравновешенность мент. тела (Kāyapassaddhi) \n
    >> 19. Уравновешенность сознания (Cittapassaddhi) \n
    >> 20. Лёгкость ментального тела (Kāyalahutā) \n
    >> 21. Лёгкость сознания (Cittalahutā) \n
    >> 22. Гибкость ментального тела (Kāyamudutā) \n
    >> 23. Гибкость сознания (Cittamudutā) \n
    >> 24. Управляемость мент. тела (Kāyakammaññatā) \n
    >> 25. Управляемость сознания (Cittakammaññatā) \n
    >> 26. Сноровка ментального тела (Kāyapāguññatā) \n
    >> 27. Сноровка сознания (Cittapāguññatā) \n
    >> 28. Прямота ментального тела (Kāyujjukatā) \n
    >> 29. Прямота сознания (Cittujjukatā) \n\n

        БЛАГОТВОРНЫЕ, СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
        ВОЗДЕРЖАНИЯ \n
    >>     остутствуют \n \n
        БЕЗГРАНИЧНОСТИ \n
    >> 30. Сострадание (Karuṇā) \n
    >> 31. Альтруистическая радость (Muditā) \n
    >> 32. Мудрость (Pañña) \n
    </string>
    <string name="textRupavacaraKusalaKombinaciya5">
    ВХОДИТ В КОМБИНАЦИЮ С 30 ЧЕТАСИКАМИ: \n\n
        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ: \n
        >> 1. Контакт (Phassa) \n
        >> 2. Чувство (Vedanā) \n
        >> 3. Восприятие (Saññā) \n
        >> 4. Воление (Cetanā) \n
        >> 5. Однонаправленность (Ekaggatā) \n
        >> 6. Мент.упр. жизнь-способность (Jīvitindriya) \n
        >> 7. Внимание (Manasikāra) \n\n

        СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
    >> __ остутствует (vitaka) __ \n
    >> __ остутствует (vicara) __ \n
    >> 8.  Решимость (Adhimokkha) \n
    >> 9.  Энергия (Viriya) \n
    >> __ отсутствует (piti)__\n
    >> 10. Желание действовать (Chanda) \n\n

        УНИВЕРСАЛЬНЫЕ БЛАГОТВОРНЫЕ: \n
    >> 11. Вера (Saddhā) \n
    >> 12. Осознанность (Sati) \n
    >> 13. Стыд (Hiri) \n
    >> 14. Боязнь дурных поступков (Ottappa) \n
    >> 15. Не-жадность (Alobha) \n
    >> 16. Не-злость (Adosa) \n
    >> 17. Нейтральность ума (Tatramajjhattatā) \n
    >> 18. Уравновешенность мент. тела (Kāyapassaddhi) \n
    >> 19. Уравновешенность сознания (Cittapassaddhi) \n
    >> 20. Лёгкость ментального тела (Kāyalahutā) \n
    >> 21. Лёгкость сознания (Cittalahutā) \n
    >> 22. Гибкость ментального тела (Kāyamudutā) \n
    >> 23. Гибкость сознания (Cittamudutā) \n
    >> 24. Управляемость мент. тела (Kāyakammaññatā) \n
    >> 25. Управляемость сознания (Cittakammaññatā) \n
    >> 26. Сноровка ментального тела (Kāyapāguññatā) \n
    >> 27. Сноровка сознания (Cittapāguññatā) \n
    >> 28. Прямота ментального тела (Kāyujjukatā) \n
    >> 29. Прямота сознания (Cittujjukatā) \n\n

        БЛАГОТВОРНЫЕ, СЛУЧАЮЩИЕСЯ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ: \n
        ВОЗДЕРЖАНИЯ \n
    >>     остутствуют \n \n

        БЕЗГРАНИЧНОСТИ \n
    >> __ Отсутствует (Karuṇā)__ \n
    >> __ Отсутствует (Muditā)__ \n
    >> 30. Мудрость (Pañña) \n
    </string>
</resources>