<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textButtonKamavacharachitani">Сознание сенсорной среды \n (Кāмāвачарачиттāни) — 54</string>
    <string name="textButtonKamavacharamUnwholsome">Неблаготворное сознание \n (Акусалачиттāни) — 12</string>
    <string name="textButtonLobhamulachitani">Сознание, коренящееся в жадности \n (Лобхамулачиттāни) — 8</string>
    <string name="textButton1Lobhamulachitani">1 \n Одно сознание, сопровождающееся радостью, ассоциированное с ошибочным взглядом, возникающее без побуждения. \n \n Соманассасахагатам диттхигатасампайуттам асанкхāрикам екам.</string>
    <string name="textDiscribeKamavacharachitam">СОЗНАНИЕ СЕНСОРНОЙ СРЕДЫ: Слово кāма означает как субъективное сладострастие,
        то есть страстное желание сенсорных удовольствий, так и объективную сенсорность,
        то есть пять внешних сенсорных объектов — видимые формы, звуки, запахи, вкусы и объекты осязания. \n
        Кāмабхуми — сенсорный план существования, который включает одиннадцать измерений — четыре горестных области,
        мир человеческих существ и шесть сенсорных небес. \n
        Сознание сенсорной среды включает все читты, которые имеют соответствующие им области на сенсорном плане существования,
        несмотря на то что возникать они могут также и на других планах.</string>
    <string name="textDiscribeKamavacharachitamUnwholsome">НЕБЛАГОТВОРНОЕ СОЗНАНИЕ: В процессе анализа неблаготворного сознания Абхидхамма в первую очередь классифицирует его по типу корня, который в нём наиболее значим (мула, хету), будь то жадность (лобха), злость (доса)
или заблуждение (моха). Жадность и злость, согласно Абхидхамме, являются взаимоисключающими, они не могут возникать в одной и той же читте. Поэтому те состояния сознания, в которых жадность является главным корнем,
называются «читты, коренящиеся в жадности», всего их насчитывается восемь. Те состояния, в которых преобладает злость, названы «читты, коренящиеся в злости», всего насчитывается два таких состояния. Третий неблаготворный корень, заблуждение, присутствует в каждом неблаготворном сознании. Таким образом, в читтах, коренящихся в жадности и коренящихся в злости, также присутствует
и заблуждение как корень, лежащий в основе. Тем не менее существуют типы сознания, в которых заблуждение возникает без сопровождения жадности или злости. Эти читты, которых всего две, называются «сознание с полнейшим заблуждением» или «читты, коренящиеся в заблуждении».
</string>
    <string name="textDiscribeKamavacharachitamUnwholsomeLobha">СОЗНАНИЕ, КОРЕНЯЩЕЕСЯ В ЖАДНОСТИ (лобхамулачиттāни):
Абхидхамма начинает анализ трёх классов
неблаготворного сознания с дифференциации различных
читт, коренящихся в жадности, так как жадность всегда
упоминается первой среди неблаготворных корней. Палийское слово лобха включает все вариации жадности, начиная от сильной страсти или алчности до лёгкой симпатии и привязанности. Сознание, коренящееся в жадности, подразделяется на восемь типов на основе трёх принципов дихотомизации. Первый принцип — сопровождающее чувство (веданā), будь то чувство радости или спокойствия; второй — присутствие или отсутствие ошибочного взгляда; третий — разбор того, возникла
читта с побуждением или без побуждения. От перестановки этих трёх отличий получается восемь различных типов сознания.
</string>
</resources>