<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="buttonAbhidhammaChetasika">ментальные факторы \n (chetasika)</string>
    <string name="button_kontakt">1 \nКонтакт \n(phassa)</string>
    <string name="universal">Универсальные 7</string>
    <string name="button_kontakt_harakteristika">Характеристика</string>
    <string name="button_kontakt_function">Функция</string>
    <string name="button_kontakt_proyavlenie">Проявление</string>
    <string name="button_kontakt_prichina">Непосредственная причина</string>

    <string name="text_for_kontakt"><b>КОНТАКТ (пхасса):</b> Слово пхасса происходит от глагола
пхусати, означающего «касаться», но контакт не должен пониматься как простое физическое воздействие объекта на телесную способность [осязание]. Это, скорее, ментальный фактор, посредством которого сознание ментально «касается»
объекта, который только что появился, инициируя тем самым
целое когнитивное событие.</string>

    <string name="text_for_kontakt_harakteristika"><b>ХАРАКТЕРИСТИКА:</b> касание</string>
    <string name="text_for_kontakt_function"><b>ФУНКЦИЯ:</b> столкновение сознания и объекта.</string>
    <string name="text_for_kontakt_proyavlenie"><b>ПРОЯВЛЕНИЕ:</b> совпадение сознания с сенсорной способностью.</string>
    <string name="text_for_kontakt_prichina"><b>НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА:</b> объектное поле попавшее в фокус.</string>

    <string name="button_chuvstvo">2 \nЧувство \n(vedana)</string>

    <string name="text_for_chuvstvo">ЧУВСТВО (веданā): Чувство — это ментальный фактор,
который чувствует объект, это эмоциональная тональность,
в которой переживается объект. Палийское слово веданā
не означает эмоцию (которая является сложным явлением,
включающим набор сопутствующих ментальных факторов),
это элементарнейшее эмоциональное качество опыта, которое может быть приятным, болезненным либо нейтральным. \n В то время как другие ментальные факторы пережи-
вают объект только косвенно, чувство переживает его напрямую и полностью. В связи с этим другие ментальные факторы
сравниваются с поваром, который готовит блюдо для короля
и только пробует его во время приготовления, в то время как
чувство сравнивается с самим королём, который наслаждается этой едой столько, сколько пожелает.</string>

    <string name="text_for_chuvstvo_harakteristika"><b>ХАРАКТЕРИСТИКА:</b> чувствительность</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_function"><b>ФУНКЦИЯ:</b> переживание, или наслаждение желанным объектом напрямую.</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_proyavlenie"><b>ПРОЯВЛЕНИЕ:</b> смакование ассоциированных ментальных факторов.</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_prichina"><b>НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА:</b> контакт.</string>

    <string name="button_vospriyatie">3 \nВосприятие \n(saňňā)</string>

    <string name="text_for_vospriyatie">ВОСПРИЯТИЕ (saňňā): Его образ действия сравним
с распознаванием столяром определённых видов дерева посредством пометок, поставленных [ранее] на каждом из них.</string>

    <string name="text_for_vospriyatie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: различение качеств объекта.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_function">ФУНКЦИЯ: распознование того, что было воспринято ранее.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: интерпритация объекта через ранее воспринятые особенности.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: объект, как он предстает восприятию.</string>

    <string name="button_volenie">4 \nВоление \n(chetanā)</string>

    <string name="text_for_volenie">ВОЛЕНИЕ (chetanā): Четанā — от того же корня, что
и читта, — является ментальным фактором, который имеет дело с актуализацией цели, то есть с произвольным или
волевым аспектом познания. Поэтому он переведён как «воление». Комментарии объясняют,
что четанā организует ассоциированные ментальные факторы в процессе их воздействия на объект.
        Как главный ученик повторяет
свой собственный урок и также заставляет других учеников
повторять их уроки, так и воление, начиная работать в отношении своего объекта, также заставляет ассоциированные
ментальные состояния выполнять их собственные задачи.
Воление является самым важным ментальным фактором в генерировании каммы, поскольку именно воление определяет
этическое качество действия.</string>

    <string name="text_for_volenie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: состояние воления.</string>
    <string name="text_for_volenie_function">ФУНКЦИЯ: аккумулировать (камму),.</string>
    <string name="text_for_volenie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: координация.</string>
    <string name="text_for_volenie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ассоциированные состояния.</string>

    <string name="button_odnonapravlennost">5 \nОднонаправленность \n(екаггатā)</string>

    <string name="text_for_odnonapravlennost">ОДНОНАПРАВЛЕННОСТЬ (екаггатā): Это объединение
ума на объекте. Хотя своей выразительности этот фактор достигает только в джхāнах, где он функционирует как фактор
джхāны, Абхидхамма учит, что зародыш этой способности
к ментальному объединению присутствует во всех типах сознания, даже в самых рудиментарных.
В них он функционирует как фактор, который фиксирует ум на объекте.        </string>

    <string name="text_for_odnonapravlennost_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: не-блуждание или неотвлечение.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_function">ФУНКЦИЯ: собирать, или объединять, ассоциированные состояния.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: как умиротворённость.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: счастье</string>

    <string name="button_jivitindriya">6 \nМентальная управляющая жизнь-способность \n(дживитиндрийа)</string>

    <string name="text_for_jivitindriya">ДЖИВИТИНРИЙА: Существует два вида управляющей
жизнь-способности: ментальная, которая оживляет ассоциированные ментальные состояния, и физическая, которая
оживляет материальные явления. Но в качестве четасики
имеется в виду только ментальная управляющая жизнь-способность.</string>

    <string name="text_for_jivitindriya_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: поддержание ассоциированных ментальных состояний;.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_function">ФУНКЦИЯ: делать так, чтобы ассоциированные ментальные состояния происходили.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: установление присутствия ассоциированных ментальных состояний.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ментальные состояния, которые необходимо поддерживать.</string>
</resources>