<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textButtonKamavacharachitani">Сознание сенсорной среды \n (Кāмāвачарачиттāни) — 54</string>
    <string name="textButtonKamavacharamUnwholsome">Неблаготворное сознание \n (Акусалачиттāни) — 12</string>
    <string name="textButtonLobhamulachitani">Сознание, коренящееся в жадности \n (Лобхамулачиттāни) — 8</string>
    <string name="textButtonDosamulachitani">Сознание, коренящееся в злости \n (Досамулачиттāни) — 2</string>
    <string name="textButtonMohamulachitani">Сознание, коренящееся в заблуждении \n (Мохамулачиттāни) — 2</string>

    <string name="textButton1Lobhamulachitani">1 \n Одно сознание, сопровождающееся радостью, ассоциированное с ошибочным взглядом, возникающее без побуждения. \n \n Соманассасахагатам диттхигатасампайуттам асанкхāрикам екам.</string>
    <string name="textDiscribeKamavacharachitam">СОЗНАНИЕ СЕНСОРНОЙ СРЕДЫ: Слово кāма означает как субъективное сладострастие,
        то есть страстное желание сенсорных удовольствий, так и объективную сенсорность,
        то есть пять внешних сенсорных объектов — видимые формы, звуки, запахи, вкусы и объекты осязания. \n
        Кāмабхуми — сенсорный план существования, который включает одиннадцать измерений — четыре горестных области,
        мир человеческих существ и шесть сенсорных небес. \n
        Сознание сенсорной среды включает все читты, которые имеют соответствующие им области на сенсорном плане существования,
        несмотря на то что возникать они могут также и на других планах.</string>

    <string name="textDiscribeKamavacharachitamUnwholsome">НЕБЛАГОТВОРНОЕ СОЗНАНИЕ: В процессе анализа неблаготворного сознания Абхидхамма в первую очередь классифицирует его по типу корня, который в нём наиболее значим (мула, хету), будь то жадность (лобха), злость (доса)
или заблуждение (моха). Жадность и злость, согласно Абхидхамме, являются взаимоисключающими, они не могут возникать в одной и той же читте. Поэтому те состояния сознания, в которых жадность является главным корнем,
называются «читты, коренящиеся в жадности», всего их насчитывается восемь. Те состояния, в которых преобладает злость, названы «читты, коренящиеся в злости», всего насчитывается два таких состояния. Третий неблаготворный корень, заблуждение, присутствует в каждом неблаготворном сознании. Таким образом, в читтах, коренящихся в жадности и коренящихся в злости, также присутствует
и заблуждение как корень, лежащий в основе. Тем не менее существуют типы сознания, в которых заблуждение возникает без сопровождения жадности или злости. Эти читты, которых всего две, называются «сознание с полнейшим заблуждением» или «читты, коренящиеся в заблуждении».
</string>

    <string name="textDiscribeKamavacharachitamUnwholsomeLobha">СОЗНАНИЕ, КОРЕНЯЩЕЕСЯ В ЖАДНОСТИ (лобхамулачиттāни):
Абхидхамма начинает анализ трёх классов
неблаготворного сознания с дифференциации различных
читт, коренящихся в жадности, так как жадность всегда
упоминается первой среди неблаготворных корней. Палийское слово лобха включает все вариации жадности, начиная от сильной страсти или алчности до лёгкой симпатии и привязанности. Сознание, коренящееся в жадности, подразделяется на восемь типов на основе трёх принципов дихотомизации. Первый принцип — сопровождающее чувство (веданā), будь то чувство радости или спокойствия; второй — присутствие или отсутствие ошибочного взгляда; третий — разбор того, возникла
читта с побуждением или без побуждения. От перестановки этих трёх отличий получается восемь различных типов сознания.
</string>
    <string name="textDiscribeKamavacharachitamUnwholsomeDosa">
Сознание, коренящееся в злости (досамулачиттāни): \n \n
Второй класс неблаготворного сознания, анализируемого Абхидхаммой, является коренящимся в злости — во втором из трёх неблаготворных корней. Это сознание бывает двух типов, различаемое только как возникшее без побуждения или с побуждением. В отличие от сознания, коренящегося в жадности, которое
может возникать с разными типами чувств — с радостью или
спокойствием, — сознание, коренящееся в злости, возникает
только с одним типом чувства — с недовольством. Опять же,
в отличие от сознания, коренящегося в жадности, сознание, коренящееся в злости, не возникает вместе с ошибочным взглядом.
Хотя ошибочный взгляд и может мотивировать акты злости, согласно Абхидхамме, он не возникает одновременно со злостью, в той же самой читте, а возникает раньше, в читте другого типа. \n \n
Сопровождающееся недовольством (доманассасахагата):
Чувством, которое сопровождает состояния сознания, коренящиеся в злости, является недовольство. Палийское слово доманасса, происходящее от ду «плохой» и манас «ум», означает неприятное ментальное чувство. Это чувство сопровождает
только сознание, коренящееся в злости, и такое сознание обязательно сопровождается этим чувством. Таким образом, недовольство, или неприятное ментальное чувство, всегда является неблаготворным. В этом отношении доманасса отличается от неприятного телесного чувства, которое является каммически неопределённым, а также от радости и спокойствия, которые могут
быть благотворными, неблаготворными и неопределёнными. \n \n
Ассоциированное с отвращением (патигхасампайутта):
В то время как сознание, коренящееся в жадности, явным
образом названо сопровождающимся жадностью, сознание, коренящееся в злости (доса), выражено термином-синонимом «отвращение» (пат игха). Пат игха включает все степени отвращения, от неистовой ярости до лёгкого раздражения. Это слово буквально означает «ударять против», что показывает ментальную
позицию сопротивления, отрицания или разрушения. \n \n
Хотя недовольство и отвращение всегда сопровождают
друг друга, их качества необходимо различать. Недовольство
(доманасса) — это переживание неприятного чувства, а отвращение (пат игха) — это ментальная позиция недоброжелательности или раздражения. В терминах пяти скоплений недовольство входит в скопление чувств (веданāккхандха), в то
время как отвращение включено в скопление ментальных формаций (санкхāраккхандха).
</string>

    <string name="textDiscribeKamavacharachitamUnwholsomeMoha">
        СОЗНАНИЕ, КОРЕНЯЩЕЕСЯ В ЗАБЛУЖДЕНИИ (мохамулачиттāни): \n \n
Этот последний класс неблаготворного сознания включает
те читты, в которых два других неблаготворных корня — жадность и злость — отсутствуют. Обычно наличие заблуждения
ведёт также и к возникновению жадности и злости. Но, несмотря на то что заблуждение всегда присутствует в качестве корня
в читтах, сопровождающихся жадностью и злостью, его функции
там второстепенны. Однако в этих двух последних типах неблаготворного сознания в качестве неблаготворного корня присутствует только заблуждение, и поэтому они классифицированы как сознания, коренящиеся в заблуждении. Поскольку функция
заблуждения особенно очевидна в этих двух типах сознания, они
также описаны как сознание, содержащее полнейшее заблуждение
(момухачитта), где палийское слово момуха является усилением слова моха «заблуждение». Существует два типа сознания,
в которых заблуждение особенно выражено: одно — ассоциированное с сомнением, другое — с беспокойством. \n \n
Сопровождающееся спокойствием (упеккхāсахагата): \n \n
Когда возникает сознание, коренящееся в заблуждении,
то, даже если присутствует желанный объект, он не воспринимается как желанный, и поэтому приятное ментальное чувство (соманасса) не возникает. Подобным же образом нежеланный объект не переживается таковым и, следовательно,
неприятное ментальное чувство (доманасса) также не возникает. Более того, когда ум омрачён сомнением или беспокойством, он не способен формировать определённую позитивную или негативную оценку объекта и поэтому не может
быть ассоциирован с приятным или болезненным чувством.
По этой причине чувство, сопровождающее эти две читты,
является нейтральным, то есть спокойствием (упеккхā). \n \n

Ассоциированное с сомнением (вичикиччхāсампайутта): \n \n
Комментаторы дают два этимологических объяснения слову вичикиччха: \n
1) досада от запутанного раздумья и \n
2) отсутствие \n
средства излечения, заключающегося в знании. Оба эти объяснения показывают, что вичикиччхā, сомнение, означает растерянность, скептицизм или нерешительность вследствие преобладания заблуждения. Читта, ассоциированная с сомнением,
является первым типом сознания, коренящимся в заблуждении. \n \n

Ассоциированное с беспокойством (уддхаччасампайутта): \n \n
Беспокойство — это тревога, ментальная рассеянность или волнение, и читта, заражённая этим беспокойством, является вторым типом сознания, коренящимся в заблуждении. Согласно Абхидхамме, ментальный фактор беспокойство
находится во всех двенадцати неблаготворных читтах, но в остальных одиннадцати читтах его сила (сатти) относительно слаба и его функция второстепенна. Одна-
ко в этом последнем типе сознания беспокойство становится
главным фактором. Поэтому только этот тип описан как сознание, ассоциированное с беспокойством.
Необходимо заметить, что к описанию этих двух читт, коренящихся в заблуждении, не добавлено никаких оговорок в терминах возникновения с побуждением и без побуждения. Комментаторы предлагают различные объяснения этому опущению.
«Вибхавини-тикā» и «Махā-тикā» [— комментарий] к «Висуддхимагге» придерживаются того, что различение в терминах побуждения пропущено, потому что обе эти альтернативы не применимы [в данном случае]. Они утверждают, что так как эти
две читты лишены естественной остроты, они не могут быть описаны как возникающие без побуждения; и поскольку не бывает такого, что кто-то намеренно пытается их вызвать, они не могут быть описаны как возникающие с побуждением. Леди Саядо, однако, отвергает эту позицию, утверждая, что эти читты являются
исключительно возникающими без побуждения. Он утверждает:
«Поскольку эти две читты случаются в существах естественным
образом, по их собственной реальной природе, для возникновения им не требуются мотивация или специальные приёмы. Они
всегда возникают без затруднений или сложностей. Поэтому
они являются возникающими исключительно без побуждения,
и это должно рассматриваться как причина того, что различение
по типу побуждения здесь не упоминается».

    </string>
</resources>