<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="buttonAbhidhammaChetasika">54 \n ментальных фактора \n (chetasika)</string>
    <string name="button_kontakt">1 \nКонтакт \n(phassa)</string>
    <string name="universal">Этически вериабельные \nУниверсальные 7</string>
    <string name="button_kontakt_harakteristika">Характеристика</string>
    <string name="button_kontakt_function">Функция</string>
    <string name="button_kontakt_proyavlenie">Проявление</string>
    <string name="button_kontakt_prichina">Непосредственная причина</string>

    <string name="text_for_kontakt"><b>КОНТАКТ (пхасса):</b> Слово пхасса происходит от глагола
пхусати, означающего «касаться», но контакт не должен пониматься как простое физическое воздействие объекта на телесную способность [осязание]. Это, скорее, ментальный фактор, посредством которого сознание ментально «касается»
объекта, который только что появился, инициируя тем самым
целое когнитивное событие.</string>

    <string name="text_for_kontakt_harakteristika"><b>ХАРАКТЕРИСТИКА:</b> касание</string>
    <string name="text_for_kontakt_function"><b>ФУНКЦИЯ:</b> столкновение сознания и объекта.</string>
    <string name="text_for_kontakt_proyavlenie"><b>ПРОЯВЛЕНИЕ:</b> совпадение сознания с сенсорной способностью.</string>
    <string name="text_for_kontakt_prichina"><b>НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА:</b> объектное поле попавшее в фокус.</string>

    <string name="button_chuvstvo">2 \nЧувство \n(vedana)</string>

    <string name="text_for_chuvstvo">ЧУВСТВО (веданā): Чувство — это ментальный фактор,
который чувствует объект, это эмоциональная тональность,
в которой переживается объект. Палийское слово веданā
не означает эмоцию (которая является сложным явлением,
включающим набор сопутствующих ментальных факторов),
это элементарнейшее эмоциональное качество опыта, которое может быть приятным, болезненным либо нейтральным. \n В то время как другие ментальные факторы пережи-
вают объект только косвенно, чувство переживает его напрямую и полностью. В связи с этим другие ментальные факторы
сравниваются с поваром, который готовит блюдо для короля
и только пробует его во время приготовления, в то время как
чувство сравнивается с самим королём, который наслаждается этой едой столько, сколько пожелает.</string>

    <string name="text_for_chuvstvo_harakteristika"><b>ХАРАКТЕРИСТИКА:</b> чувствительность</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_function"><b>ФУНКЦИЯ:</b> переживание, или наслаждение желанным объектом напрямую.</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_proyavlenie"><b>ПРОЯВЛЕНИЕ:</b> смакование ассоциированных ментальных факторов.</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_prichina"><b>НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА:</b> контакт.</string>

    <string name="button_vospriyatie">3 \nВосприятие \n(saňňā)</string>

    <string name="text_for_vospriyatie">ВОСПРИЯТИЕ (saňňā): Его образ действия сравним
с распознаванием столяром определённых видов дерева посредством пометок, поставленных [ранее] на каждом из них.</string>

    <string name="text_for_vospriyatie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: различение качеств объекта.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_function">ФУНКЦИЯ: распознование того, что было воспринято ранее.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: интерпритация объекта через ранее воспринятые особенности.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: объект, как он предстает восприятию.</string>

    <string name="button_volenie">4 \nВоление \n(chetanā)</string>

    <string name="text_for_volenie">ВОЛЕНИЕ (chetanā): Четанā — от того же корня, что
и читта, — является ментальным фактором, который имеет дело с актуализацией цели, то есть с произвольным или
волевым аспектом познания. Поэтому он переведён как «воление». Комментарии объясняют,
что четанā организует ассоциированные ментальные факторы в процессе их воздействия на объект.
        Как главный ученик повторяет
свой собственный урок и также заставляет других учеников
повторять их уроки, так и воление, начиная работать в отношении своего объекта, также заставляет ассоциированные
ментальные состояния выполнять их собственные задачи.
Воление является самым важным ментальным фактором в генерировании каммы, поскольку именно воление определяет
этическое качество действия.</string>

    <string name="text_for_volenie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: состояние воления.</string>
    <string name="text_for_volenie_function">ФУНКЦИЯ: аккумулировать (камму),.</string>
    <string name="text_for_volenie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: координация.</string>
    <string name="text_for_volenie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ассоциированные состояния.</string>

    <string name="button_odnonapravlennost">5 \nОднонаправленность \n(екаггатā)</string>

    <string name="text_for_odnonapravlennost">ОДНОНАПРАВЛЕННОСТЬ (екаггатā): Это объединение
ума на объекте. Хотя своей выразительности этот фактор достигает только в джхāнах, где он функционирует как фактор
джхāны, Абхидхамма учит, что зародыш этой способности
к ментальному объединению присутствует во всех типах сознания, даже в самых рудиментарных.
В них он функционирует как фактор, который фиксирует ум на объекте.        </string>

    <string name="text_for_odnonapravlennost_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: не-блуждание или неотвлечение.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_function">ФУНКЦИЯ: собирать, или объединять, ассоциированные состояния.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: как умиротворённость.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: счастье</string>

    <string name="button_jivitindriya">6 \nМентальная управляющая жизнь-способность \n(дживитиндрийа)</string>

    <string name="text_for_jivitindriya">ДЖИВИТИНРИЙА (дживитиндрийа): Существует два вида управляющей
жизнь-способности: ментальная, которая оживляет ассоциированные ментальные состояния, и физическая, которая
оживляет материальные явления. Но в качестве четасики
имеется в виду только ментальная управляющая жизнь-способность.</string>

    <string name="text_for_jivitindriya_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: поддержание ассоциированных ментальных состояний;.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_function">ФУНКЦИЯ: делать так, чтобы ассоциированные ментальные состояния происходили.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: установление присутствия ассоциированных ментальных состояний.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ментальные состояния, которые необходимо поддерживать.</string>

    <string name="buttonAbhidhammaChetasikaEtichVerFakt">13 \n этически вериабельных ментальных факторов \n(Аннасамāначетасика)</string>


    <string name="button_vnimanie">7 \nВнимание \n(манасикāра)</string>

    <string name="text_for_vnimanie">ВНИМАНИЕ (манасикāра): это ментальный
фактор, ответственный за направление ума к объекту, посредством чего объект становится представленным сознанию.
    Внимание — как
руль корабля, который направляет его к месту назначения,
или как возничий, который посылает хорошо обученных
лошадей (то есть ассоциированные состояния) по направлению к их месту назначения (объекту). Ментальный фактор
манасикāра необходимо отличать от витакки: в то время
как манасикāра направляет сопутствующие ему ментальные
факторы к объекту, виттака применяет их к объекту. Манасикāра — обязательный познавательный фактор,
        присутствующий во всех состояниях сознания; витакка — специ-
ализированный фактор, не являющийся обязательным для
процесса познания.</string>

    <string name="text_for_vnimanie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: ведение (сāрана) ассоциированных ментальных состояний по направлению к объекту.</string>
    <string name="text_for_vnimanie_function">ФУНКЦИЯ: привязывать ассоциированные состояния к объекту.</string>
    <string name="text_for_vnimanie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: проявляется как конфронтация с объектом.</string>
    <string name="text_for_vnimanie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: объект.</string>
    <string name="buttonChetasikaKontaktKombinaciya">Ассоциация с сознанием</string>
    <string name="textButtonChittas">89 или 121 \n видов сознания \n (chitta)</string>

    <string name="text_for_chittas">
        Палийское слово «читта» происходит от глагольного
корня чити — «познавать, знать». \n  Комментаторы определяют читту тремя способами: как агента, как инструмент
и как деятельность. Как агент читта является тем, что познаёт объект (āрамман ам чинтети ти читтам ). \n Как инструмент читта — это то, посредством чего сопровождающие ментальные факторы познают объект (етена чинтенти ти
читтам ). \n Как деятельность читта сама по себе не что иное,
как процесс познания объекта (чинтанаматтам читтам ). \n
Третье определение, данное в терминах деятельности, считается самым подходящим из них; то есть читта в основе своей является деятельностью, или процессом, познания, или знания, объекта. Это не агент или инструмент,
обладающий фактическим существованием сам по себе, отдельно от деятельности или познания. Определения в терминах агента и инструмента предложены для того, чтобы опровергнуть ошибочное мнение тех, кто считает, что постоянная личность, или эго, является агентом и инструментом познания. Буддийские мыслители посредством
этих определений указывают на то, что не личность осуществляет акт познания, а читта, или сознание. Эта читта
есть не что иное, как акт познания, и этот акт в обязательном порядке является временным, отмечен возникновением и исчезновением. \n
В то время как читта имеет единственную характеристику, заключающуюся в знании объекта, характеристику, которая остаётся той же самой во всех разнообразных проявлениях, Абхидхамма выделяет различные типы читты. Этих
типов, также называемых читтами, насчитывается восемьдесят девять или, если классифицировать более подробно, сто двадцать один. То, о чём мы обычно думаем
как о сознании, на самом деле является серией читт — мгновенных актов сознания, случающихся в настолько быстрой последовательности, что мы оказываемся неспособны заметить отдельные моменты их возникновения, принадлежащие к разным типам. Абхидхамма не только различает эти типы сознания, но, что ещё важнее, она также показывает их в определённой упорядоченной системе, едином и тесно переплетённом целом.
</string>

    <string name="text_for_chitta_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: знание объекта
(виджāнана).</string>
    <string name="text_for_chitta_function">ФУНКЦИЯ: быть «предтечей» (пуббангама)
ментальных факторов, в том смысле, что читта главенствует
над ними и всегда сопровождается ими.</string>
    <string name="text_for_chitta_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: способ, которым она представляется опыту медитирующего, —
        это непрерывная связность процессов (сандхāна).</string>
    <string name="text_for_chitta_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ментальное-материальное (нāмарупа),
        потому что сознание не может возникать
одно, в полном отсутствии ментальных факторов и материальных явлений.</string>

    <string name="text_for_chittasiki">
        ЧЕТАСИКИ являются ментальными феноменами, которые случаются в непосредственной связке с читтой,
        или сознанием, и выполнют более специфичные задачи в общем акте познания, тем самым помогая читте.
        Ментальные факторы не могут возникать без читты,
        как и читта не может быть полностью отделена от ментальных факторов.
        Но, несмотря на то что функционально эти два типа реальностей независимы,
        читта рассматривается как главная, потому что ментальные факторы помогают в познании объекта
        в зависимости от читты, являющейся основным познавательным элементом. \n
        Отношение между читтой и четасиками сравнимо с отношением между королём и его свитой.
        Хотя и говорят: «Король идёт» — король не приходит один, он всегда приходит в сопровождении своих помощников.
        Так же, когда бы ни возникла читта, она никогда не возникает одна,
        а всегда в сопровождении своей свиты — четасик.
</string>

    <string name="text_for_eticheski_veriabelnie">
        ЭТИЧЕСКИ ВАРИАБЕЛЬНЫЕ ФАКТОРЫ (аннāсамāначетасика): \n\n
        Первые две категории ментальных факторов — семь универсальных ментальных факторов
        и шесть случающихся время от времени — объединены заглавием аннасамāна,
        условно переведённым здесь как «этически вариабельные».
        Выражение буквально означает «общий с другими».
        Не являющиеся прекрасными читты названы «другими» (анна) по отношению к прекрасным читтам,
        а прекрасные читты названы «другими» по отношению к читтам, не являющимся прекрасными.
        Тринадцать четасик первых двух категорий являются общими (самāна) как для прекрасных,
        так и для не прекрасных читт, и принимают этическое качество, переданное читте другими четасиками,
        а именно ассоциированными с ней корнями (хету).
        В благотворных читтах они становятся благотворными, в неблаготворных читтах они становятся неблаготворными,
        а в каммически неопределённых читтах они становятся каммически неопределёнными.
        По этой причине они названы «общими с другими», то есть этически вариабельными. \n\n
    </string>

    <string name="inProcess">Раздел Абхидхамма, в процессе  разработки, \n дополняется материалом. \n \n Следите за обновлениями.</string>
</resources>