<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="textButtonLokutara"> \n <b>Надмирское сознание  (Локуттарачиттāни) — 8   </b> \n</string>

    <string name="textDiscribeLokutarachitani">НАДМИРСКОЕ СОЗНАНИЕ (Локуттарачиттāни):
        — это сознание, которое относится к процессу преодоления (уттара) мира (лока), состоящего из пяти
скоплений цепляния. Этот вид сознания ведёт к освобождению из самсāры, цикла рождения и смерти, и к достижению
Ниббāны — прекращению страдания. Существует восемь
надмирских читт. Эти читты относятся к четырём стадиям
Просветления — вход в поток, одно возвращение, не-возвращение, арахантство.
        Каждая стадия включает два типа сознания: сознание пути (маггачитта)
        и сознание плода (пхалачитта). Все сверхмирские читты берут в качестве объекта необусловленную реальность,
Ниббāну, но отличаются как путь и плод, согласно их функциям.
        Сознание пути имеет функцию искоренения (или необратимого ослабления) загрязнений;
        сознание плода имеет функцию переживания на опыте степени освобождения,
        достигнутой благодаря соответствующему пути. Сознание пути
является кусалачиттой, благотворным состоянием; сознание
плода является випāкачиттой, результирующим.
Каждое сознание пути возникает только один раз и длится
только один момент ума, оно никогда не повторяется в потоке ума того, кто его достиг.
        Соответствующее сознание плода
возникает сразу же после момента пути и длится два или три
момента ума. Впоследствии оно может повторяться и, с практикой, в сверхмирском погружении,
        называемом «достижение плода» (пхаласамāпатти), может длиться много моментов ума.
Пути и плоды достигаются методом медитации, называемым «развитие проницательности» [проникновение в суть]
(випассанāбхāванā). Этот тип медитации предполагает усиление
способности мудрость (паннā). Устойчивым вниманием к изменяющимся явлениям ума и материи медитирующий учится
различать их истинные качества временности, страдания и безличностности.
        Когда эти понимания доходят до полного созревания, они разрешаются в пути и плоды.
    </string>

    <string name="forTextViewLokutara"> 8 СВЕРХМИРСКИХ СОЗНАНИЙ (Локуттарачиттāни)</string>

</resources>