<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="forTextViewChittas"> 89 ИЛИ 121 ВИДОВ СОЗНАНИЯ (читта)</string>

    <string name="buttonAbhidhammaChetasika"> \n <b>52 \n ментальных фактора</b> \n (chetasika) \n</string>

    <string name="button_kontakt">1 \nКонтакт \n(phassa)</string>
    <string name="universal">Этически вериабельные \nУниверсальные 7</string>
    <string name="sometime">Этически вериабельные \nСлучающиеся время от времени 6</string>
    <string name="button_kontakt_harakteristika">Характеристика</string>
    <string name="button_kontakt_function">Функция</string>
    <string name="button_kontakt_proyavlenie">Проявление</string>
    <string name="button_kontakt_prichina">Непосредственная причина</string>

    <string name="text_for_kontakt"><b>КОНТАКТ (пхасса):</b> Слово пхасса происходит от глагола
пхусати, означающего «касаться», но контакт не должен пониматься как простое физическое воздействие объекта на телесную способность [осязание]. Это, скорее, ментальный фактор, посредством которого сознание ментально «касается»
объекта, который только что появился, инициируя тем самым
целое когнитивное событие.</string>

    <string name="text_for_kontakt_harakteristika"><b>ХАРАКТЕРИСТИКА:</b> касание</string>
    <string name="text_for_kontakt_function"><b>ФУНКЦИЯ:</b> столкновение сознания и объекта.</string>
    <string name="text_for_kontakt_proyavlenie"><b>ПРОЯВЛЕНИЕ:</b> совпадение сознания с сенсорной способностью.</string>
    <string name="text_for_kontakt_prichina"><b>НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА:</b> объектное поле попавшее в фокус.</string>

    <string name="button_chuvstvo">2 \nЧувство \n(vedana)</string>

    <string name="text_for_chuvstvo">ЧУВСТВО (веданā): Чувство — это ментальный фактор,
который чувствует объект, это эмоциональная тональность,
в которой переживается объект. Палийское слово веданā
не означает эмоцию (которая является сложным явлением,
включающим набор сопутствующих ментальных факторов),
это элементарнейшее эмоциональное качество опыта, которое может быть приятным, болезненным либо нейтральным. \n В то время как другие ментальные факторы пережи-
вают объект только косвенно, чувство переживает его напрямую и полностью. В связи с этим другие ментальные факторы
сравниваются с поваром, который готовит блюдо для короля
и только пробует его во время приготовления, в то время как
чувство сравнивается с самим королём, который наслаждается этой едой столько, сколько пожелает.</string>

    <string name="text_for_chuvstvo_harakteristika"><b>ХАРАКТЕРИСТИКА:</b> чувствительность</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_function"><b>ФУНКЦИЯ:</b> переживание, или наслаждение желанным объектом напрямую.</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_proyavlenie"><b>ПРОЯВЛЕНИЕ:</b> смакование ассоциированных ментальных факторов.</string>
    <string name="text_for_chuvstvo_prichina"><b>НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА:</b> контакт.</string>

    <string name="button_vospriyatie">3 \nВосприятие \n(saňňā)</string>

    <string name="text_for_vospriyatie">ВОСПРИЯТИЕ (saňňā): Его образ действия сравним
с распознаванием столяром определённых видов дерева посредством пометок, поставленных [ранее] на каждом из них.</string>

    <string name="text_for_vospriyatie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: различение качеств объекта.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_function">ФУНКЦИЯ: распознование того, что было воспринято ранее.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: интерпритация объекта через ранее воспринятые особенности.</string>
    <string name="text_for_vospriyatie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: объект, как он предстает восприятию.</string>

    <string name="button_volenie">4 \nВоление \n(chetanā)</string>

    <string name="text_for_volenie">ВОЛЕНИЕ (chetanā): Четанā — от того же корня, что
и читта, — является ментальным фактором, который имеет дело с актуализацией цели, то есть с произвольным или
волевым аспектом познания. Поэтому он переведён как «воление». Комментарии объясняют,
что четанā организует ассоциированные ментальные факторы в процессе их воздействия на объект.
        Как главный ученик повторяет
свой собственный урок и также заставляет других учеников
повторять их уроки, так и воление, начиная работать в отношении своего объекта, также заставляет ассоциированные
ментальные состояния выполнять их собственные задачи.
Воление является самым важным ментальным фактором в генерировании каммы, поскольку именно воление определяет
этическое качество действия.</string>

    <string name="text_for_volenie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: состояние воления.</string>
    <string name="text_for_volenie_function">ФУНКЦИЯ: аккумулировать (камму),.</string>
    <string name="text_for_volenie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: координация.</string>
    <string name="text_for_volenie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ассоциированные состояния.</string>

    <string name="button_odnonapravlennost">5 \nОднонаправленность \n(екаггатā)</string>

    <string name="text_for_odnonapravlennost">ОДНОНАПРАВЛЕННОСТЬ (екаггатā): Это объединение
ума на объекте. Хотя своей выразительности этот фактор достигает только в джхāнах, где он функционирует как фактор
джхāны, Абхидхамма учит, что зародыш этой способности
к ментальному объединению присутствует во всех типах сознания, даже в самых рудиментарных.
В них он функционирует как фактор, который фиксирует ум на объекте.        </string>

    <string name="text_for_odnonapravlennost_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: не-блуждание или неотвлечение.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_function">ФУНКЦИЯ: собирать, или объединять, ассоциированные состояния.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: как умиротворённость.</string>
    <string name="text_for_odnonapravlennost_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: счастье</string>

    <string name="button_jivitindriya">6 \nМентальная управляющая жизнь-способность \n(дживитиндрийа)</string>

    <string name="text_for_jivitindriya">ДЖИВИТИНРИЙА (дживитиндрийа): Существует два вида управляющей
жизнь-способности: ментальная, которая оживляет ассоциированные ментальные состояния, и физическая, которая
оживляет материальные явления. Но в качестве четасики
имеется в виду только ментальная управляющая жизнь-способность.</string>

    <string name="text_for_jivitindriya_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: поддержание ассоциированных ментальных состояний;.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_function">ФУНКЦИЯ: делать так, чтобы ассоциированные ментальные состояния происходили.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: установление присутствия ассоциированных ментальных состояний.</string>
    <string name="text_for_jivitindriya_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ментальные состояния, которые необходимо поддерживать.</string>

    <string name="buttonAbhidhammaChetasikaEtichVerFakt">\n <b>13 \n этически вериабельных </b> \n ментальных факторов \n(Аннасамāначетасика) \n</string>


    <string name="button_vnimanie">7 \nВнимание \n(манасикāра)</string>

    <string name="text_for_vnimanie">ВНИМАНИЕ (манасикāра): это ментальный
фактор, ответственный за направление ума к объекту, посредством чего объект становится представленным сознанию.
    Внимание — как
руль корабля, который направляет его к месту назначения,
или как возничий, который посылает хорошо обученных
лошадей (то есть ассоциированные состояния) по направлению к их месту назначения (объекту). Ментальный фактор
манасикāра необходимо отличать от витакки: в то время
как манасикāра направляет сопутствующие ему ментальные
факторы к объекту, виттака применяет их к объекту. Манасикāра — обязательный познавательный фактор,
        присутствующий во всех состояниях сознания; витакка — специ-
ализированный фактор, не являющийся обязательным для
процесса познания.</string>

    <string name="text_for_vnimanie_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: ведение (сāрана) ассоциированных ментальных состояний по направлению к объекту.</string>
    <string name="text_for_vnimanie_function">ФУНКЦИЯ: привязывать ассоциированные состояния к объекту.</string>
    <string name="text_for_vnimanie_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: проявляется как конфронтация с объектом.</string>
    <string name="text_for_vnimanie_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: объект.</string>
    <string name="buttonChetasikaKontaktKombinaciya">Ассоциация с сознанием</string>
    <string name="textButtonChittas">\n <b>89 или 121 \n видов сознания</b> \n (chitta) \n</string>



    <string name="text_for_chittas">
        Палийское слово «читта» происходит от глагольного
корня чити — «познавать, знать». \n  Комментаторы определяют читту тремя способами: как агента, как инструмент
и как деятельность. Как агент читта является тем, что познаёт объект (āрамман ам чинтети ти читтам ). \n Как инструмент читта — это то, посредством чего сопровождающие ментальные факторы познают объект (етена чинтенти ти
читтам ). \n Как деятельность читта сама по себе не что иное,
как процесс познания объекта (чинтанаматтам читтам ). \n
Третье определение, данное в терминах деятельности, считается самым подходящим из них; то есть читта в основе своей является деятельностью, или процессом, познания, или знания, объекта. Это не агент или инструмент,
обладающий фактическим существованием сам по себе, отдельно от деятельности или познания. Определения в терминах агента и инструмента предложены для того, чтобы опровергнуть ошибочное мнение тех, кто считает, что постоянная личность, или эго, является агентом и инструментом познания. Буддийские мыслители посредством
этих определений указывают на то, что не личность осуществляет акт познания, а читта, или сознание. Эта читта
есть не что иное, как акт познания, и этот акт в обязательном порядке является временным, отмечен возникновением и исчезновением. \n
В то время как читта имеет единственную характеристику, заключающуюся в знании объекта, характеристику, которая остаётся той же самой во всех разнообразных проявлениях, Абхидхамма выделяет различные типы читты. Этих
типов, также называемых читтами, насчитывается восемьдесят девять или, если классифицировать более подробно, сто двадцать один. То, о чём мы обычно думаем
как о сознании, на самом деле является серией читт — мгновенных актов сознания, случающихся в настолько быстрой последовательности, что мы оказываемся неспособны заметить отдельные моменты их возникновения, принадлежащие к разным типам. Абхидхамма не только различает эти типы сознания, но, что ещё важнее, она также показывает их в определённой упорядоченной системе, едином и тесно переплетённом целом.
</string>

    <string name="text_for_chitta_harakteristika">ХАРАКТЕРИСТИКА: знание объекта
(виджāнана).</string>
    <string name="text_for_chitta_function">ФУНКЦИЯ: быть «предтечей» (пуббангама)
ментальных факторов, в том смысле, что читта главенствует
над ними и всегда сопровождается ими.</string>
    <string name="text_for_chitta_proyavlenie">ПРОЯВЛЕНИЕ: способ, которым она представляется опыту медитирующего, —
        это непрерывная связность процессов (сандхāна).</string>
    <string name="text_for_chitta_prichina">НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ментальное-материальное (нāмарупа),
        потому что сознание не может возникать
одно, в полном отсутствии ментальных факторов и материальных явлений.</string>

    <string name="text_for_chittasiki">
        ЧЕТАСИКИ являются ментальными феноменами, которые случаются в непосредственной связке с читтой,
        или сознанием, и выполнют более специфичные задачи в общем акте познания, тем самым помогая читте.
        Ментальные факторы не могут возникать без читты,
        как и читта не может быть полностью отделена от ментальных факторов.
        Но, несмотря на то что функционально эти два типа реальностей независимы,
        читта рассматривается как главная, потому что ментальные факторы помогают в познании объекта
        в зависимости от читты, являющейся основным познавательным элементом. \n
        Отношение между читтой и четасиками сравнимо с отношением между королём и его свитой.
        Хотя и говорят: «Король идёт» — король не приходит один, он всегда приходит в сопровождении своих помощников.
        Так же, когда бы ни возникла читта, она никогда не возникает одна,
        а всегда в сопровождении своей свиты — четасик.
</string>

    <string name="text_for_eticheski_veriabelnie">
        ЭТИЧЕСКИ ВАРИАБЕЛЬНЫЕ ФАКТОРЫ (аннāсамāначетасика): \n\n
        Первые две категории ментальных факторов — семь универсальных ментальных факторов
        и шесть случающихся время от времени — объединены заглавием аннасамāна,
        условно переведённым здесь как «этически вариабельные».
        Выражение буквально означает «общий с другими».
        Не являющиеся прекрасными читты названы «другими» (анна) по отношению к прекрасным читтам,
        а прекрасные читты названы «другими» по отношению к читтам, не являющимся прекрасными.
        Тринадцать четасик первых двух категорий являются общими (самāна) как для прекрасных,
        так и для не прекрасных читт, и принимают этическое качество, переданное читте другими четасиками,
        а именно ассоциированными с ней корнями (хету).
        В благотворных читтах они становятся благотворными, в неблаготворных читтах они становятся неблаготворными,
        а в каммически неопределённых читтах они становятся каммически неопределёнными.
        По этой причине они названы «общими с другими», то есть этически вариабельными. \n\n
    </string>

    <string name="button_vitakka">1 \nНачальное приложение \n(витакка)</string>
    <string name="text_for_mentalnie_faktori_sometime1">
        НАЧАЛЬНОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ (витакка):
        Ментальный
фактор витакка также представлен в обсуждении джхāн,
где он представлен как первый из пяти факторов джхāны. Витакка — это приложение ума к объекту.
        Его характеристика — направление ума на объект. Его функция — ударять
и молотить объект. Оно проявляется в ведении ума на объект.
        Хотя никакой непосредственной причины в комментариях не упомянуто, в качестве его непосредственной причины может быть понят сам объект.
Обычно витакка просто прилагает ум к объекту. Но когда этот ментальный фактор культивируется через концентрацию, он становится фактором джхāны.
        В этом случае он называется аппанā — «погружение ума в объект».
        Витакка также называется санкаппа — «намерение»— и в таком качестве различается как миччхāсанкаппа, или неправильное
намерение, и саммāсанкаппа, или правильное намерение.
Последний является вторым фактором Благородного восьмеричного пути.
    </string>
    <string name="text_for_harakteristika_sometime1">
        ХАРАКТЕРИСТИКА: направление ума на объект.
    </string>
    <string name="text_for_function_sometime1">
        ФУНКЦИЯ: ударять и молотить объект.
    </string>
    <string name="text_for_proyavlenie_sometime1">
        ПРОЯВЛЕНИЕ: Оно проявляется в ведении ума на объект.
    </string>
    <string name="text_for_prichina_sometime1">
        НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: в качестве его непосредственной причины может быть понят сам объект.
    </string>
    <string name="text_for_button_associaciya_sometime1">
        АССОЦИИРОВАННО С 55 ВИДАМИ СОЗНАНИЙ: \n\n
        8 — сознаниях коренящихся в ЖАДНОСТИ \n
        2 — сознаниях коренящихся в ЗЛОБЕ \n
        2 — сознаниях коренящихся в ЗАБЛУЖДЕНИИ \n
        1 — cознании получающем неблаготворном \n
        1 — cознании исследующем неблаготворном \n
        1 — cознании получающем благотворном \n
        1 — cознании исследующем благотворном \n
        1 — cознании исследующем благотворном сопровождаемым радостью \n
        1 — cознании направляющем к 5 дверям \n
        1 — cознании направляющем к ум-двери \n
        1 — cознании производящем улыбку \n
        8 — сознаниях прекрасных благотворных \n
        8 — сознаниях прекрасных результирующих \n
        8 — сознаниях прекрасных функциональных \n
        1 — cознании благотворном первой джаны \n
        1 — cознании результирующем первой джханы \n
        1 — cознании функциональном первой джханы \n
        1 — cознании пути первой джхāны входа в поток \n
        1 — cознании плода первой джхāны входа в поток \n
        1 — cознании пути первой джхāны одного возвращения \n
        1 — cознании плода первой джхāны одного возвращения \n
        1 — cознании пути первой джхāны невозвращения \n
        1 — cознании плода первой джхāны невозвращения \n
        1 — cознании пути первой джхāны архатства \n
        1 — cознании плода первой джхāны архатства \n\n
        НЕ АССОЦИИРОВАННО С: \n\n
        двумя наборами пятеричных сенсорных сознаний (–10) \n
        32 сознаниями пути и плода 2-3-4-5 джханы (-32) \n
        12 сознаниями 2-3-4-5 джханы (благ. функц. результ.) (-12) \n
        12 сознаниями нематериальной среды (благ. функц. результ.) (-12)
    </string>

    <string name="button_vichara">2 \nУстойчивое приложение \n(вичāра)</string>
    <string name="text_for_mentalnie_faktori_sometime2">
        УСТОЙЧИВОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ (вичāра):
        Вичāра, также являющаяся фактором джхāны, имеет характеристику продолжительного давления на объект
        в смысле его исследования.
        И хотя зачастую это происходит одновременно, приложение — это первое воздействие ума в смысле грубости
        и начального этапа, что подобно битию в колокол. Удержание — это акт поддержа ния ума заякоренным в том смысле,
        что он тонкий и его индивидуальная сущность — продолжительное давление, что подобно звону колокола.
Приложение является вмешательством сознания в момент первого возникновения [мысли], что подобно
        расправляющей крылья птице, которая собирается взлететь,
        а также пчеле, пикирующей на лотос, которая ранее летела на его запах.
        Поведение же удержания спокойное, являясь граничащим с не-вмешательством сознания,
        что подобно расправившей крылья птице, которая уже взлетела, а также жужжанию пчелы над лотосом,
        когда она уже спикировала на него.
    </string>
    <string name="text_for_harakteristika_sometime2">
        ХАРАКТЕРИСТИКА: продолжительного давления на обьект.
    </string>
    <string name="text_for_function_sometime2">
        ФУНКЦИЯ: устойчивое приложение ассоциированных
ментальных явлений к объекту
    </string>
    <string name="text_for_proyavlenie_sometime2">
        ПРОЯВЛЕНИЕ: Оно проявляется как якорения этих явлений на объекте.
    </string>
    <string name="text_for_prichina_sometime2">
        НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: Объект может пониматься в качестве её непосредственной причины.
    </string>
    <string name="text_for_button_associaciya_sometime2">
        АССОЦИИРОВАННО С 66 ВИДАМИ СОЗНАНИЙ: \n\n
        8 — сознаниях коренящихся в ЖАДНОСТИ \n
        2 — сознаниях коренящихся в ЗЛОБЕ \n
        2 — сознаниях коренящихся в ЗАБЛУЖДЕНИИ \n
        1 — cознании получающем неблаготворном \n
        1 — cознании исследующем неблаготворном \n
        1 — cознании получающем благотворном \n
        1 — cознании исследующем благотворном \n
        1 — cознании исследующем благотворном сопровождаемым радостью \n
        1 — cознании направляющем к 5 дверям \n
        1 — cознании направляющем к ум-двери \n
        1 — cознании производящем улыбку \n
        8 — сознаниях прекрасных благотворных \n
        8 — сознаниях прекрасных результирующих \n
        8 — сознаниях прекрасных функциональных \n
        2 — cознаниях благотворных первой джаны и второй джханы \n
        2 — cознаниях результирующих первой и второй джханы \n
        2 — cознаних функциональных первой и второй джханы \n
        2 — cознаниях пути первой и второй джхāны входа в поток \n
        2 — cознаниях плода первой и второй джхāны входа в поток \n
        2 — cознаниях пути первой и второй джхāны одного возвращения \n
        2 — cознаниях плода первой и второй джхāны одного возвращения \n
        2 — cознаниях пути первой и второй джхāны невозвращения \n
        2 — cознаниях плода первой и второй джхāны невозвращения \n
        2 — cознаниях пути первой и второй джхāны архатства \n
        2 — cознаниях плода первой и второй джхāны архатства \n\n
        НЕ АССОЦИИРОВАННО С: \n\n
        двумя наборами пятеричных сенсорных сознаний (–10) \n
        24 сознаниями пути и плода 3-4-5 джханы (-24) \n
        9 сознаниями 3-4-5 джханы (благ. функц. результ.) (-9) \n
        12 сознаниями нематериальной среды (благ. функц. результ.) (-12)
    </string>

    <string name="button_adhimokkha">3 \nРешение \n(адхимоккха)</string>
    <string name="text_for_mentalnie_faktori_sometime3">
        РЕШЕНИЕ (адхимоккха):
        Слово адхимоккха буквально означает «отпускание ума на объект».
        Поэтому оно было переведено как «решение» (или «решимость»).
        Из-за его непоколебимой решимости в отношении объекта оно сравнивается
        с каменным столбом.
    </string>
    <string name="text_for_harakteristika_sometime3">
        ХАРАКТЕРИСТИКА: убеждённости.
    </string>
    <string name="text_for_function_sometime3">
        ФУНКЦИЯ: ненащупывания [то есть противоположность блужданию в темноте «на ощупь»].
    </string>
    <string name="text_for_proyavlenie_sometime3">
        ПРОЯВЛЕНИЕ: в виде решимости.
    </string>
    <string name="text_for_prichina_sometime3">
        НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: предмет убеждения.
    </string>
    <string name="text_for_button_associaciya_sometime3">
        АССОЦИИРОВАННО С 78 или 110 ВИДАМИ СОЗНАНИЙ: \n\n
        Решение возникает во всех типах сознания, кроме двух
наборов пятеричных сенсорных сознаний и сознания,
сопровождающегося сомнением.
    </string>

    <string name="button_viriya">4 \nЭнергия \n(вирийа)</string>
    <string name="text_for_mentalnie_faktori_sometime4">
        ЭНЕРГИЯ (вирийа):
        Вирийа — это состояние или действие того, кто энергичен.
        Так же как новые брёвна, добавленные к старому дому, не допускают
        его разрушения, или как сильное подкрепление даёт возможность армии короля победить врага,
        так и энергия поддерживает и помогает всем ассоциированным состояниям и не позволяет им отступать.
    </string>
    <string name="text_for_harakteristika_sometime4">
        ХАРАКТЕРИСТИКА: поддержание, усилие и выстраивание.
    </string>
    <string name="text_for_function_sometime4">
        ФУНКЦИЯ: поддерживать ассоциированные состояния.
    </string>
    <string name="text_for_proyavlenie_sometime4">
        ПРОЯВЛЕНИЕ: отсутствие краха.
    </string>
    <string name="text_for_prichina_sometime4">
        НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: чувство срочности
(самвега) или какое-либо основание для появления энергии,
то есть всё, что побуждает к энергичному действию.
    </string>
    <string name="text_for_button_associaciya_sometime4">
        АССОЦИИРОВАННО С 73 ВИДАМИ СОЗНАНИЙ: \n\n
        Энергия возникает во всех типах сознания, за исключением сознания,
        направляющего к пяти сенсорным дверям, двух наборов пятеричных сенсорных сознаний,
        получающего сознания и  исследующего сознания (89 – 16 = 73).
    </string>

    <string name="button_piti">5 \nВосторг \n(пити)</string>
    <string name="text_for_mentalnie_faktori_sometime5">
        ВОСТОРГ (пити):
        Он бывает пяти видов: малый восторг, моментальный восторг, орошающий восторг,
        вздымающий вос торг и пронизывающий (трепетный) восторг.
        Этот пятичастный восторг, будучи постиг нутым и взращённым, совершенствует двухчаст ную безмятежность:
        безмятежность ума и безмя тежность тела. Когда безмятежность постигнута и взращена,
        она совершенствует двухчастное счастье: телесное и ментальное.
        Когда счастье постигнуто и взращено, оно совершенствует трёхчастное сосредоточение:
        моментальное сосредоточение, сосредоточение доступа и сосредоточение погружения.
В этом контексте под восторгом подразумевается пронизывающий восторг,
        который является корнем погружения, и возникает посредством развития в ассоциации с погружением.
    </string>
    <string name="text_for_harakteristika_sometime5">
        ХАРАКТЕРИСТИКА: пити имеет характеристику очаровывания
(сампийāйана).
    </string>
    <string name="text_for_function_sometime5">
        ФУНКЦИЯ: освежать тело и ум, или её функция пронизывать (до восторженного трепета).
    </string>
    <string name="text_for_proyavlenie_sometime5">
        ПРОЯВЛЕНИЕ: Она проявляется как восторг, приподнятость [или энтузиазм].
    </string>
    <string name="text_for_prichina_sometime5">
        НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: ментальное-материальное (нāмарупа) является её непосредственной причиной.
    </string>
    <string name="text_for_button_associaciya_sometime5">
        АССОЦИИРОВАННО С 35 или 51 ВИДАМИ СОЗНАНИЙ: \n\n
        Восторженность возникает во всех типах сознания,
кроме тех, которые сопровождаются недовольством
и спокойствием, двух наборов пятиричного сознания и сознания четвёртой
джхāны.
    </string>

    <string name="button_chanda">6 \nЖелание \n(чханда)</string>
    <string name="text_for_mentalnie_faktori_sometime6">
        ЖЕЛАНИЕ (чханда):
        Чханда здесь обозначает желание действовать  (катту-кāматā), то есть выполнить действие
или достичь какого-то результата.
        Этот тип желания необходимо отличать от желания в предосудительном смысле,
то есть от лобхи, жадности, и рāги, страсти. В то время как
эти последние термины всегда являются неблаготворными,
чханда — этически вариабельный фактор, который, будучи
соединён с  благотворными сопутствующими факторами,
может функционировать в качестве нравственного желания
достичь достойной цели. Желание необходимо рассматривать
как вытягивание рук ума по направлению к объекту.
    </string>
    <string name="text_for_harakteristika_sometime6">
        ХАРАКТЕРИСТИКА: желание действовать.
    </string>
    <string name="text_for_function_sometime6">
        ФУНКЦИЯ:  поиск объекта.
    </string>
    <string name="text_for_proyavlenie_sometime6">
        ПРОЯВЛЕНИЕ: нужда в объекте
    </string>
    <string name="text_for_prichina_sometime6">
        НЕПОСРЕДСТВЕННАЯ ПРИЧИНА: объект является её непосредственной причиной.
    </string>
    <string name="text_for_button_associaciya_sometime6">
        АССОЦИИРОВАННО С 69 или 101 ВИДАМИ СОЗНАНИЙ: \n\n
        Желание возникает во всех типах сознания, за исключением бескоренного
        и двух типов сознания, сопровождающегося заблуждением (89 – 20 = 69).
    </string>

    <string name="inProcess">Раздел Абхидхамма, в процессе  разработки, \n дополняется материалом. \n \n Следите за обновлениями.</string>
</resources>