<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="DeklomaciyaPeredPrinyatiemPichi">
        <b>ДЕКЛАМАЦИЯ ПЕРЕД ОБЕДОМ</b> \n \n \n
<b><u>Paṭisaṅkhā yoniso piṇḍapātaṁ paṭisevāmi,</u></b> \n \n
<i>Вдумчиво обдумав это, я употребляю пищу c подаяний </i> \n \n
<b><u>N’eva davāya na madāya na maṇḍanāya na vibhūsanāya,</u></b> \n \n
<i>Не для развлечения, ни для опьянения, ни для увеличения массы, ни для того чтобы быть красивым,</i> \n \n
<b><u>Yāvadeva imassa kāyassa ṭhitiyā yāpanāya vihiṁsuparatiyā brahma-cariyānuggahāya,</u></b> \n \n
<i>Но просто для выживания, для поддержки этого тела, для прекращения его страданий, для поддержки святой жизни,</i> \n \n
<b><u>Iti purāṇañ-ca vedanaṁ paṭihaṅkhāmi navañ-ca vedanaṁ na uppādessāmi,</u></b> \n \n
<i>Думая: “Таким образом я уничтожу прежнее чувство голода и не создам новых чувств от переедания”.</i> \n \n
<b><u>Yātrā ca me bhavissati anavajjatā ca phāsu-vihāro cāti.</u></b> \n \n
<i>Я буду стараться быть безупречным</i> \n
    </string>

    <string name="DeklomaciyaForgivennes">
        <b>ПРОСЬБА О ПРОЩЕНИИ НЕДОСТАТКОВ ПЕРЕД СТАРШИМИ МОНАХАМИ</b> \n \n \n
<b><u>Okāsa vandāmi Bhante. Sabbam accayam kamatha me bhante.</u></b> \n \n
<i>Позвольте почтить вас досточтимый. Все ошибки простите мне досточтимый.</i> \n \n
 <b><u>Mayākataṁ puññaṁ, sāminā anumodi tabbaṁ.</u></b> \n \n
<i>Пожалуйста, Бханте, позвольте мне поделиться с вами заслугами, которые я приобрёл.</i> \n \n
<i>(Bhantes: Sādhu, Sādhu, anumodāmi! Хорошо, хорошо, я сорадуюсь!)</i> \n \n
<b><u>Saminā kataṁ puññaṁ, mayhaṁ dātabbaṁ</u></b> \n \n
<i>Пожалуйста, Бханте, поделитесь со мной заслугами, которые вы приобрели.</i> \n \n
<i>(Bhantes: Sādhu, Sādhu, anumodetha! Хорошо, хорошо, я сорадуюсь!)</i> \n \n
<b><u>Sādhu, Sādhu anumodāmi!</u></b> \n \n
<i>Хорошо, хорошо, я ценю это!</i> \n \n
<b><u>Okāsa! Dvārattena kataṁ sabbaṁ accayaṁ khamatha me Bhante.</u></b> \n \n
<i>Простите меня, о Бханте, за любые ошибки, которые я, возможно, совершил телом, речью или умом.</i> \n \n
<i>(Bhantes: Kamāmi kamitabbaṁ. Я прощаю.)</i> \n \n
<b><u>Sadhu Okāsa khamāmi Bhante!</u></b> \n \n
<i>Я прошу прощения, о Бханте.</i> \n \n \n
    </string>

    <string name="DeklomaciyaAlmsWish">
        <b>БЛАГОПОЖЕЛАНИЯ МИРЯНАМ ПРИ ВЗЯТИИ ДАНЫ</b> \n \n \n
        <u>ВАРИАНТ 1</u> \n
<b>Abhivādana-sīlissa—Niccaṁ vuḍḍhāpacāyino;</b> \n \n
<i>У тех, кто постоянно выражет почтение нравственности и тем кого следует почитать</i> \n \n
<b>Cattāro dhammā vaḍḍhanti—Āyu vaṇṇo sukhaṁ balaṁ.</b> \n \n
<i>Пусть увеличиваются четыре дхаммы: долголетие, успех, благополучие, здоровье</i> \n \n
<b>Ayu raro ge sampatti,</b> \n \n
<i>Желаю вам долголетия и отсутствия болезней.</i> \n \n
<b>Sage sampatti me vacha,</b> \n \n
<i>Пусть у вас будет перерождение на небесах.</i> \n \n
<b>Ato nibbana sampatti,</b> \n
<b>Imina te samijjhatu.</b> \n \n
<i>Пусть однажды вы достигнете Ниббаны!</i> \n \n \n
        <b>Комментарий:</b> \n \n
    Однажды жили вместе два подвижника и практиковали аскетизм.
        Позже один из них вернулся к мирской жизни и женился.
        Когда у него и его жены родился сын, они отвели мальчика к другому подвижнику.
        Он сказал: «Живите долго!» родителям, но ребенку ничего не сказал.
        Родители были удивлены и спросили его, почему он это сделал. Подвижник сказал,
        что своими силами видел, что мальчик умрет еще через семь дней.
        Он послал их увидеть Будду, который мог знать, как предотвратить его смерть.
    Когда они подошли к Будде, он снова сказал: «Живите долго!» только родителям и ничего сыну.
        Чтобы предотвратить свою смерть, он велел родителям построить у их дома беседку и
        посадить в нее ребенка на кушетку. Затем он послал нескольких монахов повторять тексты для защиты.
        Многие боги и другие небесные существа пришли в павильон и присутствовали на нем.
        На седьмой день прибыл сам Будда. Затем в павильон пришел злой демон и стал у входа.
        Он ждал возможности напасть на мальчика. Но поскольку вокруг было так много могущественных существ,
        он не мог приблизиться к нему. Пение продолжалось всю ночь, а утром демону пришлось уйти.
        Маленького ребенка удалось спасти. \n
        Затем он выразил свое почтение Будде, который сказал ему:  «Живи долго!
    Прошло много лет и мальчик вырос. Однажды он пришел к Будде и спросил его, как обрести долголетие. n \n
        Будда ответил этим стихом, сказав, что те, кто уважает людей с добродетельным характером и
        оказывает почтение тем, кто достоин почтения, обретут не только долголетие, но также красоту, счастье и силу. \n \n \n
    </string>

    <string name="DeklomaciyaOfterEveningMeditationO">
        <b>ДЕКЛАМАЦИЯ ПОСЛЕ ВЕЧЕРНЕЙ МЕДИТАЦИИ В МОНАСТЫРЕ ЧИТТАВИВЕКА</b> \n \n \n
<b><u>Imāya dhammānudhammapaṭipattiyā Buddhaṃ pūjemi.</u></b> \n \n
<i>Пусть эта практика будет подношением Будде.</i> \n \n
<b><u>Imāya dhammānudhammapaṭipattiyā dhammam pūjemi.</u></b> \n \n
<i>Пусть эта практика будет подношением Дхамме.</i> \n \n
<b><u>Imāya dhammānudhammapaṭipattiyā Saṅghaṃ pūjemi.</u></b> \n \n
<i>Пусть эта практика будет подношением Сангхе.</i> \n \n
<b><u>Addhā imāya patipattiyā jāti jarā vyādhi maraṇamhā parimuccissāmi.</u></b> \n \n
<i>Пусть эта практика приведëт к освобождению от рождения, старения и смерти.</i> \n \n
<b><u>Idam me punnam kamma asavekkhaya vaham hotu</u></b> \n \n
<i>Пусть этой моей благой каммой будут уничтоженны ассавы.</i> \n \n
<b><u>Sabbe dukha pamojjatu</u></b> \n \n
<i>Все страдания и удовольствия</i> \n \n \n
<b>КАРАНИЯ МЕТТА СУТТА</b> \n \n
<b><u></u>Karaṇīyamatthakusalena, yanta santaṃ padaṃ abhisamecca;</b> \n \n
<i>Вот что следует делать тому, кто умел в благом и желает достичь умиротворённого состояния:</i> \n \n
<b><u>Sakko ujū ca suhujū [sūjū (sī.)] ca, sūvaco cassa mudu anatimānī.</u></b> \n \n
<i>пусть он будет способным, прямым и честным, кротким, мягким и не гордым,</i> \n \n
<b><u>Santussako ca subharo ca, appakicco ca sallahukavutti;</u></b> \n \n
<i>удовлетворённым и необременительным, с немногими обязанностями, довольствующимся малым,</i> \n \n
<b><u>Santindriyo ca nipako ca, appagabbho kulesvananugiddho.</u></b> \n \n
<i>со спокойными способностями восприятия, рассудительным, скромным, и не заискивающим перед семьями.</i> \n \n
<b><u>Na ca khuddamācare kiñci, yena viññū pare upavadeyyuṃ;</u></b> \n \n
<i>И пусть он не делает ни малейшей вещи, которую мудрые бы осудили.</i> \n \n
<b><u>Sukhino va khemino hontu, sabbasattā [sabbe sattā (sī. syā.)] bhavantu sukhitattā.</u></b> \n \n
<i>[И пусть он думает:] радостные и в безопасности пусть все существа будут радостны сердцем.</i> \n \n
<b><u>Ye keci pāṇabhūtatthi, tasā vā thāvarā vanavasesā;</u></b> \n \n
<i>Какие бы ни были существа, хрупкие или прочные, все без исключения,</i> \n \n
<b><u>Dīghā vā ye va mahantā [mahanta (?)], majjhimā rassakā aṇukathūlā.</u></b> \n \n
<i>длинные, большие, средние, мелкие, маленькие, толстые,</i> \n \n
<b><u>Diṭṭhā vā ye va adiṭṭhā [adiṭṭha (?)], ye va [ye ca (sī. syā. kaṃ. pī.)] dūre vasanti avidūre;</u></b> \n \n
<i>видимые и невидимые, живущие близко и далеко,</i> \n \n
<b><u>Bhūtā va sambhavesī va [bhūtā vā sambhavesī vā (syā. kaṃ. pī. ka.)], sabbasattā bhavantu sukhitattā.</u></b> \n \n
<i>явившиеся на свет и стремящиеся к явлению: пусть все существа будут радостны сердцем.</i> \n \n
<b><u>Na paro paraṃ nikubbetha, nātimaññetha katthaci na kañci [naṃ kañci (sī. pī.), naṃ kiñci (syā.), na kiñci (ka.)] ;</u></b> \n \n
<i>Пусть никто не расстраивает другого и не презирает где-либо кого бы то ни было,</i> \n \n
<b><u>Byārosanā paṭighasaññā, nāññamaññassa dukkhamiccheyya.</u></b> \n \n
<i>и пусть один не желает другому страданий из-за гнева или неприятного впечатления.</i> \n \n
<b><u>Mātā yathā niyaṃ puttamāyusā ekaputtamanurakkhe;</u></b> \n \n
<i>Как мать ценой жизни готова защищать своего ребёнка, единственного ребёнка,</i> \n \n
<b><u>Evampi sabbabhūtesu, mānasaṃ bhāvaye aparimāṇaṃ.</u></b> \n \n
<i>так без ограничений ко всем существам ему следует развивать эту мысль.</i> \n \n
<b><u>Mettañca sabbalokasmi, mānasaṃ bhāvaye aparimāṇaṃ;</u></b> \n \n
<i>В отношении всего мира пусть он развивает безграничную мысль дружелюбия:</i> \n \n
<b><u>Uddhaṃ adho ca tiriyañca, asambādhaṃ averamasapattaṃ.</u></b> \n \n
<i>вверх, вниз, и между ними, без препятствий, злонамеренности или недруга.</i> \n \n
<b><u>Tiṭṭhaṃ caraṃ nisinno va, sayāno yāvatāssa vitamiddho [vigatamiddo (bahūsu)] ;</u></b> \n \n
<i>Стоя, при ходьбе, сидя или лёжа, пока нет сонливости,</i> \n \n
<b><u>Etaṃ satiṃ adhiṭṭheyya, brahmametaṃ vihāramidhamāhu.</u></b> \n \n
<i>пусть он стремится к этому памятованию. Об этом говорят как о нахождении в состоянии брахм [прямо] здесь</i> \n \n
<b><u>Diṭṭhiñca anupaggamma, sīlavā dassanena sampanno;</u></b> \n \n
<i>Не путаясь со взглядами, нравственный, он обладает прозрением,</i> \n \n
<b><u>Kāmesu vinaya gedhaṃ, na hi jātuggabbhaseyya punaretīti.</u></b> \n \n
<i>с устранением алчности к чувственным удовольствиям он никогда больше не окажется в утробе.</i> \n \n
<b><u>Ētēna saccavajjêna sabbē dukkhā vinnasatu</u></b> \n \n
<i>Пусть благодаря силе этой правды исчезнут все ваши страдания</i> \n \n
<b><u>Ētēna saccavajjêna sabbē bhayā vinnasatu</u></b> \n \n
<i>Пусть благодаря силе этой правды исчезнут все ваши страхи</i> \n \n
<b><u>Ētēna saccavajjêna sabbē rogā vinnasatu</u></b> \n \n
<i>Пусть благодаря силе этой правды исчезнут все ваши болезни</i> \n \n \n
<b><u>jayo munindassa subodhi mūle</u></b> \n \n
<i>“Победа Будды под великим деревом Бодхи</i> \n \n
<b><u>ahosi mārassa parajāyosi</u></b> \n \n
<i>Стала причиной поражения Мары!” -</i> \n \n
<b><u>ugghosayuṃ devagaṇā pasannā</u></b> \n \n
<i>Восхищённо воскликнули разные божества.</i> \n \n
<b><u>etena saccena jayantu tuyhaṃ</u></b> \n \n
<i>Пусть благодаря этой правде вы одержите победу.</i> \n \n \n
<b><u>sabbe buddhā balappattā paccekānañca yaṃ balaṃ arahantānañca tejena rakkhaṃ bandhāmi sabbaso</u></b> \n \n
<i>Благодаря силе всех Будд, благодаря силе всех самостоятельно пробудившихся, благодаря силе Архатов, пусть я буду всемерно защищён.</i> \n \n \n
<b><u>Ākāsatthā ca bhummaṭṭhā dēvā nāgā mahiddhikā</u></b> \n \n
<i>Пусть боги и Наги, живущие на земле и в небе</i> \n \n
<b><u>Puññaṃ tam anumōditvā ciram rakkhantu lōka sāsanaṃ</u></b> \n \n
<i>возрадуются нашим благодеяниям и долго защищают Буддизм в этом мире.</i> \n \n
<b><u>Ākāsatthā ca bhummaṭṭhā dēvā nāgā mahiddhikā</u></b> \n \n
<i>Пусть боги и Наги, живущие на земле и в небе</i> \n \n
<b><u>Puññaṃ tam anumōditvā ciram rakkhantu dēsanaṃ</u></b> \n \n
<i>возрадуются нашим благодеяниям и долго защищают Учение.</i> \n \n
<b><u>Ākāsatthā ca bhummaṭṭhā dēvā nāgā mahiddhikā</u></b> \n \n
<i>Пусть боги и Наги, живущие на земле и в небе</i> \n \n
<b><u>Puññaṃ tam anumōditvā ciram rakkhantu maṃ paraṃ</u></b> \n \n
<i>возрадуются нашим благодеяниям и долго защищают меня и других.</i> \n \n \n
<b><u>Iminā puññakammēna - mā me bālasamāgamō</u></b> \n \n
<i>Пусть благодаря этой заслуге я никогда не буду следовать глупцам.</i> \n \n
<b><u>Sataṃ samāgamō hōtu - yāva nibbāna pattiyā</u></b> \n \n
<i>Пусть я буду следовать только мудрым, пока не достигну Ниббаны.</i> \n \n
<b><u>Idaṃ me puññaṃ - āsavakkhayā vahaṃ hōtu</u></b> \n \n
<i>Пусть эта заслуга приведёт к меня к прекращению влечений.</i> \n \n
<b><u>Sabba dukkhā pamuccatu</u></b> \n \n
<i>Пусть все страдания исчезнут.</i> \n \n \n
<b><u>Idaṃ no (me) ñātīnaṃ hōtu - sukhitā hontu ñātayō [3x]</u></b> \n \n
<i>Пусть это пойдёт на благо наших (моих) родственников. Пусть мои родственники будут счастливы.</i> \n \n \n
<b><u>Dēvo vassatu kālena</u></b> \n \n
<b><u>sassasampatti hētu ca</u></b> \n \n
<b><u>phito bhavātu lōko ca</u></b> \n \n
<b><u>Raja bhavatu dhammiko</u></b> \n \n
<i>Пусть дождь пойдет в свое время,</i> \n \n
<i>пусть будет богатый урожай,</i> \n \n
<i>пусть мир будет процветающим,</i> \n \n
<i>пусть правительство будет праведным</i> \n \n \n
    </string>
    <string name="deklomationRefleksiyaOProshlihNeobhodimostyah">
        РЕФЛЕКСИЯ О ПРОШЛОМ ИСПОЛЬЗОВАНИИ МОНАШЕСКИХ НЕОБХОДИМОСТЕЙ
        (ПИЩА С ПОДАЯНИЙ, ОДЕЯНИЯ, ЖИЛИЩЕ И ЛЕКАРСТВА)</string>

    <string name="DeklomaciyaRefleksiyaOProshlihNeobhodimostyah">
        \n РЕФЛЕКСИЯ О ПРОШЛОМ ИСПОЛЬЗОВАНИИ МОНАШЕСКИХ НЕОБХОДИМОСТЕЙ (ПИЩА С ПОДАЯНИЙ, ОДЕЯНИЯ, ЖИЛИЩЕ И ЛЕКАРСТВА) \n \n
REFLECTION ON THE PAST USE OF MONastic ESSENTIALS (FOOD FROM ALMS, ROBETS, HOUSING AND MEDICINES) \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yaṃ cīvaraṃ paribhuttaṃ taṃ</b> \n \n
<i>Какое бы монашеское одеяние я ни использовал сегодня без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever monastic attire I use today without thinking,</i> \n \n
<b>yāvadeva sītassa paṭighātāya, uṇhassa paṭighātāya, </b> \n \n
<i>я делал это лишь для того, чтобы противостоять холоду, противостоять жаре,</i> \n \n
<i>I did it only to resist the cold, to resist the heat,</i> \n \n
<b>ḍaṃsamakasavātātapasiriṃsapasamphassānaṃ paṭighātāya</b> \n \n
<i>противостоять нападениям мух, комаров, влиянию ветра, солнца и ползающих существ,</i> \n \n
<i>resist the attacks of flies, mosquitoes, the influence of wind, sun and crawling creatures,</i> \n \n
<b>yāvadeva hirikopinapaṭicchādanatthaṃ</b> \n \n
<i>просто чтобы скрыть части тела, вызывающие стыд.</i> \n \n
<i>just to hide the body parts that cause shame.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b> \n \n
<i>Зависит от условий и существует благодаря одному лишь сочетанию различных элементов</i> \n \n
<i>It depends on the conditions and exists only due to a combination of various elements</i> \n \n
<b>Yadidaṃ cīvaraṃ tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>это монашеское одеяние и человек, который его носит.</i> \n \n
<i>this is a monastic robe and the person who wears it.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño</b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbāni pana imāni cīvarani ajigucchanīyāni </b>  \n \n
<i>Все эти монашеские одеяния ещё не стали отвратительными</i> \n \n
<i>All these monastic robes have not yet become disgusting</i> \n \n
<b>Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, станут чрезвычайно отвратительными.</i> \n \n
<i>but when they come into contact with this putrid body, they will become extremely disgusting.</i> \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yo piṇḍapāto paribhutto so </b>  \n \n
<i>Какую бы пищу, полученную как подаяние, я ни употреблял сегодня без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever food I received as alms, I did not eat today without thinking,</i> \n \n
<b>neva davāya na madāya na maṇḍanāya na vibhūsanāya</b>  \n \n
<i>она принималась мной не для развлечения, не для опьянения, не для того, чтобы поправиться, не для внешней привлекательности,</i> \n \n
<i>it was not taken by me for entertainment, not for intoxication, not to get better, not for external attractiveness,</i> \n \n
<b>yāvadeva imassa kāyassa ṭhitiyā yāpanāya</b>  \n \n
<i>но только для выживания и продолжения существования этого тела, </i> \n \n
<i>but only for the survival and continuation of the existence of this body,</i> \n \n
<b>vihiṃsuparatiyā brahmacariyānuggahāya</b>  \n \n
<i>для устранения неудобства, для поддержания монашеской жизни,</i> \n \n
<i>to eliminate inconveniences, to maintain monastic life,</i> \n \n
<b>iti purāṇañca vedanaṃ paṭihaṅkhāmi </b>  \n \n
<i>думая: "Так я уничтожу старые ощущения [голода]</i> \n \n
<i>thinking: So I will destroy the old feelings of [hunger]</i> \n \n
<b>navañca vedanaṃ na uppādessāmi </b>  \n \n
<i>и не создам новых ощущений [от переедания],</i> \n \n
<i>and I will not create new sensations [from overeating],</i> \n \n
<b>yātrā ca me bhavissati anavajjatā ca phāsuvihāro cāti</b>  \n \n
<i>так я буду поддерживать себя, не заслуживая порицания и жить легко.</i> \n \n
<i>So I will support myself without being blameworthy and live easily.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b>  \n \n
<i>Зависит от условий и существует благодаря одному лишь сочетанию различных элементов эта пища,</i> \n \n
<i>It depends on the conditions and exists due to the combination of various elements alone, this food,</i> \n \n
<b>Yadidaṃ piṇḍapāto tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>полученная как подаяние, и человек, который её употребляет.</i> \n \n
<i>received as alms, and the person who uses it.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño</b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbo panāyaṃ piṇḍapāto ajigucchanīyāni</b>  \n \n
<i>Вся эта пища, полученная как подаяние, ещё не стала отвратительной,</i> \n \n
<i>All this food, received as alms, has not yet become disgusting,</i> \n \n
<b>Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti </b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, станет чрезвычайно отвратительной.</i> \n \n
<i>but coming into contact with this putrid body, it will become extremely disgusting.</i> \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā ajja yaṃ senāsanaṃ paribhuttaṃ taṃ</b>  \n \n
<i>Какое бы жильё я сегодня ни использовал без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever accommodation I use today without thinking,</i> \n \n
<b>yāvadeva sītassa paṭighātāya, uṇhassa paṭighātāya </b>  \n \n
<i>я делал это лишь для того, чтобы противостоять холоду, противостоять жаре,</i> \n \n
<i>I did it only to resist the cold, to resist the heat,</i> \n \n
<b>ḍaṃsamakasavātātapasiriṃsapasamphassānaṃ paṭighātāya </b>  \n \n
<i>противостоять нападениям мух, комаров, влиянию ветра, солнца и ползающих существ,</i> \n \n
<i>resist the attacks of flies, mosquitoes, the influence of wind, sun and crawling creatures,</i> \n \n
<b>yāvadeva utuparissaya vinodanaṃ paṭisallānārāmatthaṃ </b>  \n \n
<i>просто для защиты от суровости погоды и для пребывания в уединении.</i> \n \n
<i>just for protection from the severity of the weather and to stay in seclusion.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b>  \n \n
<i>Зависит от условий и существует благодаря одному лишь сочетанию различных элементов</i> \n \n
<i>It depends on the conditions and exists only due to a combination of various elements</i> \n \n
<b>Yadidaṃ senāsanam tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>это жильё и человек, который живёт в нём.</i> \n \n
<i>this is housing and the person who lives in it.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño </b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbāni pana imāni senāsanāni ajigucchanīyāni</b>  \n \n
<i>Все эти жилища ещё не стали отвратительными,</i> \n \n
<i>All these dwellings have not yet become disgusting,</i> \n \n
<b>Imaṃ pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, станут чрезвычайно отвратительными.</i> \n \n
<i>but when they come into contact with this putrid body, they will become extremely disgusting.</i> \n \n
<b>Mayā apaccavekkhitvā yo gilānapaccayabhesajjaparikkhāro paribhutto so</b>  \n \n
<i>Какие бы лекарственные средства я ни использовал сегодня без размышления,</i> \n \n
<i>Whatever medicines I use today without thinking,</i> \n \n
<b>yāvadeva uppannānaṃ veyyābādhikānaṃ vedanānaṃ paṭighātāya</b>  \n \n
<i>я использовал их только для того, чтобы противодействовать страданиям от возникшего заболевания</i> \n \n
<i>I used them only to counteract the suffering from the resulting disease</i> \n \n
<b>abyāpajjhaparamatāyā`ti</b>  \n \n
<i>и для максимальной свободы от болезни.</i> \n \n
<i>and for maximum freedom from the disease.</i> \n \n
<b>Yathāpaccayaṃ pavattamānaṃ dhātumattamevetaṃ</b>  \n \n
<i>Зависят от условий и существуют благодаря одному лишь сочетанию различных элементов </i> \n \n
<i>They depend on conditions and exist only due to a combination of various elements</i> \n \n
<b>Yadidaṃ gilānapaccayabhesajjaparikkhāro tadupabhuñjako ca puggalo</b>  \n \n
<i>эти лекарственные средства и человек, который их использует.</i> \n \n
<i>these medicines and the person who uses them.</i> \n \n
<b>dhātumattako nissatto nijjīvo suñño </b>  \n \n
<i>Это только элементы, а не существо или самость, они пусты.</i> \n \n
<i>These are only elements, not a being or a self, they are empty.</i> \n \n
<b>Sabbo panāyaṃ gilānapaccayabhesajjaparikkhāro ajigucchanīo Imaṃ</b>  \n \n
<i>Лекарственные средства ещё не стали отвратительными,</i> \n \n
<i>Medicines have not yet become disgusting,</i> \n \n
<b>pūtikāyaṃ patvā ativiya jigucchanīyāni jāyanti.</b>  \n \n
<i>но соприкоснувшись с этим гнилостным телом, они станут чрезвычайно отвратительными.</i> \n \n
<i>but when they come into contact with this putrid body, they will become extremely disgusting.</i> \n \n  \n</string>

    <string name="Deklomaciya32chastiTekstButton">
        РЕФЛЕКСИЯ О 32 частях тела</string>
    <string name="Deklomaciya32chasti">
    \n РЕФЛЕКСИЯ О 32 ЧАСТЯХ ТЕЛА \n \n
        <b>Atthi imasmiṃ kāye</b> \n
        <i> В этом теле есть:</i> \n \n
        <b>kesā lomā nakhā dantā taco</b> \n
        <i> волосы на голове, волосы на теле, ногти, зубы, кожа,</i> \n \n
        <b>maṃsaṃ nahāru aṭṭhi aṭṭhimiñjaṃ vakkaṃ</b> \n
        <i> плоть, сухожилия, кости, костный мозг, почки,</i> \n \n
        <b>hadayaṃ yakanaṃ kilomakaṃ pihakaṃ papphāsaṃ</b> \n
        <i> сердце, печень, плевра, селезёнка, лёгкие,</i> \n \n
        <b>antaṃ antaguṇaṃ udariyaṃ karīsaṃ pittaṃ</b> \n
        <i> кишки, брыжейка, проглоченное, кал, желчь,</i> \n \n
        <b>semhaṃ pubbo lohitaṃ sedo medo</b> \n
        <i> слизь, гной, кровь, пот, жир,</i> \n \n
        <b>assu vasā kheḷo siṅghāṇikā lasikā</b> \n
        <i> слёзы, кожное сало, слюна, сопли, суставная жидкость</i> \n \n
        <b>muttaṃ matthake matthaluṅgan`ti</b> \n
        <i> и моча, а также Мозг в пространстве черепа;</i> \n \n
        <b>Iti imasmiṃ kāye dvātiṃsākarā anicca dukkhā anattā`ti</b> \n
        <i> Тридцать две части эти суть непостоянны, страдательны, бессамостны.</i> \n \n \n \n
    </string>
</resources>