<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textViev1Dhammapada">
        \n CHAKKUPALATTHERA VATTHU
        <b>\n \n Manopubbaṅgamā dhammā \n \n</b>
        <i>Ведомы разумом дхаммы, \n \n</i>
        <b>Manoseṭṭhā manomayā \n \n</b>
        <i>разум управляет ими, разум порождает их.\n \n</i>
        <b>Manasā ce paduṭṭhena \n \n</b>
        <i>Если человек со злым умыслом \n \n</i>
        <b>Bhāsati vā karoti vā \n \n</b>
        <i>говорит или действует, \n \n</i>
        <b>Tato naṃ dukkham anveti \n \n</b>
        <i>за ним Дуккха следует, \n \n</i>
        <b>Cakkaṃ va vahato padaṃ \n \n</b>
        <i>как колесо за следом везущего. \n \n \n</i>
        Притча о тхера Чаккхупале. \n \n
Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти Будда произнес этот стих в связи с историей о слепом монахе Чаккхупале. \n \n
Однажды тхера Чаккхупала пришел в монастырь Джетавана, чтобы выразить почтение Будде. Ночью, прохаживаясь в размышлении, тхера случайно раздавил несколько насекомых. Утром монахи, которые пришли навестить тхера, увидели мертвых насекомых. Они плохо подумали о тхера и рассказали об этом Будде. \n \n
Будда спросил их, видели ли они сами, как тхера убивал насекомых. Они ответили отрицательно, и Будда сказал: «Как вы не видели, как он убивал, так и он не видел этих насекомых живыми. Кроме того, так как тхера уже достиг просветления, он не мог убивать намеренно, поэтому он невиновен». \n \n
Когда Будду спросили, почему Чаккхупала слеп, хоть он и арахат, он рассказал следующую историю. \n \n
Чаккхупала в прошлой жизни был врачом. Однажды он намеренно ослепил свою пациентку. Она пообещала, что она сама и ее дети станут его рабами, если только он вернет ей зрение. Но, испугавшись, что она и ее дети станут рабами, она солгала врачу, сказав, что все еще плохо видит, хотя на самом деле он полностью излечил ее. Врач знал, что она лжет, поэтому в отместку дал ей мазь, которая ослепила ее. Из-за этого своего злодеяния врач много раз терял зрение в следующих жизнях. \n \n
Затем Будда произнес следующий стих: \n \n
Все мыслительные явления проистекают из разума, \n
Разум управляет ими, разум порождает их. \n
Если человек говорит или действует со злым умыслом, \n
«Дуккха» следует за ним, как колесо по следам быка, везущего телегу. \n \n
По окончании проповеди тридцать тысяч монахов достигли просветления и различающего знания (Патисамбхида). \n \n \n \n
    </string>
    <string name="textViev2Dhammapada">
        \n MATTHAKUNDALI VATTHU \n \n
        <b>\n \n Manopubbaṅgamā dhammā \n \n</b>
        <i>Ведомы разумом дхаммы, \n \n</i>
        <b>Manoseṭṭhā manomayā \n \n</b>
        <i>разум управляет ими, разум порождает их.\n \n</i>
        <b>Manasā ce pasannena \n \n</b>
        <i>Если человек с очищенным умом \n \n</i>
        <b>Bhāsati vā karoti vā \n \n</b>
        <i>говорит или действует, \n \n</i>
        <b>Tato naṃ sukhamanveti \n \n</b>
        <i>за ним Счастье следует, \n \n</i>
        <b>Chhāyāva anapāyinī \n \n</b>
        <i>как тень неотступная. \n \n \n</i>
        Притча о Маттхакундали \n \n Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти Будда произнес этот стих  в связи с историей о молодом брахмане Маттхакундали. \n \n Маттхакундали был молодым брахманом. Его отец Адиннапуббака был очень жадным и никогда не давал подаяние. Даже золотые украшения для сына он делал сам, чтобы сэкономить деньги за работу. Когда его сын заболел, он не звал врача, пока не стало уже слишком поздно. Когда он понял, что сын при смерти, он вынес его на веранду, чтобы пришедшие к нему люди не видели, что у него есть в доме. В то утро Будда, выйдя рано из глубокой медитации сострадания, увидел в Сети своего Знания, что Маттхакундали лежит на веранде. Поэтому, придя в Саватти за подаянием, Будда остановился у дома брахмана Адиннапуббаки. Будда направил вперед луч света, чтобы привлечь внимание юноши, который лежал лицом к дому. Юноша увидел Будду, но так как он был слишком слаб, он мог только мысленно выразить свою веру. Но этого было достаточно. Когда он умер, исполненный веры в Будду, то переродился в небесном мире Таватимса. \n \n Из своего небесного дома молодой Маттхакундали, увидев, как горюет о нём на кладбище отец, явился ему в своем бывшем облике. Он рассказал отцу, что переродился в мире Таватимса и убедил его пригласить Будду для подаяния. \n \n В доме Аданнапуббаки был поднят вопрос о том, можно ли переродиться в небесном мире, просто будучи преданным Будде в мыслях, но не делая подаяний и не соблюдая моральных принципов. Тогда Будда сделал так, что там явился сам Маттхакундали; он появился в небесном убранстве и рассказал о своем перерождении в мире Таватимса. Только тогда слушающие убедились, что сын брахмана Адиннапуббаки получил такие почести, просто уверовав в Будду. \n \n Затем Будда произнес этот стих, Маттхакундали и его отец Адиннапуббака достигли Сотапатти Мага и Сотапатти Пхала. Адиннапуббака также пожертвовал практически все свое богатство на дело Учения Будды. \n \n \n</string>
    <string name="textViev3Dhammapada">
        \n TISSATHERA VATTHU \n \n
        <b>Akkocchi maṃ avadhi maṃ, \n \n</b>
        <i> Он оскорбил меня, он побил меня, \n \n</i>
        <b> ajini maṃ ahāsi me; \n \n</b>
        <i> он победил меня, он ограбил меня \n \n</i>
        <b> Ye ca taṃ upanayhanti, \n \n</b>
        <i> В тех, кто так держит обиду, \n \n</i>
        <b> veraṃ tesaṃ na sammati. \n \n</b>
        <i> ненависть в них не успокаивается. \n \n \n</i>
            <b>Притча о тхера Тиссе</b> \n \n
Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти, Будда произнес эти стихи (3 и 4) в связи с историей о тхера Тиссе. \n \n
Тисса, сын тетки Будды по матери, одно время жил с Буддой. Он стал монахом только в старости, но выдавал себя за старшего монаха и был очень доволен, когда приезжие монахи просили его разрешения оказать ему услугу. С другой стороны, он не выполнял обязанности, возлагаемые на младших монахов. К тому же он часто ссорился с младшими монахами. Если кто-то упрекал его за подобное поведение, он жаловался Будде, плачущий, недовольный и расстроенный. Другие стали вести себя подобным образом в присутствии Будды. Будда наказал им не вынашивать враждебные мысли, так как ненависть можно победить только если не вынашивать ненависть. \n
Затем Будда произнес эти стихи. \n \n \n \n \n \n \n \n \n
</string>
    <string name="textViev4Dhammapada">
        \n TISSATHERA VATTHU \n \n
        <b> Akkocchi maṃ avadhi maṃ, \n \n</b>
        <i> Он оскорбил меня, он побил меня,\n \n</i>
        <b> ajini maṃ ahāsi me; \n \n</b>
        <i> он победил меня, он ограбил меня \n \n</i>
        <b> Ye ca taṃ nupanayhanti, \n \n</b>
        <i> В тех, кто так не держит обиду,\n \n</i>
        <b> veraṃ tesūpasammati. \n \n</b>
        <i> ненависть прекратится. \n \n \n</i>
            <b>Притча о тхера Тиссе</b> \n \n
Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти, Будда произнес эти стихи (3 и 4) в связи с историей о тхера Тиссе. \n \n
Тисса, сын тетки Будды по матери, одно время жил с Буддой. Он стал монахом только в старости, но выдавал себя за старшего монаха и был очень доволен, когда приезжие монахи просили его разрешения оказать ему услугу. С другой стороны, он не выполнял обязанности, возлагаемые на младших монахов. К тому же он часто ссорился с младшими монахами. Если кто-то упрекал его за подобное поведение, он жаловался Будде, плачущий, недовольный и расстроенный. Другие стали вести себя подобным образом в присутствии Будды. Будда наказал им не вынашивать враждебные мысли, так как ненависть можно победить только если не вынашивать ненависть. \n
Затем Будда произнес эти стихи. \n \n \n \n \n \n \n \n \n
</string>
    <string name="textViev5Dhammapada">
        \n KALYAKKHINI VATTHU \n \n
        <b>Na hi verena verāni, \n</b>
        <i>Не ненавистью, ненависть \n Not by hatred, hatred \n \n</i>
        <b>sammantīdha kudācanaṃ; \n</b>
        <i>успокаивается здесь когда-либо \n calms down here ever \n \n</i>
        <b>Averena ca sammanti, \n</b>
        <i>Отсутствием ненависти успокаивается \n By absence of hatred calm down \n \n</i>
        <b>esa dhammo sanantano. \n</b>
        <i>Эта дхамма извечна \n This dhamma is eternal \n \n</i>
        \n \n Притча о Калайаккхини \n \n
Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти, Будда произнес этот стих в связи с историей о бесплодной женщине и ее сопернице. Жил когда-то хозяин, жена которого была бесплодна, и позже он взял себе еще одну жену. Вражда началась, когда старшая жена спровоцировала выкидыш другой жены, которая умерла во время родов. \n
В следующих жизнях они становились: курицей и кошкой, коровой и самкой леопар- да, и, наконец, дочерью благородного мужа из Саватти и людоедкой по имени Кали. Людоедка (Калайаккхили) пустилась в погоню за той женщиной с ребенком, когда последняя узнала, что неподалеку Будда читатет религиозную проповедь в монастыре Джетавана. Женщина обратилась к нему за помощью и положила сына у его ног для защиты. Людоедку остановил у входа дух-хранитель монастыря и запретил ей войти. Её позвали позже, и Будда сделал выговор как ей, так и женщине. \n
Будда рассказал им о вражде, которая началась между ними, когда они были женами обычного мужа, и про- должилась, когда они стали курицей и кошкой, а затем коровой и самкой леопарда. Это заставило их понять, что ненависть может породить только еще большую ненависть, которая может прекратиться только через дружбу, понимание и доброжелательность. \n \n \n \n \n

    </string>

    <string name="textViewAbout6Dhammapada">
        \n KOSAMBAKA VATTHU \n \n
        <b>Pare ca na vijānanti, \n</b>
        <i>другие не осознают \n others don`t realize \n \n</i>
        <b>mayam ettha yamāmase; \n</b>
        <i>мы здесь умрем \n we\'ll die here \n \n</i>
        <b>Ye ca tattha vijānanti, \n</b>
        <i>Те кто осознают \n Those who are aware \n \n</i>
        <b>tato sammanti medhagā. \n</b>
        <i>от этого успокаиваются ссоры \n This calms down quarrels \n \n</i>
        \n \n Притча о монахах из Косамби \n \n Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти,
        Будда произнес этот стих в связи с историей о монахах из Косамби. Монахи из Косамби разделились.
        Одни последовали за учителем Винайи, а другие за учителем Дхаммы. Они часто спорили между собой.
        Даже Будда не мог положить конец этим спорам. Поэтому он ушел от них и провел васса (период дождей)
        в одиночестве в роще Раккхита, что возле леса Палилейа. Там Будду ждал слон Палилейа.
        Мирские ученики из Косамби, узнав причину ухода Будды, отказались приносить подание оставшимся [в монастыре] монахам.
        Это заставило их признать ошибку, и между ними воцарился мир. Но мирские ученики все равно не относились к ним
        так же уважительно, как раньше, пока они не покаялись в своих ошибках перед Буддой.
        Но Будда был далеко, и была как раз середина периода дождей, поэтому монахи Косамби провели период дождей в нужде и лишениях.
        По окончании периода дождей почтенный Ананда и пятьсот монахов пошли к Будде и передали ему послание от
        Аннатхапиндики и других мирских учеников, которые умоляли его вернуться. Когда пришло время,
        Будда вернулся в монастырь Джетавана в Саватти. Монахи последовали за ним и упали к его ногам, каясь в своих ошибках.
        Будда укорил их за непослушание. Он наказал им помнить, что однажды они все должны умереть,
        и поэтому они должны прекратить ссоры и перестать вести себя так, как будто им не суждено умереть.
        Затем Будда произнес следующий стих. \n \n The parable of the monks from Kosambi
        \n \n While staying at the Jetavana Monastery at Savatti, the Buddha recited this verse in connection with the story of the monks from Kosambi.
        The monks from Kosambi were divided. Some followed the Vinaya teacher and others followed the Dhamma teacher.
        They often argued among themselves. Even the Buddha could not put an end to these disputes.
        So he left them and spent the vassa (rainy season) alone in the grove of Rakkhita near the forest of Palileya.
        There the elephant Palileya was waiting for the Buddha. Lay disciples from Kosambi, having learned the reason for the departure of the Buddha,
        refused to bring tribute to the remaining [in the monastery] monks. This forced them to admit their mistake, and peace reigned between them.
        But the lay disciples still did not treat them with the same respect as before, until they repented of their mistakes before the Buddha.
        But the Buddha was far away, and it was just in the middle of the rainy season, so the monks of Kosambi spent the rainy season in need and deprivation.
        At the end of the rainy season, Venerable Ananda and five hundred monks went to the Buddha and gave him a message from Annathapindika
        and other worldly disciples, who begged him to return. When the time came, the Buddha returned to the Jetavana Monastery at Savatti.
        The monks followed him and fell at his feet, repenting of their mistakes. Buddha reproached them for their disobedience.
        He instructed them to remember that one day they must all die, and therefore they must stop quarreling and stop acting as if they were not destined to die.
        Then the Buddha spoke the following verse. \n \n \n \n \n</string>

    <string name="textViewAbout7Dhammapada">
        \n MAHAKALATHERA VATTHU \n \n
        <b>Subhānupassiṃ viharantaṃ, \n</b>
        <i>Тот, кто созерцает красоту, \n One who beauty contemplates,  \n \n</i>
        <b>indriyesu asaṃvutaṃ; \n</b>
        <i>чьи способности не сдержанны, \n whose abilities are not restrained, \n \n</i>
        <b>Bhojanamhi cāmattaññuṃ, \n</b>
        <i>кто не знает умеренности в еде, \n  who does not know moderation in food, \n \n</i>
        <b>kusītaṃ hīnavīriyaṃ; \n</b>
        <i>кто апатичен, кто вял: \n  who is apathetic, who is lethargic: \n \n</i>
       <b>Taṃ ve pasahati māro, \n</b>
        <i>именно его сокрушает Мара, \n  it is he who is crushed by Mara, \n \n</i>
       <b>vāto rukkhaṃva dubbalaṃ. \n</b>
        <i>как ветер слабое дерево. \n  like the wind a weak tree. \n \n</i>
        \n \n Притча о тхера Махакале \n \n
Во время пребывания близ города Сетабйа, Будда произнес эти стихи (7 и 8) в связи с историей о Махакале и его брате Чулакале. \n
Братья Махакала и Чулакала были торговцами из города Сетабйа. Путешествуя по окрестностям города со своими товарами, они имели возможность прослушать религиозную проповедь Будды. Прослушав проповедь, Махакала попросил у Будды разрешения стать монахом. Чулакала также стал монахом, но лишь с намерением вернуться к мирской жизни и забрать с собой брата. Махакала серьёзно относился к своей аскетической практике на кладбище (Сосаника Дхутинга) и неустанно размышлял о гниении и непостоянстве. В конце концов, он достиг Озарения, а затем и Просветления. Позднее случилось, что Будда и его ученики остановились в лесу Симсапа близ Сетабйа. Во время их пребывания там бывшие жены Чулакалы пригласили Будду и его учеников к себе в дом. Сам Чулакала пошел вперед, чтобы подготовить места для Будды и его учеников. Когда Чулакала прибыл в дом, его бывшие жены заставили его переодеться в мирскую одежду. На следующий день жены Махакалы пригласили Будду и его учеников в свой дом, надеясь изменить Махакалу так же, как жены Чулакалы изменили Чулакалу. После еды они попросили Будду позволить Махакале остаться, чтобы «выразить признательность» (анумодана). Будда и другие его ученики ушли. На подходе к воротам деревни монахи выразили свое неудовольствие и опасение. Они были недовольны, так как Махакале позволили задержаться, и они боялись, что бывшие жены заставят его вернуться к мирской жизни, как это произошло с его братом Чулакалой. На это Будда ответил, что братья разные. Чулакала не отказывал себе в чувственных удовольствиях, был ленив и слаб, он был подобен слабому дереву, а Махакала, наоборот, был настойчив, непреклонен и силён в своей вере в Будду, Дхамму и Сангху; он был подобен каменной горе. Затем Будда произнес эти стихи.
В это время бывшие жены Махакалы окружили его и попытались снять его желтые одежды, тхера, почувствовав их намерение, встал и с помощью своей сверхсилы поднялся в воздух и, через крышу, в небо. Он опустился на землю пе- ред Буддой в тот самый момент, когда Будда заканчивал произносить приведенные выше два стиха. В то же мгновение все монахи, собравшиеся там, достигли Плода Сотапатти.

\n \n Parable of Thera Mahakala \n \n
While staying near the city of Setabya, the Buddha spoke these verses (7 and 8) in connection with the story of Mahakala and his brother Chulakala. \n
The brothers Mahakala and Chulakala were merchants from the city of Setabya. Traveling around the outskirts of the city with their goods, they had the opportunity to listen to the religious sermon of the Buddha. After listening to the sermon, Mahakala asked the Buddha for permission to become a monk. Chulakala also became a monk, but only with the intention of returning to worldly life and taking his brother with him. Mahakala took his ascetic practice in the cemetery (Sosanika Dhutinga) seriously and meditated tirelessly on decay and impermanence. Eventually, he achieved Insight and then Enlightenment. Later it happened that the Buddha and his disciples stopped in the Simsapa forest near Setabya. During their stay there, Chulakala`s ex-wives invited the Buddha and his disciples to their home. Chulakala himself went ahead to prepare places for the Buddha and his disciples. When Chulakala arrived at the house, his ex-wives forced him to change into secular clothes. The next day, Mahakala`s wives invited the Buddha and his disciples to their home, hoping to change Mahakala just as Chulakala`s wives had changed Chulakala. After eating, they asked the Buddha to allow Mahakala to stay to “express their gratitude” (anumodana). Buddha and his other disciples left. As they approached the village gates, the monks expressed their displeasure and fear. They were unhappy because Mahakala was allowed to linger and they were afraid that his ex-wives would force him to return to worldly life, as happened with his brother Chulakala. To this the Buddha replied that brothers are different. Chulakala did not deny himself sensual pleasures, was lazy and weak, he was like a weak tree, and Mahakala, on the contrary, was persistent, adamant and strong in his faith in the Buddha, Dhamma and Sangha; he was like a mountain of stone. Then the Buddha spoke these verses.
At this time, Mahakala`s ex-wives surrounded him and tried to remove his yellow robes, the thera, sensing their intention, stood up and, with the help of his super strength, rose into the air and, through the roof, into the sky. He fell to the ground in front of the Buddha at the very moment when the Buddha finished reciting the above two verses. At the same instant, all the monks gathered there reached the Sotapatti Fruit.
 \n \n \n \n \n
    </string>
    <string name="textViewAbout8Dhammapada">
        \n MAHAKALATHERA VATTHU \n \n
        <b>Asubhānupassiṃ viharantaṃ, \n</b>
        <i>Тот, кто созерцает нечистоту, \n One who foulness contemplates,  \n \n</i>
        <b>indriyesu susaṃvutaṃ; \n</b>
        <i>чьи способности хорошо сдержанны, \n whose faculties are well-restrained,  \n \n</i>
        <b>Bhojanamhi ca mattaññuṃ, \n</b>
        <i>кто знает умеренность в еде, \n in food does moderation know,  \n \n</i>
        <b>saddhaṃ āraddhavīriyaṃ; \n</b>
        <i>полон веры, усерден, \n is full of faith, who`s diligent:  \n \n</i>
       <b>Taṃ ve nappasahati māro, \n</b>
        <i>его Мара не сокрушает, \n that one no Mara overthrows,  \n \n</i>
       <b>vāto selaṃva pabbataṃ. \n</b>
        <i>как ветер (не сокрушает) каменной горы. \n as wind does not a rocky mount.  \n \n</i>
        \n \n Притча о тхера Махакале \n \n
Во время пребывания близ города Сетабйа, Будда произнес эти стихи (7 и 8) в связи с историей о Махакале и его брате Чулакале. \n
Братья Махакала и Чулакала были торговцами из города Сетабйа. Путешествуя по окрестностям города со своими товарами, они имели возможность прослушать религиозную проповедь Будды. Прослушав проповедь, Махакала попросил у Будды разрешения стать монахом. Чулакала также стал монахом, но лишь с намерением вернуться к мирской жизни и забрать с собой брата. Махакала серьёзно относился к своей аскетической практике на кладбище (Сосаника Дхутинга) и неустанно размышлял о гниении и непостоянстве. В конце концов, он достиг Озарения, а затем и Просветления. Позднее случилось, что Будда и его ученики остановились в лесу Симсапа близ Сетабйа. Во время их пребывания там бывшие жены Чулакалы пригласили Будду и его учеников к себе в дом. Сам Чулакала пошел вперед, чтобы подготовить места для Будды и его учеников. Когда Чулакала прибыл в дом, его бывшие жены заставили его переодеться в мирскую одежду. На следующий день жены Махакалы пригласили Будду и его учеников в свой дом, надеясь изменить Махакалу так же, как жены Чулакалы изменили Чулакалу. После еды они попросили Будду позволить Махакале остаться, чтобы «выразить признательность» (анумодана). Будда и другие его ученики ушли. На подходе к воротам деревни монахи выразили свое неудовольствие и опасение. Они были недовольны, так как Махакале позволили задержаться, и они боялись, что бывшие жены заставят его вернуться к мирской жизни, как это произошло с его братом Чулакалой. На это Будда ответил, что братья разные. Чулакала не отказывал себе в чувственных удовольствиях, был ленив и слаб, он был подобен слабому дереву, а Махакала, наоборот, был настойчив, непреклонен и силён в своей вере в Будду, Дхамму и Сангху; он был подобен каменной горе. Затем Будда произнес эти стихи.
В это время бывшие жены Махакалы окружили его и попытались снять его желтые одежды, тхера, почувствовав их намерение, встал и с помощью своей сверхсилы поднялся в воздух и, через крышу, в небо. Он опустился на землю пе- ред Буддой в тот самый момент, когда Будда заканчивал произносить приведенные выше два стиха. В то же мгновение все монахи, собравшиеся там, достигли Плода Сотапатти.

\n \n Parable of Thera Mahakala \n \n
While staying near the city of Setabya, the Buddha spoke these verses (7 and 8) in connection with the story of Mahakala and his brother Chulakala. \n
The brothers Mahakala and Chulakala were merchants from the city of Setabya. Traveling around the outskirts of the city with their goods, they had the opportunity to listen to the religious sermon of the Buddha. After listening to the sermon, Mahakala asked the Buddha for permission to become a monk. Chulakala also became a monk, but only with the intention of returning to worldly life and taking his brother with him. Mahakala took his ascetic practice in the cemetery (Sosanika Dhutinga) seriously and meditated tirelessly on decay and impermanence. Eventually, he achieved Insight and then Enlightenment. Later it happened that the Buddha and his disciples stopped in the Simsapa forest near Setabya. During their stay there, Chulakala`s ex-wives invited the Buddha and his disciples to their home. Chulakala himself went ahead to prepare places for the Buddha and his disciples. When Chulakala arrived at the house, his ex-wives forced him to change into secular clothes. The next day, Mahakala`s wives invited the Buddha and his disciples to their home, hoping to change Mahakala just as Chulakala`s wives had changed Chulakala. After eating, they asked the Buddha to allow Mahakala to stay to “express their gratitude” (anumodana). Buddha and his other disciples left. As they approached the village gates, the monks expressed their displeasure and fear. They were unhappy because Mahakala was allowed to linger and they were afraid that his ex-wives would force him to return to worldly life, as happened with his brother Chulakala. To this the Buddha replied that brothers are different. Chulakala did not deny himself sensual pleasures, was lazy and weak, he was like a weak tree, and Mahakala, on the contrary, was persistent, adamant and strong in his faith in the Buddha, Dhamma and Sangha; he was like a mountain of stone. Then the Buddha spoke these verses.
At this time, Mahakala`s ex-wives surrounded him and tried to remove his yellow robes, the thera, sensing their intention, stood up and, with the help of his super strength, rose into the air and, through the roof, into the sky. He fell to the ground in front of the Buddha at the very moment when the Buddha finished reciting the above two verses. At the same instant, all the monks gathered there reached the Sotapatti Fruit.
 \n \n \n \n \n
    </string>

    <string name="button1Dhammapada">1 \n Ведомы разумом дхаммы, разум управляет ими, разум порождает их. Если человек со злым умыслом говорит или действует, за ним Дуккха следует, как колесо за следом везущего.</string>
    <string name="button2Dhammapada">2 \n Ведомы разумом дхаммы, разум управляет ими, разум порождает их. Если человек с очищенным умом говорит или действует, за ним Счастье следует, как тень неотступная.</string>
    <string name="button3Dhammapada">3 \n Он оскорбил меня, он побил меня, он нанес мне поражение, он ограбил меня. В тех, кто таит такие мысли, ненависть не прекратится. </string>
    <string name="button4Dhammapada">4 \n Он оскорбил меня, он побил меня, он нанес мне поражение, он ограбил меня. В тех, кто не таит такие мысли, ненависть прекратится.</string>
    <string name="button5Dhammapada">5 \n Ненависть никогда не успокаивается ненавистью в этом мире. Только отсутствием ненависти (не-ненавистью) успокаивается ненависть. Это вечный закон.</string>
    <string name="hintText">Нажмите на стих, чтобы увидеть подробное описание.</string>
    <string name="button6Dhammapada">6 \n Все же другие не понимают, что мы должны погибнуть в этом мире, те, кто понимает это, их ссоры утихают.</string>
    <string name="button7Dhammapada">
        7 \n Тот, кто созерцает красоту,
чьи способности не сдержанны,
кто не знает умеренности в еде,
кто апатичен, кто вял:
именно его сокрушает Мара,
как ветер (сокрушает) слабое дерево.
    </string>
    <string name="button8Dhammapada">
        8 \n Тот, кто созерцает нечистоту,
чьи способности хорошо сдержанны,
кто знает умеренность в еде,
полон веры, усерден,
именно его Мара не сокрушает,
как ветер (не сокрушает) каменной горы.
    </string>

</resources>