<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textViev1Dhammapada">
        \n CHAKKUPALATTHERA VATTHU
        <b>\n \n Manopubbaṅgamā dhammā \n \n</b>
        <i>Ведомы разумом дхаммы, \n \n</i>
        <b>Manoseṭṭhā manomayā \n \n</b>
        <i>разум управляет ими, разум порождает их.\n \n</i>
        <b>Manasā ce paduṭṭhena \n \n</b>
        <i>Если человек со злым умыслом \n \n</i>
        <b>Bhāsati vā karoti vā \n \n</b>
        <i>говорит или действует, \n \n</i>
        <b>Tato naṃ dukkham anveti \n \n</b>
        <i>за ним Дуккха следует, \n \n</i>
        <b>Cakkaṃ va vahato padaṃ \n \n</b>
        <i>как колесо за следом везущего. \n \n \n</i>
        Притча о тхера Чаккхупале. \n \n
Во время пребывания в монастыре Джетавана в Саватти Будда произнес этот стих в связи с историей о слепом монахе Чаккхупале. \n \n
Однажды тхера Чаккхупала пришел в монастырь Джетавана, чтобы выразить почтение Будде. Ночью, прохаживаясь в размышлении, тхера случайно раздавил несколько насекомых. Утром монахи, которые пришли навестить тхера, увидели мертвых насекомых. Они плохо подумали о тхера и рассказали об этом Будде. \n \n
Будда спросил их, видели ли они сами, как тхера убивал насекомых. Они ответили отрицательно, и Будда сказал: «Как вы не видели, как он убивал, так и он не видел этих насекомых живыми. Кроме того, так как тхера уже достиг просветления, он не мог убивать намеренно, поэтому он невиновен». \n \n
Когда Будду спросили, почему Чаккхупала слеп, хоть он и арахат, он рассказал следующую историю. \n \n
Чаккхупала в прошлой жизни был врачом. Однажды он намеренно ослепил свою пациентку. Она пообещала, что она сама и ее дети станут его рабами, если только он вернет ей зрение. Но, испугавшись, что она и ее дети станут рабами, она солгала врачу, сказав, что все еще плохо видит, хотя на самом деле он полностью излечил ее. Врач знал, что она лжет, поэтому в отместку дал ей мазь, которая ослепила ее. Из-за этого своего злодеяния врач много раз терял зрение в следующих жизнях. \n \n
Затем Будда произнес следующий стих: \n \n
Все мыслительные явления проистекают из разума, \n
Разум управляет ими, разум порождает их. \n
Если человек говорит или действует со злым умыслом, \n
«Дуккха» следует за ним, как колесо по следам быка, везущего телегу. \n \n
По окончании проповеди тридцать тысяч монахов достигли просветления и различающего знания (Патисамбхида). \n \n \n \n
    </string>
    <string name="button1Dhammapada">1 \n Ведомы разумом дхаммы, разум управляет ими, разум порождает их. Если человек со злым умыслом говорит или действует, за ним Дуккха следует, как колесо за следом везущего.</string>
    <string name="button2Dhammapada">2 \n Ведомы разумом дхаммы, разум управляет ими, разум порождает их. Если человек с очищенным умом говорит или действует, за ним Счастье следует, как тень неотступная.</string>
</resources>