<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="DeklomaciyaKaraniyaMettaSutta">
        <b>КАРАНИЯ МЕТТА СУТТА</b> \n \n
<b><u></u>Karaṇīyamatthakusalena, yanta santaṃ padaṃ abhisamecca;</b> \n \n
<i>Вот что следует делать тому, кто умел в благом и желает достичь умиротворённого состояния:</i> \n \n
<b><u>Sakko ujū ca suhujū [sūjū (sī.)] ca, sūvaco cassa mudu anatimānī.</u></b> \n \n
<i>пусть он будет способным, прямым и честным, кротким, мягким и не гордым,</i> \n \n
<b><u>Santussako ca subharo ca, appakicco ca sallahukavutti;</u></b> \n \n
<i>удовлетворённым и необременительным, с немногими обязанностями, довольствующимся малым,</i> \n \n
<b><u>Santindriyo ca nipako ca, appagabbho kulesvananugiddho.</u></b> \n \n
<i>со спокойными способностями восприятия, рассудительным, скромным, и не заискивающим перед семьями.</i> \n \n
<b><u>Na ca khuddamācare kiñci, yena viññū pare upavadeyyuṃ;</u></b> \n \n
<i>И пусть он не делает ни малейшей вещи, которую мудрые бы осудили.</i> \n \n
<b><u>Sukhino va khemino hontu, sabbasattā [sabbe sattā (sī. syā.)] bhavantu sukhitattā.</u></b> \n \n
<i>[И пусть он думает:] радостные и в безопасности пусть все существа будут радостны сердцем.</i> \n \n
<b><u>Ye keci pāṇabhūtatthi, tasā vā thāvarā vanavasesā;</u></b> \n \n
<i>Какие бы ни были существа, хрупкие или прочные, все без исключения,</i> \n \n
<b><u>Dīghā vā ye va mahantā [mahanta (?)], majjhimā rassakā aṇukathūlā.</u></b> \n \n
<i>длинные, большие, средние, мелкие, маленькие, толстые,</i> \n \n
<b><u>Diṭṭhā vā ye va adiṭṭhā [adiṭṭha (?)], ye va [ye ca (sī. syā. kaṃ. pī.)] dūre vasanti avidūre;</u></b> \n \n
<i>видимые и невидимые, живущие близко и далеко,</i> \n \n
<b><u>Bhūtā va sambhavesī va [bhūtā vā sambhavesī vā (syā. kaṃ. pī. ka.)], sabbasattā bhavantu sukhitattā.</u></b> \n \n
<i>явившиеся на свет и стремящиеся к явлению: пусть все существа будут радостны сердцем.</i> \n \n
<b><u>Na paro paraṃ nikubbetha, nātimaññetha katthaci na kañci [naṃ kañci (sī. pī.), naṃ kiñci (syā.), na kiñci (ka.)] ;</u></b> \n \n
<i>Пусть никто не расстраивает другого и не презирает где-либо кого бы то ни было,</i> \n \n
<b><u>Byārosanā paṭighasaññā, nāññamaññassa dukkhamiccheyya.</u></b> \n \n
<i>и пусть один не желает другому страданий из-за гнева или неприятного впечатления.</i> \n \n
<b><u>Mātā yathā niyaṃ puttamāyusā ekaputtamanurakkhe;</u></b> \n \n
<i>Как мать ценой жизни готова защищать своего ребёнка, единственного ребёнка,</i> \n \n
<b><u>Evampi sabbabhūtesu, mānasaṃ bhāvaye aparimāṇaṃ.</u></b> \n \n
<i>так без ограничений ко всем существам ему следует развивать эту мысль.</i> \n \n
<b><u>Mettañca sabbalokasmi, mānasaṃ bhāvaye aparimāṇaṃ;</u></b> \n \n
<i>В отношении всего мира пусть он развивает безграничную мысль дружелюбия:</i> \n \n
<b><u>Uddhaṃ adho ca tiriyañca, asambādhaṃ averamasapattaṃ.</u></b> \n \n
<i>вверх, вниз, и между ними, без препятствий, злонамеренности или недруга.</i> \n \n
<b><u>Tiṭṭhaṃ caraṃ nisinno va, sayāno yāvatāssa vitamiddho [vigatamiddo (bahūsu)] ;</u></b> \n \n
<i>Стоя, при ходьбе, сидя или лёжа, пока нет сонливости,</i> \n \n
<b><u>Etaṃ satiṃ adhiṭṭheyya, brahmametaṃ vihāramidhamāhu.</u></b> \n \n
<i>пусть он стремится к этому памятованию. Об этом говорят как о нахождении в состоянии брахм [прямо] здесь</i> \n \n
<b><u>Diṭṭhiñca anupaggamma, sīlavā dassanena sampanno;</u></b> \n \n
<i>Не путаясь со взглядами, нравственный, он обладает прозрением,</i> \n \n
<b><u>Kāmesu vinaya gedhaṃ, na hi jātuggabbhaseyya punaretīti.</u></b> \n \n
<i>с устранением алчности к чувственным удовольствиям он никогда больше не окажется в утробе.</i> \n \n
<b><u>Mettasuttaṃ aṭṭhamaṃ niṭṭhitaṃ.</u></b> \n \n
    </string>
</resources>