<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sumedha">
        \n \n
        Первая картинка является своеобразным приквелом, действия происходят задолго до того когда
        родился Сиддхартха, тогда, когда человек по имени Сумедха вознамерился стать Бодхисаттвой
        т.е тем кто за невообразимо большой период времени совершенствует в себе качества
        позволяющие в последнем рождение стать Буддой который самостоятельно пробуждается в четыре
        истины и непревзойденно обучает им людей и дэвов. \n \n

        На рисунке изображены Будда  Дипанкара в сопровождении четырех сотен тысяч Архатов,
        направляющихся в город Рамма по приглашению горожан для принятия даров, а также брахман
        Сумедха дающий обеты бодхисаттвы упав ниц перед Буддой. \n \n

        Будда Дипанкара ( букв. "Тот, кто делает маслянные лампы", или "Дающий свет лампы") – Татхагата живший  четыре Неизмеримых Кальпы  и сто тысяч кальп назад. Первый по счёту Будда из двадцати четырёх Татхагат прошлого, о которых рассказывал своим ученикам Будда Шакьямуни.
        Во времена Будды Дипанкары будущий Будда Шакьямуни перевоплотился как брахман Сумедха. Однажды он задумался о превратностях перевоплощений, о страданиях, о старости и болезнях. Его раздумья привели к решению заняться аскетической практикой, с целью найти способ освобождения от оков перерождения. В этот период в мире начала распространяться слава о Победителе в Истине, Будде Дипанкаре.
        Во время посещения  города (Рамма) Сумедха увидел людей, подготавливавших дорогу к визиту Будды Дипанкары. Они сказали Сумедхе, что чистят дорогу для прохода Будды,  достигшего совершенного Пробуждения. Странствуя с большой общиной учеников, Дипанкара прибыл в их город и остановился рядом в монастыре Судассана. Жители города пригласили Будду и теперь готовят дорогу, по которой он должен пройти.
        Когда он узнал о появлении в этом мире Будды, Сумедху охватила высшая радость. Он попросил людей выделить и ему участок дороги, чтобы он мог принять участие в её подготовке. Ему выделили участок дороги с раскисшей от воды землёй, и тогда он стал осушать его, думая о Будде.
        Но еще до того, как дорога была полностью подготовлена, появился великий мудрец Дипанкара в окружении четырёхсот тысяч достигших Освобождения. Аскет Сумедха, увидев Самого Почитаемого, воскликнул:
        "Пусть Будда не ступает на грязь, а вместе с учениками пройдёт по мне ради моей пользы".
        Распустив свои длинные волосы аскета и покрыв ими землю, Сумедха лёг на тот грязный участок дороги. И в то время у Сумедхи были такие мысли:
        "Если бы я захотел, то мог бы войти в город Рамму в качестве новообращённого монаха, уничтожившего все умственные загрязнения. Но мне не следует скрываться путём достижения ниббаны с разрушением умственных загрязнений. Вместо этого мне следует, подобно Дипанкаре, осуществить совершенное Постижение, и, взойдя на корабль Дхаммы, переправить множество людей через океан сансары и только после этого осуществить [окончательную] ниббану - вот что мне следует делать". Затем, перечислив восемь условий (необходимых для достижения состояния Будды) и твёрдо решив стать Буддой, он лёг.
        Когда Дипанкара приблизился к Сумедха, то произнёс пророчество:
        "Этот человек, лежащий здесь, принял решение стать Буддой, его желание исполнится, по прошествии четырех асанкхей и ста тысяч циклов он станет Буддой по имени Готама. И в той жизни его местом проживания будет город Капилаваттху, его матерью будет царица Майя, раджа Суддходана будет его отцом, его главным учеником будет старший монах Упатисса, вторым учеником будет старший монах Колита, личным помощником Будды будет Ананда, его главной ученицей будет монахиня Кхема, второй ученицей будет монахиня Уппалаванна. Когда он достигнет возраста зрелого знания, то отречётся от мира и приложит великое усилие.
        Получив у подножия баньяна рисовую кашу и питаясь ей на берегу реки Неранжары, он затем взойдет на сиденье под деревом бодхи после чего у подножия фигового дерева [Бодхи] обретёт состояние Будды."

        В иконографии Дипанкару представляют в виде стоящего или сидящего Будды. \n \n
        Изображения, где Дипанкара стоит, распространены в Китае, Таиланде и Непале. \n \n
        Считается, что одна из статуй Будды в Бамиане (Афганистан), разрушенных талибами в 2001 году, изображала стоящего Будду Дипанкару. \n \n
        Иногда рядом с ним изображают Будду Шакьямуни и Будду Майтрею. В этом случае Дипанкара (Будда прошлого), Шакьямуни (Будда настоящего) и Майтрея (Будда будущего) символизируют вместе Будд трёх времён. \n \n \n \n
</string>

        <string name="mahamaya">
            \n \n
Картинка изображает сон который снится Махамайе, предвещающий, что она родит великого человека. \n \n
 Махамайя, жена раджи Шуддходаны, мать Сиддхартхи, была принцессой из царства Колиев. \n
После встречи брахмана Сумедха с Буддой Дипанкарой, при которой Сумедха принял обеты бодхисаттвы прошло неисчислимое количество лет, в течение которых Бодхисаттва развивал качества необходимые для просветления как Саммасамбудда. Прежде чем вступить в свое последнее рождение, Бодхисаттва прибывал в мире Тусита ("Довольных"), когда в этом мире появилось так называемое "Провозглашение о Будде" то Дэвы всех десяти тысяч мировых систем собрались там вместе со своими правителями, обращаясь к Бодхисаттве следующим образом: "Сударь, когда ты развивал десять совершенств, ты делал это не для того, чтобы занять место Сакки, Мары, Брахмы или царя-миродержца; ты развивал их с целью достичь всеведения чтобы переправиться на другой берег мира! Пришло время, сударь, для состояния Будды, сейчас, сударь, это время наступило!". "Но Бодхисатта, как будто божества не обращались к нему с мольбой, размышлял о пяти важных вопросах в следующей последовательности, а именно: время; страна; семья; мать и срок её жизни." \n
И сначала он задумался о времени, размышляя: "Подходящее это время или нет?" И по этому вопросу он думал: "Когда продолжительность жизни возрастает до ста тысяч лет - это не подходящее время. Почему? Потому что при такой долгой жизни человек не ощущает, что живые существа подвержены рождению, старости и смерти и когда Будды говорят о непостоянстве, неудовлетворённости и безличности, люди не слушают и не верят им, думая: "О чем это они?". В такое время не может быть понимания, а без этого учение не приводит [к цели]. Вот почему такое время неподходящее. Также не подходит то время, когда продолжительность жизни составляет менее чем сто лет. И почему? Потому что когда зло между людьми возрастает, замечание, адресованное порочным людям, не может устоять, как веточка, упавшая в реку. Поэтому такое время также неподходяще. А вот когда продолжительность жизни менее ста тысяч лет, но более ста лет, тогда это время подходящее. \n
Затем, размышляя о том, какая страна необходима для его рождения и рассматривая четыре великих континента с окружающими их островами, он понял: "На трёх континентах будды не рождаются, но они рождаются в Джамбудипе" и так он принял решение о стране.
Затем размышляя над семьёй он подумал: "Будды не рождаются ни в касте вайшьев, ни в касте шудр - они рождаются или в касте брахманов или в касте кшатриев, смотря какая из этих каст на данный момент имеет высшее положение. Каста кшатриев сейчас выше, я должен быть рождён в ней и раджа Суддходана будет моим отцом". Так он определился с семьёй. \n
Размышляя над вопросом о матери он подумал: "Мать Будды не может быть похотливой или любительницей выпить, она развивала Совершенства в течении ста тысяч циклов и с момента рождения неукоснительно соблюдала "Пять правил". Царица Маха Майя именно такая, она будет моей матерью. Далее размышляя как долго будет длиться её жизнь он понял, что жизнь её продлится десять месяцев и семь дней. \n
Получив ответы на пять важнейших вопросов он благосклонно согласился с божествами, произнеся: "Господа, пришло время для меня стать Буддой".
"А в это время в городе Капилаваттху объявили празднество Середины лета и большое количество людей развлекались на празднике. В течение семи дней перед полнолунием царица Маха Майя участвовала в празднестве. На седьмой день она поднялась рано, умылась и устроила огромную раздачу подаяний общей стоимостью в четыреста тысяч. Одев свой самый богатый наряд она приняла  пищу. Устремившись к факторам дня особых предписаний она зашла в свою  комнату, прилегла на королевское ложе" и когда уснула, ей приснился сон, как к ней приблизился большой белый слон, держа в серебряном хоботе белый цветок лотоса и издавая могучий звук, разносящийся повсюду, он трижды почтительно обошёл ложе Махамайи и вошёл в ее утробу. \n

Проснувшись на следующий день царица расск азала свой сон радже. Были призваны шестьдесят четыре  брахмана, раджа поведал им сон царицы и спросил: "Что это предвещает? \n
Брахманы сказали: "Не беспокойся, великий правитель! Твоя супруга зачала и в ее утробе мальчик, не девочка. У тебя будет сын. И если он предпочтет мирскую жизнь, то станет царем-миродержцем, но если, покинув дом, он предпочтёт жизнь отшельника, то станет Буддой и в этом мире сорвёт покров [страсти, отвращения и др.]".
\n \n \n \n
        </string>
        <string name="birdth">
            \n \n
На рисунке изображено последнее рождение Бодхисаттвы. \n \n
            По приданию с рождением Бодхисаттвы связанно множество чудес, некоторые из них описаны в буддийском каноне Трипитака. \n \n
Вот отрывок из Махападана сутты Дн14: \n \n
\"Таков закон, монахи, что в то время как другие женщины вынашивают ребёнка девять или десять месяцев, прежде чем начнутся роды, в случае с Бодхисаттой всё не так – его мать вынашивает его ровно десять месяцев, прежде чем начинаются роды. \n
Таков закон, монахи, что в то время как другие женщины рожают сидя или лёжа, в случае с Бодхисаттой всё не так – его мать рожает стоя. \n
Таков закон, монахи, что когда Бодхисатта выходит из чрева матери, первыми приветствуют его дэвы, а затем уже люди. \n
Таков закон, монахи, что когда Бодхисатта выходит из чрева матери, он не касается земли. Четыре дэвы подхватывают его и подают матери, говоря так: «Возрадуйтесь, Ваше Величество, у вас родился величайший сын!». \n
Таков закон, монахи, что когда Бодхисатта выходит из чрева матери, то он появляется незапятнанным водами, слизью, кровью или какими либо нечистотами – он чист и безупречен. Если драгоценный камень положить на муслин из Каси, то камень не загрязняет муслина, а муслин не загрязняет камень. Почему? Потому что чисты и ткань и драгоценный камень. Точно также и Бодхисатта выходит из чрева матери незапятнанным водами, слизью, кровью или какими либо нечистотами – он чист и безупречен. \n
Таков закон, монахи, что когда Бодхисатта выходит из чрева матери, два потока воды хлещут с небес – один холодный, другой тёплый, омывающие Бодхисатту и его мать. \n
Таков закон, монахи, что как Бодхисатта рождается, он твёрдо встаёт на ноги и делает семь шагов на север, а затем, под белым навесом (от солнца) он охватывает взглядом все четыре стороны и громогласным голосом заявляет: «Я величайший в этом мире, наивысший в мире, первейший в мире. Это моё последнее рождение, не будет больше новых перерождений». \n
Таков закон, монахи, что когда Бодхисатта выходит из чрева матери, то в этом мире с его дэвами, Марами и Брахмами, его аскетами и жрецами, царями и простолюдинами, возникает безмерный ослепительный свет, затмевающий сияние самых величественных божеств. \" \n \n

И так царица Маха Майя, в течение 10 месяцев бережно выносив Бодхисатту в своей утробе,
            поняла, что приближаются роды и пожелала сделать это дома, в своей семье.
            Она пошла к радже Суддходане и сказала: "Ваше величество, я хочу отправиться в Девадаху, в город моих родственников".
            Раджа согласился и велел разровнять дорогу от Капилаваттху до Девадахи, и усадив царицу в золотой паланкин,
            несомый тысячью слуг, он отпустил ее с большой свитой. \n
Между двумя городами есть саловая роща для отдыха, принадлежащая жителям обоих городов и называется эта роща Лумбини.
            Вся роща Лумбини выглядела как лес, полный пестрых лиан или как хорошо украшенный зал для приемов какого-нибудь
            могущественного правителя. Царица преисполнилась желанием остановиться в роще саловых деревьев и слуги внесли её в рощу.
            Когда она подошла к подножию королевского салового дерева, ей захотелось взяться за его ветку и вытянув руку,
            она взялась за ветку и тогда рожденные каммой ветра поколебали ее. Слуги, развернув вокруг царицы завесу, отошли в сторону.
            Стоя и держась за ветку салового дерева она родила.Как раз в этот момент четыре великих брахмы пришли туда,
            принеся золотую сеть, и приняли на неё будущего Будду. Затем они положили его перед матерью, говоря:
            "Радуйся, царица! Ты родила могущественного сына!". Из их рук Бодхисатту приняли люди на свёрток
            ткани и покинув их руки Бодхисатта встал на землю и посмотрел на восток.
            Тысячи мировых систем стали видны ему как одно открытое пространство.
            Ища в десяти направлениях и не найдя никого, подобного себе, он сделал семь больших шагов, говоря:
            "Это лучшее направление". Затем, он, остановившись на седьмом шаге, показав свой величественный голос, львиным рыком изрёк:
            «Я величайший в этом мире, наивысший в мире, первейший в мире. Это моё последнее рождение, не будет больше новых перерождений».
\n \n \n \n
</string>

        <string name="asita">
            \n \n
На рисунке раджа Суддходана отец Сиддхардхи показывает своего сына мудрецу Асите. \n \n
\"Асита: Мудрец и духовный наставник Сихахану, отца Суддходаны. Он был учителем Суддходаны, а затем стал и его духовным наставником. Он приходил утром и вечером, чтобы навестить царя Суддходану, который выказывал ему большое уважение ещё и когда был его учеником.\"
Согласно Буддхагхосе (SnA.ii.483), Асита получил своё имя из-за тёмной кожи. У него также было и другое имя - Канха Девала (SnA.ii.487). Также его называли Канха Сири (Sn.v.689) или Сири Канха (SnA.487) или Кала Девала (J.i.54). Его, очевидно, следует отличать от Аситы Девалы, которого тоже называли Кала Девалой.
После смерти царя Сихахану, Асита оставил мирскую жизнь. Через какое-то время он развил различные сверхспособности, и с тех пор проводил весь день в мирах дэвов. Однажды, пребывая в Таватимсе, он увидел украшенным целый город, а боги радовались. От них он узнал, что должен родиться Сиддхаттха Готама - будущий Будда. Он тут же отправился к царю Суддходане и попросил посмотреть ребёнка.  \"Я слышал у тебя родился сын, о великий раджа! Дай мне увидеть его\".
Раджа приказал одеть сына и принести для того, чтобы он поклонился мудрецу.
Но будущий Будда развернул свои ступни и поставил их на спутанные волосы мудреца. Отмечено, что Бодхисатта не может кому-либо поклоняться, и если бы голова ребёнка коснулась ног аскета, то его голова раскололась бы. Мудрец поднялся со своего сиденья, сказав: "Было бы неправильным для меня идти путем самоуничтожения", и сам поклонился Бодхисатте. И раджа, видя такое чудо, тоже поклонился собственному сыну.
Глядя на признаки будущего величия на теле Бодхисатты он задумался: \"Станет этот младенец Буддой или нет?\". И мудрецу открылось, что сын раджи обязательно станет Буддой. Улыбнувшись, он сказал: "Какой удивительный человек\". Затем он подумал: \"Будет ли мне дано увидеть его, когда он станет Буддой?\". И ему открылось, что нет. \"Умерев до того, как это случится, я перерожусь в бесформенном мире; вот так в то время когда сотни, а возможно тысячи будд появлялись среди людей я не могу стать учеником одного из них. И мне не повезёт увидеть этого удивительного человека, когда он станет Буддой. Увы, велика моя потеря!\". И он заплакал. Люди, видевшие это, вопрошали: \"Наш учитель только что улыбался, а теперь начал плакать! Скажите, почтенный, не приключится ли какое несчастье с сыном нашего господина?\".
\"С ним все хорошо, он несомненно станет Буддой\", - был ответ.
\"Почему же тогда вы плачете?\".
\"Мне не будет дано, - отвечал мудрец, - увидеть такого великого человека, когда он станет Буддой. Увы! Велика моя потеря! Жалея себя, я плачу\".
Затем он задался вопросом: \"Будет ли дано кому-либо из моих родственников увидеть его в качестве Будды?\". И Асите открылось, что у его племянника, мальчика Налаки, такая возможность будет. Он отправился к своей сестре и спросил у нее: \"Где твой сын Налака?\".
\"В доме, брат\".
\"Позови его\". Когда племянник подошел, Асита сказал ему: \"В семье раджи Суддходаны родился сын, будущий Будда. Он станет Буддой в тридцать пять лет и тебе будет дано увидеть его. Сегодня же оставь мирскую жизнь!\".
Зная, что дядя не будет давать указания без особой на то причины молодой человек, хотя и был рожден в семье с большим богатством, немедленно взял из кладовой желтую одежду и глиняный сосуд для подаяния, обрил голову и переоделся. Сказав: \"Я оставляю мирскую жизнь ради величайшего человека на земле\" он, сложив руки в жесте уважения, поклонился \"пятью частями\" в направлении к Бодхисатте. Затем, положив сосуд для подаяния в сумку и повесив сумку себе на плечо он направился в Гималаи, где начал жить как отшельник.
Когда Татхагата достиг высшего Постижения, Налака пошел к нему и узнал о пути спасения. Затем Налака вернулся в Гималаи и достиг архатства. После этого он прожил еще семь месяцев. Налака скончался, стоя около Золотого Холма, путём окончательного освобождения без остатка.
\n \n \n \n
        </string>

        <string name="djhana">
            \n \n
\n На картинке изображено как на празднике первой борозды 5 летний Сиддхартха сидевший под тенью дерева спонтанно вошёл в джхану (глубокое медитативное сосредоточение) произошло очередное чудо, тень дерева все время оставалась на одном месте, увидев это, отец Сиддхардхи поклонился ему, это был второй раз когда отец поклонился своему сыну. \n
В некоторых сутта канона Будда упоминает этот эпизод, вот отрывок из Маха саччака сутты мн36: \n
«Я помню, как однажды, когда мой отец из клана Сакьев работал, я сидел в прохладе тенистого миртового дерева, и тогда, полностью оставив чувственные удовольствия и неумелые умственные качества, я вошёл и пребывал в первой джхане: восторг и удовольствие, рождённые [этим] оставлением, сопровождались направлением ума и удержанием ума. \n \n
А история такова: \n
Как-то раз раджа устраивал праздник начала пахотных работ. В этот день город украсили. Все рабы и слуги в новых одеждах, украшенные цветочными гирляндами собрались во дворце.Тысячи плугов были подготовлены к царским пахотным работам. Плуги, вожжи и ярмо ста семи волов были украшены серебром. Но сто восьмой плуг, предназначенный для раджи, украсили красным золотом и так же золотом были украшены рога волов, вожжи и хлыст [раджи].
Раджа, вышедший из дворца с большой свитой взял сына и отправился на поляну где росло дерево джамбу с очень густой листвой, дающей плотную тень. Под ним раджа велел поставить диван для ребёнка. Затем, оставив охранника, раджа в роскошных одеяниях в сопровождении министров отправился пахать.
В ту минуту когда раджа взялся за золотой плуг его министры взялись за сто семь серебряных плугов, а крестьяне взялись за остальные плуги. Держась за плуги они начали боронить поле. Раджа двигался от одного конца поля к другому, после чего возвращался назад.
Он явно был в ударе; и няньки, сидевшие вокруг Бодхисатты, подумали: "Пойдём посмотрим как славно работает раджа", - и, выйдя из-за завесы, пошли. Будущий Будда оглянулся вокруг и поняв что он один, быстро поднялся, сел, скрестив ноги и, следя за своим дыханием, вошел в первую джхану.
Нянек привлекли к приготовлению различных видов кушаний и они немного задержались. Тени деревьев передвинулись и только тень дерева джамбу оставалась на своем месте и была круглой по форме. Няньки, вспомнив что принц один, заторопились к дереву. Бодхисаттва сидел со скрещенными ногами под чудесным образом остановившейся тенью дерева. Няньки побежали к радже с криками: "Ваше величество! принц сидит так-то и так-то и когда тень от других деревьев ушла, тень от дерева джамбу осталась на месте в форме круга!".
Раджа поспешил к дереву, увидел это чудо и поклонился сыну со словами: "Дорогой, уже второй раз я оказываю тебе почтение".
\n \n \n \n
        </string>

</resources>