<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sumedha">
        Первая картинка является своеобразным приквелом, действия происходят задолго до того когда
        родился Сиддхартха, тогда, когда человек по имени Сумедха вознамерился стать Бодхисаттвой
        т.е тем кто за невообразимо большой период времени совершенствует в себе качества
        позволяющие в последнем рождение стать Буддой который самостоятельно пробуждается в четыре
        истины и непревзойденно обучает им людей и дэвов. \n \n

        На рисунке изображены Будда  Дипанкара в сопровождении четырех сотен тысяч Архатов,
        направляющихся в город Рамма по приглашению горожан для принятия даров, а также брахман
        Сумедха дающий обеты бодхисаттвы упав ниц перед Буддой. \n \n

        Будда Дипанкара ( букв. "Тот, кто делает маслянные лампы", или "Дающий свет лампы") – Татхагата живший  четыре Неизмеримых Кальпы  и сто тысяч кальп назад. Первый по счёту Будда из двадцати четырёх Татхагат прошлого, о которых рассказывал своим ученикам Будда Шакьямуни.
        Во времена Будды Дипанкары будущий Будда Шакьямуни перевоплотился как брахман Сумедха. Однажды он задумался о превратностях перевоплощений, о страданиях, о старости и болезнях. Его раздумья привели к решению заняться аскетической практикой, с целью найти способ освобождения от оков перерождения. В этот период в мире начала распространяться слава о Победителе в Истине, Будде Дипанкаре.
        Во время посещения  города (Рамма) Сумедха увидел людей, подготавливавших дорогу к визиту Будды Дипанкары. Они сказали Сумедхе, что чистят дорогу для прохода Будды,  достигшего совершенного Пробуждения. Странствуя с большой общиной учеников, Дипанкара прибыл в их город и остановился рядом в монастыре Судассана. Жители города пригласили Будду и теперь готовят дорогу, по которой он должен пройти.
        Когда он узнал о появлении в этом мире Будды, Сумедху охватила высшая радость. Он попросил людей выделить и ему участок дороги, чтобы он мог принять участие в её подготовке. Ему выделили участок дороги с раскисшей от воды землёй, и тогда он стал осушать его, думая о Будде.
        Но еще до того, как дорога была полностью подготовлена, появился великий мудрец Дипанкара в окружении четырёхсот тысяч достигших Освобождения. Аскет Сумедха, увидев Самого Почитаемого, воскликнул:
        "Пусть Будда не ступает на грязь, а вместе с учениками пройдёт по мне ради моей пользы".
        Распустив свои длинные волосы аскета и покрыв ими землю, Сумедха лёг на тот грязный участок дороги. И в то время у Сумедхи были такие мысли:
        "Если бы я захотел, то мог бы войти в город Рамму в качестве новообращённого монаха, уничтожившего все умственные загрязнения. Но мне не следует скрываться путём достижения ниббаны с разрушением умственных загрязнений. Вместо этого мне следует, подобно Дипанкаре, осуществить совершенное Постижение, и, взойдя на корабль Дхаммы, переправить множество людей через океан сансары и только после этого осуществить [окончательную] ниббану - вот что мне следует делать". Затем, перечислив восемь условий (необходимых для достижения состояния Будды) и твёрдо решив стать Буддой, он лёг.
        Когда Дипанкара приблизился к Сумедха, то произнёс пророчество:
        "Этот человек, лежащий здесь, принял решение стать Буддой, его желание исполнится, по прошествии четырех асанкхей и ста тысяч циклов он станет Буддой по имени Готама. И в той жизни его местом проживания будет город Капилаваттху, его матерью будет царица Майя, раджа Суддходана будет его отцом, его главным учеником будет старший монах Упатисса, вторым учеником будет старший монах Колита, личным помощником Будды будет Ананда, его главной ученицей будет монахиня Кхема, второй ученицей будет монахиня Уппалаванна. Когда он достигнет возраста зрелого знания, то отречётся от мира и приложит великое усилие.
        Получив у подножия баньяна рисовую кашу и питаясь ей на берегу реки Неранжары, он затем взойдет на сиденье под деревом бодхи после чего у подножия фигового дерева [Бодхи] обретёт состояние Будды."

        В иконографии Дипанкару представляют в виде стоящего или сидящего Будды. \n \n
        Изображения, где Дипанкара стоит, распространены в Китае, Таиланде и Непале. \n \n
        Считается, что одна из статуй Будды в Бамиане (Афганистан), разрушенных талибами в 2001 году, изображала стоящего Будду Дипанкару. \n \n
        Иногда рядом с ним изображают Будду Шакьямуни и Будду Майтрею. В этом случае Дипанкара (Будда прошлого), Шакьямуни (Будда настоящего) и Майтрея (Будда будущего) символизируют вместе Будд трёх времён.
</string>

        <string name="mahamaya">
Картинка изображает сон который снится Махамайе, предвещающий, что она родит великого человека. \n \n
 Махамайя, жена раджи Шуддходаны, мать Сиддхартхи, была принцессой из царства Колиев. \n
После встречи брахмана Сумедха с Буддой Дипанкарой, при которой Сумедха принял обеты бодхисаттвы прошло неисчислимое количество лет, в течение которых Бодхисаттва развивал качества необходимые для просветления как Саммасамбудда. Прежде чем вступить в свое последнее рождение, Бодхисаттва прибывал в мире Тусита ("Довольных"), когда в этом мире появилось так называемое "Провозглашение о Будде" то Дэвы всех десяти тысяч мировых систем собрались там вместе со своими правителями, обращаясь к Бодхисаттве следующим образом: "Сударь, когда ты развивал десять совершенств, ты делал это не для того, чтобы занять место Сакки, Мары, Брахмы или царя-миродержца; ты развивал их с целью достичь всеведения чтобы переправиться на другой берег мира! Пришло время, сударь, для состояния Будды, сейчас, сударь, это время наступило!". "Но Бодхисатта, как будто божества не обращались к нему с мольбой, размышлял о пяти важных вопросах в следующей последовательности, а именно: время; страна; семья; мать и срок её жизни." \n
И сначала он задумался о времени, размышляя: "Подходящее это время или нет?" И по этому вопросу он думал: "Когда продолжительность жизни возрастает до ста тысяч лет - это не подходящее время. Почему? Потому что при такой долгой жизни человек не ощущает, что живые существа подвержены рождению, старости и смерти и когда Будды говорят о непостоянстве, неудовлетворённости и безличности, люди не слушают и не верят им, думая: "О чем это они?". В такое время не может быть понимания, а без этого учение не приводит [к цели]. Вот почему такое время неподходящее. Также не подходит то время, когда продолжительность жизни составляет менее чем сто лет. И почему? Потому что когда зло между людьми возрастает, замечание, адресованное порочным людям, не может устоять, как веточка, упавшая в реку. Поэтому такое время также неподходяще. А вот когда продолжительность жизни менее ста тысяч лет, но более ста лет, тогда это время подходящее. \n
Затем, размышляя о том, какая страна необходима для его рождения и рассматривая четыре великих континента с окружающими их островами, он понял: "На трёх континентах будды не рождаются, но они рождаются в Джамбудипе" и так он принял решение о стране.
Затем размышляя над семьёй он подумал: "Будды не рождаются ни в касте вайшьев, ни в касте шудр - они рождаются или в касте брахманов или в касте кшатриев, смотря какая из этих каст на данный момент имеет высшее положение. Каста кшатриев сейчас выше, я должен быть рождён в ней и раджа Суддходана будет моим отцом". Так он определился с семьёй. \n
Размышляя над вопросом о матери он подумал: "Мать Будды не может быть похотливой или любительницей выпить, она развивала Совершенства в течении ста тысяч циклов и с момента рождения неукоснительно соблюдала "Пять правил". Царица Маха Майя именно такая, она будет моей матерью. Далее размышляя как долго будет длиться её жизнь он понял, что жизнь её продлится десять месяцев и семь дней. \n
Получив ответы на пять важнейших вопросов он благосклонно согласился с божествами, произнеся: "Господа, пришло время для меня стать Буддой".
"А в это время в городе Капилаваттху объявили празднество Середины лета и большое количество людей развлекались на празднике. В течение семи дней перед полнолунием царица Маха Майя участвовала в празднестве. На седьмой день она поднялась рано, умылась и устроила огромную раздачу подаяний общей стоимостью в четыреста тысяч. Одев свой самый богатый наряд она приняла  пищу. Устремившись к факторам дня особых предписаний она зашла в свою  комнату, прилегла на королевское ложе" и когда уснула, ей приснился сон, как к ней приблизился большой белый слон, держа в серебряном хоботе белый цветок лотоса и издавая могучий звук, разносящийся повсюду, он трижды почтительно обошёл ложе Махамайи и вошёл в ее утробу. \n

Проснувшись на следующий день царица расск азала свой сон радже. Были призваны шестьдесят четыре  брахмана, раджа поведал им сон царицы и спросил: "Что это предвещает? \n
Брахманы сказали: "Не беспокойся, великий правитель! Твоя супруга зачала и в ее утробе мальчик, не девочка. У тебя будет сын. И если он предпочтет мирскую жизнь, то станет царем-миродержцем, но если, покинув дом, он предпочтёт жизнь отшельника, то станет Буддой и в этом мире сорвёт покров [страсти, отвращения и др.]".
</string>
        <string name="birdth">

</string>

        <string name="asita">

</string>

        <string name="djhana">

</string>

        <string name="swan">

</string>

        <string name="skills">

</string>
</resources>