<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textLive6">\n \n На картинке Бодхисатва держит в руках лебедя, защищая его от своего двоюродного брата Девадатты, который пронзил лебедя стрелой и требует вернуть добычу. \n \n Источник появления данного сюжета, я найти не смог, канонична ли данная история? Я тоже не знаю ( если кто знает, поделитесь пожалуйста). \n \n Историю часто рассказывают так: Однажды Сиддхартха шел по лесу со своим кузеном Девадаттой, который нес с собой лук и стрелы, внезапно Девадатта увидел летящего лебедя и выстрелил в него, стрела ранила лебедя и он упал вниз где-то неподалеку. Оба мальчика побежали искать птицу. Сиддхартха нашёл лебедя первым и, к своему удивлению обнаружил что он еще жив. Он осторожно вытащил стрелу из крыла, затем получил немного сока из листьев и положил их на рану, чтобы остановить кровотечение. Когда Девадатта пришел, то стал претендовать на лебедя, принц Сиддхартха отказался отдавать его ему. Девадатта очень разозлился. «Отдай мне мою птицу! Я застрелил его», сказал Девадатта. «Нет, я не собираюсь отдавать его тебе,» сказал принц. «Если бы ты убил бы его, то он был бы твой. Но так как он только ранен и еще жив, он принадлежит мне.» Девадатта был не согласен с этим. Тогда Сиддхартха предложил, «давай пойдем к мудрецу и спросим у него, кто действительно владеет лебедем.» Девадатта согласился. Мудрец, услышав обе версии истории мальчиков , сказал: «Жизнь, безусловно, должна принадлежать тому, кто пытается спасти ее, жизнь не может принадлежать тому, кто только пытается уничтожить её. Раненый лебедь по праву принадлежит Сиддхартхе. \n \n \n \n \n \n</string>
    <string name="textLive7">\n \n
На картинке Бодхисаттва демонстрирует свое умение стрельбы из лука. \n \n

В то время, когда Сиддхартха достиг совершеннолетия, его отцу не давало покоя  пророчество о том, что если царевич предпочтет мирскую жизнь, то станет царем миродержцем, но если, покинув дом, он предпочтет жизнь отшельника, то станет Буддой. Предпочитая первый вариант развития событий, Шуддходана окружил сына многочисленными видами роскошной жизни, он построил для него три дворца, каждый из которых был спроектирован для конкретного сезона в году, и там принц развлекался в компании своих друзей. И по совету старейшин, отец принял решение женить сына: "познав сладость, обретаемую благодаря женщинам, он не оставит дом. Благодаря этому наш род, [берущий начало от] Повелителей мира, не прервётся и останется почитаемым и не порицаемым правителями всех сопредельных царств». Затем царь Шуддходана сказал: «Если так, необходимо, согласно вашему желанию, найти деву, достойную царевича».
Затем он приказал возвестить всех князей Шакьев: "Дорогие  князья, мой сын достиг совершеннолетия и теперь все  князья должны предоставить своих дочерей, которые подходят по возрасту, в мой дворец."  \n
  Когда  князья получили  послание от короля Шуддходаны, они отказались выполнить его просьбу, отвечая:. "Сиддхаттха живёт одними удовольствиями, ничему не учится. Что он будет делать, если вдруг случится война?". \n
Раджа послал за будущим Буддой и сказал ему: "Твои родственники, мой дорогой, говорят что ты ничего не изучаешь, проводя всё своё время в удовольствиях. Что ты сам думаешь об этом?". \n
"Ваше величество, нет такого искусства, которое мне надо изучить. Прикажите​ под бой барабанов сделать объявление по всему городу о том, что я собираюсь показать своё мастерство. Семь дней я буду демонстрировать родственникам свои умения".
Раджа так и сделал. Бодхисатта собрал искусных лучников, способных расщепить надвое даже волос, а стреляли они молниеносно; в присутствии многих зрителей принц показал своим родственникам навыки в 12 искусствах, и никто из тех лучников не смог превзойти его." \n \n \n \n</string>
    <string name="textLive8">Изображено бракосочетание Сиддхартхи и Яшодхары. \n \n

Яшодхара была дочерью царя Суппабудды и Памиты, сестры отца Сиддхартхи, царя Шуддходаны. Её отец был из рода Колия, мать происходила из семьи Шакья. Шакья и Колия происходили из клана солнечной деинастии. Отсутствие подобной и равной с ними другой семьи в регионе указывало на то, что члены этих двух царственных семей женятся и выходят замуж только между собой. \n \n

После того как Сиддхартха проявил мастерство в стрельбе из лука, все поношения и сомнения в его адрес королевских родственников сменились на восхищения и похвалу, они говорили: "Никогда еще в истории Шакьев не было таких свидетелей  подвигов мастерства, какими были мы в настоящее время."
"И они охотно послали множество своих дочерей  для королевской помолвки."
При выборе из большого числа принцесс взгляд Сиддхартхи пал на Яшодхару. \n \n \n \n \n
    </string>
    <string name="textLive9">
        Изображены: "четыре встречи", которые сподвигли Сиддхартху к отречению от мирской жизни. \n \n

В Палийском каноне возможно нет упоминаний конкретных исторических обстоятельств указывающих на события происходящие в предание о "четырех встречах" содержащегося в комментариях и поздних текстах. В каноне можно найти сутту: Махападана сутта: Большая беседа о линии будд ДН14 в которой содержится история Будды Випаси, где описание "четырех встреч" как две капли воды  похожи на традиционное описание встреч Сиддхартхи. \n \n
Так же в Каноне есть сутта: Сукхумала сутта: Утончённость
АН 3.39 в которой Будда описывает свою роскошную жизнь в трех дворцах, среди которой у него возникли такие мысли: \n \n
"(1) Среди такой роскоши и утончённой жизни мысль пришла ко мне: «Необученный заурядный человек, будучи сам подверженным старости и не способный избежать старости, чувствует отторжение, унижение, отвращение, когда видит того, кто стар, [но в этом случае] он не замечает собственной ситуации. Ведь и я тоже подвержен старости и не способен избежать старости. Поскольку это так, то если бы я ощутил отторжение, унижение, отвращение при виде того, кто стар, то это было бы неподобающе для меня». И когда я обдумал это, моё опьянение молодостью было всецело отброшено. \n \n
(2) [Мысль пришла ко мне]: «Необученный заурядный человек, будучи сам подверженным болезням и не способный избежать болезней, чувствует отторжение, унижение, отвращение, когда видит того, кто болен, [но в этом случае] он не замечает собственной ситуации. Ведь и я тоже подвержен болезням и не способен избежать болезней. Поскольку это так, то если бы я ощутил отторжение, унижение, отвращение при виде того, кто болен, то это было бы неподобающе для меня». И когда я обдумал это, моё опьянение здоровьем было всецело отброшено. \n \n
(3) [Мысль пришла ко мне]: «Необученный заурядный человек, будучи сам подверженным смерти и не способный избежать смерти, чувствует отторжение, унижение, отвращение, когда видит того, кто умер, [но в этом случае] он не замечает собственной ситуации. Ведь и я тоже подвержен смерти и не способен избежать смерти. Поскольку это так, то если бы я ощутил отторжение, унижение, отвращение при виде того, кто умер, то это было бы неподобающе для меня». И когда я обдумал это, моё опьянение жизнью было всецело отброшено…" \n \n

Невозможно утверждать наверняка, являются ли " четыре встречи" легендой, внешним проявлением переживания, возникшего в результате внутреннего поиска, или всё действительно случилось именно так, как повествует дошедшая до нас история. Одно можно сказать с уверенностью: история о четырех встречах в сжатом виде очень ярко излагает некоторые основополагающие учения Будды. \n \n
Историю эту часто рассказывают так: \n \n
 Когда Сиддхартхе исполнилось двадцать девять лет, после того, как он наслаждался комфортом и роскошью дворцовой жизни, в сопровождении множества принцесс, возглавляемых главной королевой Яшодхарой, ему однажды захотелось посетить королевский сад. Итак, он послал за возницей и приказал: «Возничий, готовь колесницу! Я поеду в Королевский сад». « Хорошо, ответил возничий и приготовил королевскую колесницу. И бодхисаттва отправился в королевский сад. " \n \n
Когда, Бодхисаттва преодолел некоторое расстояние по пути в королевский сад, дэвы согласовали между собой; «Приближается время, когда принц Сиддхартха станет Буддой. Покажем ему зрелища, которые заставят его отречься от мира и стать отшельником». Так они и сделали, превратив одного из своих сыновей в измождённого старика с гниющими зубами и седыми волосами, его скрюченное тело опиралось на костыль. Но видеть этого старика мог только будущий Будда и его возничий.
Тогда Бодхисатта спросил возничего: "Что это за человек, у которого волосы не такие, как у других людей?" Затем, услышав ответ слуги он сказал: "Позор этой жизни, раз очевидно старение рождённого!". Потрясенный до самого сердца он велел повернуть колесницу назад и вернулся в свой дворец. \n \n

"Почему мой сын так быстро вернулся?" - спросил раджа.
"Он увидел старика", - был ответ.
"И увидя старика он оставит мир", - воскликнул раджа, - вы смерти моей хотите! Быстро подготовьте спектакли для показа моему сыну. До тех пор пока его радуют мирские удовольствия, он не оставит мир". Затем, увеличив количество стражников, он расставил их по всем сторонам света с интервалом в половину йоджаны. \n \n
И опять в один прекрасный день будущий Будда направлялся в парк удовольствий и увидел тяжело больного человека, в которого превратился один из божеств; задав тот же вопрос, что и прежде, он получил ответ и, потрясенный, вернулся во дворец. Раджа опять разузнал в чем дело и дал похожие указания: увеличил стражу. \n \n
И еще один раз будущий Будда направлялся в парк удовольствий и увидел мертвеца, показанного божествами, он задал вопрос, получил ответ и вернулся в свой дворец ошеломленный. Раджа опять разузнал в чем дело и снова увеличил количество стражников, поставив их вокруг дворца на расстоянии йоджаны. \n \n
Наконец, направлявшийся в парк удовольствий будущий Будда увидел человека, оставившего мир.
        Он был аккуратно и прилично одет. Бодхисатта спросил возничего:
        "Друг, что это за человек?". В те времена в мире не было будды и возничий не знал что такое отшельник и каковы его признаки,
        тем не менее, вдохновленный божествами он сказал: "Это отшельник" и описал преимущества оставления мира.
        В этот день в будущем Будде зародилась мысль об оставлении мира. \n \n \n \n \n
    </string>

    <string name="description8">8. Бракосочетание Сиддхартхи и Яшодхары.</string>
    <string name="description9">9. Четыре встречи.</string>
</resources>