<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="saveSwan">\n \n На картинке Бодхисатва держит в руках лебедя, защищая его от своего двоюродного брата Девадатты, который пронзил лебедя стрелой и требует вернуть добычу. \n \n Источник появления данного сюжета, я найти не смог, канонична ли данная история? Я тоже не знаю ( если кто знает, поделитесь пожалуйста). \n \n Историю часто рассказывают так: Однажды Сиддхартха шел по лесу со своим кузеном Девадаттой, который нес с собой лук и стрелы, внезапно Девадатта увидел летящего лебедя и выстрелил в него, стрела ранила лебедя и он упал вниз где-то неподалеку. Оба мальчика побежали искать птицу. Сиддхартха нашёл лебедя первым и, к своему удивлению обнаружил что он еще жив. Он осторожно вытащил стрелу из крыла, затем получил немного сока из листьев и положил их на рану, чтобы остановить кровотечение. Когда Девадатта пришел, то стал претендовать на лебедя, принц Сиддхартха отказался отдавать его ему. Девадатта очень разозлился. «Отдай мне мою птицу! Я застрелил его», сказал Девадатта. «Нет, я не собираюсь отдавать его тебе,» сказал принц. «Если бы ты убил бы его, то он был бы твой. Но так как он только ранен и еще жив, он принадлежит мне.» Девадатта был не согласен с этим. Тогда Сиддхартха предложил, «давай пойдем к мудрецу и спросим у него, кто действительно владеет лебедем.» Девадатта согласился. Мудрец, услышав обе версии истории мальчиков , сказал: «Жизнь, безусловно, должна принадлежать тому, кто пытается спасти ее, жизнь не может принадлежать тому, кто только пытается уничтожить её. Раненый лебедь по праву принадлежит Сиддхартхе. \n \n \n \n \n \n</string>
    <string name="showAbilities">\n \n
На картинке Бодхисаттва демонстрирует свое умение стрельбы из лука. \n \n

В то время, когда Сиддхартха достиг совершеннолетия, его отцу не давало покоя  пророчество о том, что если царевич предпочтет мирскую жизнь, то станет царем миродержцем, но если, покинув дом, он предпочтет жизнь отшельника, то станет Буддой. Предпочитая первый вариант развития событий, Шуддходана окружил сына многочисленными видами роскошной жизни, он построил для него три дворца, каждый из которых был спроектирован для конкретного сезона в году, и там принц развлекался в компании своих друзей. И по совету старейшин, отец принял решение женить сына: "познав сладость, обретаемую благодаря женщинам, он не оставит дом. Благодаря этому наш род, [берущий начало от] Повелителей мира, не прервётся и останется почитаемым и не порицаемым правителями всех сопредельных царств». Затем царь Шуддходана сказал: «Если так, необходимо, согласно вашему желанию, найти деву, достойную царевича».
Затем он приказал возвестить всех князей Шакьев: "Дорогие  князья, мой сын достиг совершеннолетия и теперь все  князья должны предоставить своих дочерей, которые подходят по возрасту, в мой дворец."  \n
  Когда  князья получили  послание от короля Шуддходаны, они отказались выполнить его просьбу, отвечая:. "Сиддхаттха живёт одними удовольствиями, ничему не учится. Что он будет делать, если вдруг случится война?". \n
Раджа послал за будущим Буддой и сказал ему: "Твои родственники, мой дорогой, говорят что ты ничего не изучаешь, проводя всё своё время в удовольствиях. Что ты сам думаешь об этом?". \n
"Ваше величество, нет такого искусства, которое мне надо изучить. Прикажите​ под бой барабанов сделать объявление по всему городу о том, что я собираюсь показать своё мастерство. Семь дней я буду демонстрировать родственникам свои умения".
Раджа так и сделал. Бодхисатта собрал искусных лучников, способных расщепить надвое даже волос, а стреляли они молниеносно; в присутствии многих зрителей принц показал своим родственникам навыки в 12 искусствах, и никто из тех лучников не смог превзойти его." \n \n \n \n</string>
</resources>