<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sumedha">Первая картинка является своеобразным приквелом,
        действия происходят задолго до того когда родился Сиддхартха, тогда, когда человек по имени
        Сумедха вознамерился стать Бодхисаттвой т.е тем кто за невообразимо большой период времени совершенствует
        в себе качества позволяющие в последнем рождение стать Буддой который самостоятельно пробуждается в четыре
        истины и непревзойденно обучает им людей и дэвов.\n\n

На рисунке изображены Будда  Дипанкара в сопровождении четырех сотен тысяч Архатов,
        направляющихся в город Рамма по приглашению горожан для принятия даров, а также брахман Сумедха дающий
        обеты бодхисаттвы упав ниц перед Буддой.\n\n

Будда Дипанкара ( букв. "Тот, кто делает маслянные лампы", или "Дающий свет лампы") –
        Татхагата живший  четыре Неизмеримых Кальпы  и сто тысяч кальп назад. Первый по счёту Будда
        из двадцати четырёх Татхагат прошлого, о которых рассказывал своим ученикам Будда Шакьямуни.\n
Во времена Будды Дипанкары будущий Будда Шакьямуни перевоплотился как брахман Сумедха. Однажды он
        задумался о превратностях перевоплощений, о страданиях, о старости и болезнях. Его раздумья
        привели к решению заняться аскетической практикой, с целью найти способ освобождения от оков
        перерождения. В этот период в мире начала распространяться слава о Победителе в Истине, Будде Дипанкаре.
Во время посещения  города (Рамма) Сумедха увидел людей, подготавливавших дорогу к визиту Будды Дипанкары.
        Они сказали Сумедхе, что чистят дорогу для прохода Будды,  достигшего совершенного Пробуждения.
        Странствуя с большой общиной учеников, Дипанкара прибыл в их город и остановился рядом в монастыре Судассана.
        Жители города пригласили Будду и теперь готовят дорогу, по которой он должен пройти.
Когда он узнал о появлении в этом мире Будды, Сумедху охватила высшая радость. Он попросил людей
        выделить и ему участок дороги, чтобы он мог принять участие в её подготовке.
        Ему выделили участок дороги с раскисшей от воды землёй, и тогда он стал осушать его, думая о Будде.
Но еще до того, как дорога была полностью подготовлена, появился великий мудрец Дипанкара в окружении
        четырёхсот тысяч достигших Освобождения. Аскет Сумедха, увидев Самого Почитаемого, воскликнул:
"Пусть Будда не ступает на грязь, а вместе с учениками пройдёт по мне ради моей пользы".
Распустив свои длинные волосы аскета и покрыв ими землю, Сумедха лёг на тот грязный
        участок дороги. И в то время у Сумедхи были такие мысли:\n
"Если бы я захотел, то мог бы войти в город Рамму в качестве новообращённого монаха,
        уничтожившего все умственные загрязнения. Но мне не следует скрываться путём
        достижения ниббаны с разрушением умственных загрязнений. Вместо этого мне следует,
        подобно Дипанкаре, осуществить совершенное Постижение, и, взойдя на корабль Дхаммы, переправить
        множество людей через океан сансары и только после этого осуществить [окончательную] ниббану - вот
        что мне следует делать".\n Затем, перечислив восемь условий (необходимых для достижения состояния Будды)
        и твёрдо решив стать Буддой, он лёг.
Когда Дипанкара приблизился к Сумедха, то произнёс пророчество:\n
"Этот человек, лежащий здесь, принял решение стать Буддой, его желание исполнится, по прошествии четырех
        асанкхей и ста тысяч циклов он станет Буддой по имени Готама. И в той жизни его местом проживания
        будет город Капилаваттху, его матерью будет царица Майя, раджа Суддходана будет его отцом, его главным
        учеником будет старший монах Упатисса, вторым учеником будет старший монах Колита, личным помощником Будды будет Ананда,
        его главной ученицей будет монахиня Кхема, второй ученицей будет монахиня Уппалаванна.
        Когда он достигнет возраста зрелого знания, то отречётся от мира и приложит великое усилие.
Получив у подножия баньяна рисовую кашу и питаясь ей на берегу реки Неранжары, он затем взойдет на сиденье под
        деревом бодхи после чего у подножия фигового дерева [Бодхи] обретёт состояние Будды."\n\n

В иконографии Дипанкару представляют в виде стоящего или сидящего Будды.
Изображения, где Дипанкара стоит, распространены в Китае, Таиланде и Непале.\n
        Считается, что одна из статуй Будды в Бамиане (Афганистан), разрушенных талибами в 2001
        году, изображала стоящего Будду Дипанкару.\n
Иногда рядом с ним изображают Будду Шакьямуни и Будду Майтрею.
        В этом случае Дипанкара (Будда прошлого), Шакьямуни (Будда настоящего) и
        Майтрея (Будда будущего) символизируют вместе Будд трёх времён.
</string>
</resources>