<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="f">Краткое руководство по медитативной практике
(бхавана)

Бхавана — это воспитание или тренировка ума  для того, чтобы в уме преобладало возникновение благих качеств и уменьшалось возникновение не благих.

Что такое благие качества?
Это вера,  осознанность, скромность, боязнь совершить не благой поступок, щедрость, дружелюбие, равностность, мудрость, сострадание, сорадование и т.д.
Медитация это не отключение ума или избегание мира. Говоря мы медитируем, мы развиваем вышеперечисленные благие качества.

Что такое не благие качества?
Это качества ума возникающие под воздействием лобхи (алчности), досы (отвращения), мохи (заблуждения).
Такие, как: тщеславие или гордость, ненависть, зависть, скупость,  волнение или горевание над тем что было и что не было сделано, лень, апатия, сомнения.

Какова же главная цель бхаваны?
Это освобождение от страданий (дуккха). При взращивании благих качеств появляется радость и правильное сосредоточение, которое является основой для возникновения мудрости. А благодаря мудрости мы можем научиться видеть мир таким, как он есть — непостоянным, лишенным самости или я, несвободным от дуккхи. И, наконец, достигнуть полного освобождения от страданий.

Как начать медитировать?

Нужно выбрать подходящее место. Это место по возможности должно быть уединённое, тихое, защищенное от дождя, ветра, прямых солнечных лучей, насекомых и диких животных.
(Подробнее про место для медитации смотрите в правилах ретрита)

Подготовить удобное сидение, подушку для медитации. Принять удобное положение тела, которое позволит долгое время не менять позу. (Частая смена позы мешает развитию терпения, а также успокоению и осознанности, к тому же развивается неугомонность).

Сидя в подходящей позе, обратите внимание на тело таким образом, чтобы ум не пребывал в воспоминаниях о прошлом или размышлениях о будущем, а находился в настоящем как можно дольше. Как можно узнать, что ум находится в настоящем? Для этого можно применить практику осознавания тела, например, чувствуя соприкосновение тела с различными внешними объектами. Ощущая тело, мы можем узнать, что оно здесь, и мы должны продолжать эту бдительность. Когда появляются воспоминания или планирования, мы теряем сосредоточение и осознанность, и поэтому нужно вернуть внимание на тело.
Начинать практику наблюдения за телом лучше всего методично, переходя от одной части тела к другой. Сначала можно наблюдать за ощущениями в голове. Чувствовать соприкосновение внешних объектов с кожей, например, тепло от солнца, прохладу от ветра и т.д. Чувствовать язык, зубы, волосы, соприкосновение губ, потоки воздуха в ноздрях и т.д. Ощущать голову целиком. Далее внимание направляется на шею, левое плечо, верхнюю часть левой руки, предплечье, кисть, вся левая рука целиком. Аналогичным образом правая рука. Далее грудь, живот. Здесь мы можем наблюдать за ощущениями внутренних органов: сердце, почки, печень, желудок, мочевой пузырь и т.д. Можно мысленно представить органы которые мы не можем напрямую почувствовать. Затем спина. Можно наблюдать за ощущениями в позвоночнике. Далее ягодицы, левая нога, правая нога. Затем всё тело можно наблюдать целиком. Таким образом нужно повторять от начала до конца, не задерживаясь слишком долго на одной части тела. Не стоит беспокоиться, что не получается почувствовать какую-то часть тела. В таком случае нужно отметить хотя бы какие-то ощущения и идти дальше. Когда в уме возникают отвлекающие мысли, не нужно переживать и как-то пытаться избавиться от мыслей. В случае если сосредоточение и осознанность достаточно сильные, то можно отмечать, с какими качествами возникают мысли. Они могут возникать с загрязнениями, такими как алчность, отвращение, заблуждение, или же с противоположными благими качествами —  щедрость, дружелюбие, мудрость.
Если отмечать с какими качествами возникают мысли пока затруднительно, то достаточно их просто отметить как возникшие мысли, и вернуть внимание на объект медитации — тело. Вначале ум гуляет у всех, и это нормально.

Что делать когда возникает боль?
Нужно остановить наблюдение за частями тела и направить внимание на чувства. Необходимо видеть боль как просто возникшее не приятное чувство. Само телесное страдание, такое как боль, мы остановить не можем. Ведь пока есть тело, будут возникать и неприятные чувства. Но мы можем остановить ментальные страдания, которые появляются как реакция на боль. И эти страдания во много раз преувеличивают телесную боль. Чувства бывают трех видов: приятное, не приятное и нейтральное.
Если наш ум загрязнен, то приятное чувство всегда возникает с жаждой (лобхой), неприятное - с отвращением (досой) а нейтральное - с заблуждением (мохой). Такие чувства называются (самисса) - чувства с загрязнениями. Чувства лишенные этих загрязнений называются (нирамисса). В отношении всех трех чувств мы должны практиковать равностность. То есть стараться видеть эти чувства как просто возникшие чувства, не относясь к ним как к чему-то своему или как к Я. В таком случае не будут возникать загрязнения. И, как результат — ментальные страдания. Почему мы говорим, что чувства это не Я и это не моё? Потому что можно различить их возникновение и исчезновение, а также причины и условия, из-за которых они возникают. Мы не можем повлиять на этот процесс. Когда есть сенсорность тела, внешний объект воздействующий на тело, сознание тела, тогда есть контакт. Когда есть контакт, появляется чувство. И если мы не понимаем безличностность этого процесса, то в случае с неприятным чувством возникает отвращение и последующие ментальные страдания.


 В этом могут помочь размышления о причинах возникновения тела, мыслей и чувств. Каким образом?
(Например)

Если боль вызывает сильное отвращение, желательно не менять позу сразу, а стараться наблюдать это чувство и возникающее отвращение как можно дольше. Если совсем нет возможности терпеть боль, достаточно отметить: Я терпел, и я не могу терпеть больше. Затем следует медленно поменять положение тела, при этом наблюдая, как изменяются ощущения, и перейти к наблюдению за частями тела.
</string>
</resources>