<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="taxt_pabaja">
    1. Тройной поклон перед настоятелем. Кандидат при поклонах произносит: \n \n
    <b>Okasa aham bhante</b> \n \n
    2. Настоятель срезает пучок волос. Кандидат повторяет в прямом и обратном порядке: \n \n
    <b>Kesa, loma, nakha, danta, tacho</b> \n
    <i>Волосы на лице и голове, волосы на теле, ногти, зубы, кожа</i> \n \n
    3. После пострижения волос и омовения, кандитат, взяв рясу двумя руками, должен подойти к настоятелю и присев на корточки сложить ладони вместе на уровне лица (держа рясу на сгибах локтей) продекларировать желание получить пострижение: \n \n
    <b>OkAsa kArunnam katvA pabbajjam detha me bhante aham bhante pabbajjam yAcAmi. \n
    Dutiyampi…\n
    Tatiyampi…</b> \n \n
    4. Продекларировав, рясу следует отдать настоятелю и продекларировать гатху: \n \n
    <b>sabbadukkha, nissaraṇanibbāna, sacchikaraṇatthāya,imaṃ kāsāvaṃ gahetvā, pabbājetha maṃ bhante, anukampaṃ upādāya \n
    Dutiyampi... \n
    Tatiyampi...</b> \n
    <i>Для освобождения от всех страданий и достижения Нибанны, взяв эту чивару, постригите меня с состраданием.</i> \n \n
    5. После надлежит продекларировать, (Внимание! В первой гатхе кандитат дает чивару наставнику, во второй просит её.): \n \n
    <b>SabbE dukhE nissaranA nibbAna sacchikaraṇatthāya, etaṃ kāsāvaṃ datvā, pabbājetha maṃ bhante,anukampaṃ upādāya \n
    Dutiyampi \n
    Tatiyampi</b> \n
    <i>Для освобождения от всех страданий и достижения Нибанны, отдав мне эту чивару, постригите меня с состраданием.</i> \n \n
    6.
    Далее, кандидат декламирует: \n \n
    <b>PatisankhAyoniso civaram patisEvami, yAvadEva sitasa patighAntAya unhasa patighAtaya damsa makasa vatatape sirinsapa sampasano patighataya yAvadEva hiri kOpina paticchAdanattham.</b> \n \n
    7. Далее, кандидат уходит надевать рясу. \n \n
    8. Кандидат совершает девятичастный поклон: 3-ды стоя сложив ладони над головой со словами okāsa vandāmi bhante, затем стоя наколенях ладони все также сложены над головой, слова повторяются. После чего кандидат делает полный поклон и произносит фразу полностью. \n \n
    <b>okāsa vandāmi bhante</b> \n
    <i>Позвольте почтить вас досточтимый</i> \n
    <b>sabbaṃ accayaṃ khamatha me bhante</b> \n
    <i>Все ошибки простите мне досточтимый</i> \n
    <b>mayā kataṃ puññaṃ sāminā anumoditabbaṃ</b> \n
    <i>Мною совершенные благие (поступки) учитель пусть сорадуется (им)</i> \n
    <b>sāminā kataṃ puññaṃ mayhaṃ dātabbaṃ</b> \n
    <i>Учителем совершенные благие (поступки) пусть будут разделены со мной</i> \n
    <b>sādhu sādhu anumodāmi</b> \n
    <i>Благо, благо сорадуюсь я</i> \n
    <b>Okāsa! Dvārattena kataṁ sabbaṁ accayaṁ khamatha me Bhante</b> \n
    <i>Позвольте! Любые совершенные все проступки простите мне досточтимый</i> \n \n
    9. После кандидат высказывает желание получить прибежище и 10 обетов: \n \n
    <b>Okāsa ahaṃ bhante, tisaraṇena saddhiṃ</b> \n
    <i>Позвольте я досточтимый с тройным прибежищем вместе</i> \n
    <b>pabbajjā dasasīlaṃ dhammaṃ yācāmi.</b> \n
    <i>К постригу 10 обетов иду</i> \n
    <b>Anuggahaṃ katvā sīlaṃ detha me bhante.</b> \n
    <i>Поддержку оказав тренировку дайте мне досточтимый</i> \n
    <b>anukampaṃ upādāya</b> \n
    <i>Сострадание зародив</i> \n
    <b>Dutiyampi...</b> \n
    <b>Tatiyampi...</b> \n \n
    10. Наставник должен ответить: \n \n
    <b>Yamahaṃ vadāmi taṃ vadetha</b> \n
    <i>что я скажу, то повторяй</i> \n
    Кандидат отвечает: \n \n
    <b>āma bhante!</b> \n
    <i>Да почтенный</i> \n \n
    Кандидат декларирует строки почтения. \n \n
    <b>Namo tassa bhagavato arahato sammāsambhuddhassa(x3)</b> \n \n
    После этого наставник декларирует строки прибежища с окончанием на М, кадидат громко и отчетливо повторяет: \n \n
    <b>Buddham, saraṇam, gacchāmi.</b> \n
    <b>Dhammam, saraṇam, gacchāmi.</b> \n
    <b>Saṇgham, saraṇam, gacchāmi.</b> \n
    <b>Dutiyampi...</b> \n
    <b>Tatiyampi...</b> \n \n
    После этого наставник декларирует строки прибежища с окончанием на ṃ, кадидат громко и отчетливо повторяет: \n \n
    <b>Buddhaṃ, saraṇaṃ, gacchāmi.</b> \n
    <b>Dhammaṃ, saraṇaṃ, gacchāmi.</b> \n
    <b>Saṇghaṃ, saraṇaṃ, gacchāmi.</b> \n
    <b>Dutiyampi...</b> \n
    <b>Tatiyampi...</b> \n \n
    <i>Примечание. Смысловой разницы в переводе нет. Формулу прибежища можно произносить на любом языке, если ее принимает мирянин. Если же монах, то она должна произносится только на языке пали. Потому, как это официальное действие в производимое в рамках Винная Питаки. Поэтому все звуки должны произноситься максимально близко к оригиналу. Произношение Прибежища дублируется на случай не правильного произношения. Произношение в конце на «ам» называется Макаранта сарана гаманэ. А с окончанием на «ан» Niggahitānta сарана гамана.</i> \n \n
    После, Наставник произносит окончание прибежища: <b>Сарана гамана сампуннам!</b> \n
    Кандидат отвечает: <b>Ама бханте!</b> \n \n
    С этого момента, кандидат перестает быть мирянином и становится монахом. Далее, следует принятие 10 обетов.  Наставник декларирует, список обетов! \n \n\
    <b>1.pāṇātipātā veramaṇī</b> \n
    <i>от убийства живых существ воздержания</i> \n
    <b>2.adinnādānā veramaṇī</b> \n
    <i>от взятия неданного воздержания</i> \n
    <b>3.abrahmacariyā veramaṇī</b> \n
    <i>Неотшельнической жизни воздержания</i> \n
    <b>4.musāvādā veramaṇī</b> \n
    <i>от ложной речи воздержания</i> \n
    <b>5.surāmerayamajjapamādaṭṭhānā veramaṇī</b> \n
    <i>от употребления опьяняющих веществ, ведущих к беспечности воздержания</i> \n
    <b>6.vikālabhojanā veramaṇī</b> \n
    <i>от употребления пищи в неположенное время воздержания</i> \n
    <b>7.nacca gīta vādita visūkadassanā veramaṇī</b> \n
    <i>от танцев, пения, музыки, посещения развлекательных мероприятий воздержания</i> \n
    <b>8.mālā gandha vilepana dhāraṇa maṇḍana vibhūsanaṭṭhānā veramaṇī</b>  \n
    <i>от ношения гирлянд, использования духов и косметики для украшения тела воздержания</i> \n
    <b>9.uccā sayana mahā sayanā veramaṇī</b> \n
    <i>от высоких и больших постелей воздержания</i> \n
    <b>10.jāta rūpa rajata paṭiggahaṇā veramaṇī</b> \n
    <i>от принятия золота и серебра воздержания</i> \n
    <b>Imāni pabbajjā dasa sikkhāpadāni samādiyāmi (3х)</b> \n
    <i>Эти пострига десять правил принимаю я</i> \n \n
    <b>Ama bhante</b> \n
</string>
</resources>