<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textAboutPatimokha"> \n Словом "патимоккха" обычно обозначается свод правил поведения буддийских монахов, установленный, согласно буддийской традиции, самим Буддой. Эти правила касались практически всех сторон монашеской жизни, согласно этим правилам функционировали все локальные буддийские монашеские общины. Этимология слова "патимоккха" (санкр. "пратимокша") не совсем ясна. Согласно Махавагге 2.3.4., это означает начало, главу всех качеств. Этот термин используется не только как название свода правил монашеского поведения, но и название проповеди, в которой Будда изложил базовые принципы, общие для учения всех будд:" не делание всех видов зла, делание всех видов добра, и очищение своего собственного сердца: таково послание всех будд" (Дхаммапада, 183) \n \n

В ранние годы деятельности Будды не было нужды формулировать какие-либо дисциплинарные правила. Все монахи, следовавшие за ним, – общины монахинь тогда еще не существовало – были людьми высоких личных достижений, тех, кто преуспел в уничтожении всех или многих ментальных загрязнений. Они знали учение Будды хорошо и вели себя соответственно. В каноне говорится, как почтенный Сарипутта, один из главных учеников Будды, достаточно рано просил Будду установить Патимоккху, или свод правил. Этот свод правил мог бы обеспечить долгую жизнь учению Будды, подобно тому, как нить, связывающая вместе цветочные украшения, обеспечивает, чтобы цветы не были рассеяны ветром. Будда ответил, что время для такого свода еще не пришло, так как даже самые отсталые члены общины в то время уже имели первый опыт приближения к цели. Только когда ментальные загрязнения (асава) дадут о себе знать в общине, возникнет необходимость в правилах Патимоккхи. \n \n

Время проходило, условия, которые позволили ментальным загрязнениям проникнуть в общину, начали появляться. В Бхаддали – сутта (М. 67) Будда перечисляет пять таких условий: \n

"Бхаддали: "Почему это, уважаемый господин, раньше было немного правил поведения, а число монахов, утвердившихся в знании Пробуждения, было велико? И почему сейчас, когда стало много правил поведения, меньше монахов утверждается в знании Пробуждения?" (Бхаддали, который не хотел жить по дисциплинарным правилам, предполагает, что увеличение числа правил является причиной того, что меньшее число монахов достигает Пробуждения. Будда, однако, предлагает другое объяснение.)

Будда: "Так и есть, Бхаддали. Когда живые существа начали вырождаться, и истинная Дхарма начала исчезать, появилось много дисциплинарных правил, а число монахов, утвердившихся в знании Пробуждения, стало невелико. Учитель (т. е. сам Будда) не устанавливал правила поведения до тех пор, пока не возникли условия, которые способствовали подъему ментальных загрязнений в общине. Но когда возникли такие условия, Учитель установил правила поведения как средство противодействия таким условиям. .. Эти условия не возникали до тех пор, пока община не стала большой. Но когда община стала большой, создались условия, способствующие подъему ментальных загрязнений в общине. ...Когда община стала обладать большими материальными средствами, ...высоким статусом в обществе, ...большим корпусом учения (текстов), ...когда община просуществовала уже долгое время, ... тогда создались условия, способствующие подъему ментальных загрязнений в общине."

Таким образом, правила сами по себе не были причиной дегенерации общины, и условия, способствующие подъему ментальных загрязнений, не были сами по себе загрязнениями. Скорее, усложнение жизни общины предоставило для монахов возможность действовать на основе их загрязнений, и правила – хотя они не могли предотвратить любое из этих условий – должны были соответственно усложниться.

Устанавливая правила поведения, Будда обосновывал необходимость этого десятью причинами: для совершенства сангхи, для мира в сангхе, для воздержания от бесстыдства, для удобства бхикшу хорошего поведения, для подавления загрязнений, относящихся к прошлой жизни, для предупреждения загрязнений, относящихся к будущей жизни, для поднятия веры в неверующих, для возрастания верующих, для утверждения истинной дхармы и для воспитания учеников .

Эти причины распадаются на три типа. Первые два являются внешними: обеспечить мир и правильное поведение внутри собственно сангхи и воспитывать и защищать веру среди мирских последователей буддизма. Причины третьего типа являются внутренними: помочь контролю и предотвращению ментальных загрязнений внутри каждого отдельного монаха. Это последнее подразделение быстро становится главным для каждого, кто серьезно пытается соблюдать правила, так как они помогают развивать внимательность и сосредоточенность при выполнении любых действий – те качества, которые необходимы при тренировке сознания (ума).

Будда не установил весь свод правил одновременно. Напротив, он формулировал правила одно за другим, в ответ на отдельные конкретные события. В каноне сохранились все случаи, по поводу которых было сформулировано то или иное правило, и часто знание этих "историй происхождения" может помочь в понимании смысла того или иного правила. Например, история происхождения правила, запрещающего сексуально направленное ласковое поведение между монахами и женщинами, показывает, что Будда не рассматривал женщин как что-то нечистое. Наоборот, это правило происходит от случая, когда монах нежно касался жены брахмана, пришедшего посетить его жилище, и Будда хотел, чтобы женщины чувствовали себя в безопасности, приходя в монастырь, зная, что никто не будет к ним приставать.

С течением времени число правил росло, и несколько последователей Будды, возглавляемые благочестивым Упали, собрали главные правила в законченный свод - Патимоккха-сутту – который содержал 227 правил. Патимоккха-сутта, как мы ее знаем теперь, входит в текст, называемый Сутта Вибханга. В нем представлено каждое правило, предшествующее своей историей происхождения. За ним следует разъяснение, какие изменения происходили в этом правиле (если они были), прежде чем оно было зафиксировано в окончательном виде. Правило затем анализируется по своим составным элементам, чтобы показать, как факторы усилия, предмета действия, восприятия, намерения и результата смягчают или не смягчают наказание, предписанное данным правилом. Обсуждение заканчивается списком обстоятельств, в котором данное действие не считается нарушением, несмотря на правило.

Второстепенные правила, число которых составляло несколько сотен, были собраны в главы, распределенные по темам, называемым Кхандаками. Собственно Кхандаки также разделяются на две части: Махавагга, или Большая глава, и Чулавагга, или Меньшая глава. Историки оценивают, что Вибханга и Кхандаки приобрели свой окончательный вид не позднее 2 в. до н. э. Несколько позднее к ним была добавлена Паривара – текст, обозревающий и систематизирующий предыдущие части, и таким образом каноническая Виная-питака была завершена.
        Система наказаний, примененных Буддой в своих дисциплинарных правилах, базировалась на двух принципах. Во-первых, целью буддийской практики является прежде всего развитие ума. Таким образом, факторы намерения и осознанного восприятия совершенных поступков часто определяли, является то или иное конкретное действие нарушением правил. Например, случайное убийство животного, в терминах действия ума, очень отличается от намеренного убийства, и не считается нарушением правила, запрещающего убийство животных.

Существует очень немного правил, где факторы намерения и осознанного восприятия совсем не играют роли – такие, как правило, запрещающее монахам употреблять алкоголь – но они почти всегда имеют дело с ситуациями, где ожидается, что индивид сохраняет внимательность и способность восприятия в достаточной мере, чтобы понимать, что он собирается делать, и таким образом эти правила также помогают тренировке ума.

В любом случае, система анализа каждого нарушения в терминах усилия, предмета, осознанного восприятия, намерения и результата показывают, как твердое соблюдение правил ведет направленно к развитию концентрации и понимания. Если монах привыкает осознавать свои поступки в терминах этих факторов, он будет развивать внимательность, аналитический подход к реальности (настоящему) и настойчивость. Это первые три фактора Просветления (пробуждения), формирующие базис для трех остальных: радость, благородство, концентрация и невозмутимость духа.

Второй принцип, используемый в определенных наказаниях, базируется на впечатлениях Будды от общения с Анандой, своим главным учеником. Будда убедился, что дружелюбие и общительность чрезвычайно необходимы в религиозной жизни. Каждый, кто подходит к Дхарме серьезно, должен быть достаточно мудрым, чтобы понимать, что без возможности общения и обучения у людей, уже утвердившихся на пути, практически невозможно добиться прогресса и на своем пути. Таким образом, монахи привыкают ценить свою хорошую репутацию со стороны уважаемых членов их группы, и вся система наказаний, разработанная Буддой, построена целиком на воздействии на статус нарушителя внутри общины. \n \n \n

</string>
    <string name="textAboutPunish">Патимоккха классифицирует правила поведения по восьми разделам: \n \n

1) параджика – поражение (исключение из общины); \n \n

2) сангхадисеса – требующее начального (ади) и последующего (сеса) собрания общины; \n \n

3) анията – неопределенное (т.е. результат зависит от решения общины); \n \n

4) ниссагия пачиттия – требующее расплаты и признания; \n \n

5) пачиттия – требующее признания; \n \n

6) патидесания – требующее признания /определенной формы/; \n \n

7) секхия – инструкции; \n \n

8) адхикарана саматха – правила рассмотрения спорных вопросов, возникающих в общине. \n \n

Не все разделы Патимоккхи связаны с определенными видами наказаний. Правила анияты дают направление для решения неопределенных случаев. Правила Секхии имеют отношение прежде всего к этикету поведения и просто утверждают, что следует вести себя определенным образом. Правила Адхикарана саматха являются скорее не правилами, а принципами, в соответствии с которыми следует решать вопросы, возникающие в общине. \n \n

Система наказаний, предусмотренная правилами , состоит из четырех главных видов, изменяющихся от окончательного и безоговорочного изгнания из сангхи до простого признания в присутствии другого монаха. \n \n

Монах, который совершил одно из четырех самых серьезных проступков, входящих в раздел параджика, автоматически считается лишенным монашеского звания, даже если об этом проступке никому не известно. Поэтому нет необходимости проводить какую-либо церемонию, связанную с лишением монашеского сана. Сам акт совершения проступка является актом исключения из монашеской общины. Монах считается исключенным из сангхи окончательно и бесповоротно, в этой жизни он не может снова вступить в общину. Эти же правила, требующие исключения из общины, действовали и в отношении монахинь. (для монахинь существовало еще четыре правила этой категории). Кроме того, из общины исключались монахини, которые вернулись к мирской жизни в качестве жен домохозяев. \n \n

Если монах нарушает одно из следующих по важности правил – правила сангхадисеса, он обязан уведомить об этом одного из монахов и просить общину по крайней мере из четырех монахов наложить на него шестидневный период наказания. Во время наказания монах лишается своего статуса и должен соблюдать ряд ограничений, главными из которых являются следующие: \n \n

– он не может жить под одной крышей с полностью посвященными монахами; \n \n
– он не может выходить за пределы монастыря без сопровождения полностью посвященных монахов; \n \n
– каждый день он должен сообщать всем монахам в монастыре, какое нарушение он совершил и какое наказание на него наложено. Если в монастыре есть пришлые монахи, он также обязан информировать их. \n \n

После того, как срок наказания закончился, монах может просить общину по крайней мере из двадцати монахов реабилитировать его. После реабилитации он возвращается к прежнему статусу полностью посвященного монаха регулярного поведения. \n \n

Если монах какое-то время скрывал, что он нарушил одно из правил сангхадисеса, он должен соблюдать дополнительный испытательный срок такой же длительности, какой он скрывал свой проступок. Только после этого он может просить о шестидневном наказании и последующей реабилитации. \n \n

Нарушения из разряда сангхадисеса относятся к разряду тяжелых – как из-за их собственной серьезности, так и из-за того беспокойства, которое доставляет общине процедура наказания и последующей реабилитации. \n \n

Следующий тип наказаний накладывается за нарушение правил нисаггия пачиттия, что можно перевести как "требующее расплаты и признания". Каждое из правил этого раздела связано с предметом, который монах приобрел или использовал неправильным образом. Прежде чем публично признать свою ошибку, монах должен отдать этот предмет "в качестве расплаты" своему товарищу – монаху или группе монахов. После публичного признания он освобождается от проступка. В большинстве случаев, расплата является символической – после своего признания монах получает предмет назад, и только в трех случаях он отдает предмет навсегда. \n \n

Сделать признание в совершении нарушения монах может перед одним или несколькими монахами или перед всей общиной. Только нарушение правил относительно получения и использования денег, а также получения излишней чаши для сбора подаяний (НП №18,19 и 22) требует обязательного признания перед всей общиной. В этих же трех случаях неправильно полученные или использованные предметы не возврашаются монаху. В остальных же случаях после получения назад своей собственности он должен использовать ее надлежащим образом. \n \n

Нарушения этого и последующих двух типов классифицируются как легкие. Вина за совершение двух последних нарушений (паччития и патидесания) снимается через простое признание перед одним монахом или всей общиной. Различие между этими двумя разделами лишь в том, что в последнем разделе форма признания зафиксирована в самом тексте правил Патимоккхи. \n \n

Кроме того, существуют еще производные наказания, не указанные в правилах Патимоккхи, но указанные в Вибханге и в комментариях. Эти производные наказания имеют дело с двумя видами случаев: \n \n

– монах пытается совершить действие, указанное в правилах, но в силу тех или иных причин действие не достигает окончательного завершения (например, монах пытается убить какого-либо, но этот человек не умирает); \n \n

– монах совершает действие, прямо не указанное в правилах, но подобное тому, которое указано в правилах (например, он ударяет мирянина – этот случай не указан в правилах, но там есть пункт, когда монах ударяет другого монаха). \n \n

К таким производным наказаниям относятся тхуллачия (в более серьезных случаях) и дукката ( в менее серьезных случаях). Производное наказание за неправильную речь включает также дуббхасита. Вина за совершение таких производных нарушений снимается через простое признание. \n \n

В случае, если эти наказания не исправляют поведение нарушителя, и он повторно преступает правила, община может наложить на него дополнительные наказания. Они могут изменяться от снятия некоторых привилегий старшинства, изгнание из отдельной общины монахов или изгнания из общины как целого. Во всех случаях наказание временно, если монах понимает свои ошибки и исправляет свой образ действий, община возвращает ему прежний статус. Такое же временное изгнание из общины происходит в случае, если монах, совершивший проступок, отказывается понести наказание. \n \n

Следует отметить, что в каноне сохранилось немало свидетельств того, что отношение Будды к соблюдению правил поведения не было слишком формальным. \n \n

"Однажды Просветленный пребывал в Весали, в Великой Роще. Тогда некий монах пришел к Просветленному ... и сказал: \n \n

– Господин, уже более чем 150 правил поведения собраны для того, чтобы повторять их каждые две недели. Я не могу совершенствовать себя в соответствии с ними. \n \n

– Можешь ли ты совершенствоваться в соответствии с тремя правилами: правилом возрастающей добродетели, правилом возрастающего осознания, правилом возрастающей мудрости? \n \n

– Да, я могу ... \n \n

– Тогда совершенствуй себя в соответствии с этими тремя правилами. Когда ты будешь совершенствоваться в соответствии с этими правилами, страсть покинет тебя, ненависть покинет тебя, заблуждения покинут тебя. Когда тебя оставят страсть, ненависть и заблуждения, ты не будешь делать ничего плохого, не будешь совершать никакого зла." \n \n \n

</string>
    <string name="textPatimokhaParajika1"> \n
        Pàr 1: (Methunadhammasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило о половом акте.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu bhikkhūnaṃ sikkhāsājīvasamāpanno</b> \n \n
        <b>sikkhaṃ appaccakkhāya dubbalyaṃ anāvikatvā methunaṃ dhammaṃ paṭiseveyya,</b> \n \n
        <b>antamaso tiracchānagatāya pi; pārājiko hoti, asaṃvāso.</b>
        \n \n Это правило возникло в результате трёх разных событий: \n \n
        Первое событие связано с историей молодого Судинны Каландаки.
        Который совершил половой акт со своей бывшей женой. \n \n
        Второе событие связано с историей одного монаха, который совершал половой акт с самкой обезьяны. \n \n
        Третье правило связано с Ваджийскими монахами, которые совершали половые акты не отказавшись от монашества и не признаваясь в своём проступке. \n \n \n
</string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika2">2 \n Если какой-либо монах, на манер вора, возьмет то, что ему не было дано, безразлично, в заселенной области или нет, так что правитель, схватив преступника, может подвергнуть его телесному наказанию, заключить в тюрьму или изгнать его – такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika2"> \n
        Pàr 2: (Adinnàdànasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило о воровстве.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu gāmā vā araññā vā \n \n adinnaṃ theyyasaṅkhātaṃ
        ādiyeyya, yathārūpe adinnādāne \n \n rājāno coraṃ gahetvā haneyyuṃ vā
        bandheyyuṃ vā pabbājeyyuṃ vā: \n \n Coro’si, bālo’si, mūlho’si, theno’sī ti,
        tathārūpaṃ bhikkhu adinnaṃ ādiyamāno; \n \n ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso. </b>
        \n \n  Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с историей Дхании сына гончара. \n
Который обманом завладел строительными материалами для своей хижины. \n \n
Второе событие связано с монахами из группы шести. \n
Они украли ценные вещи у красильщиков в дикой местности. \n \n
</string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika3">3 \n Если какой-либо монах намеренно лишит жизни человеческое существо, или наймет убийцу для него, или будет восхвалять преимущества смерти, или будет уговаривать его умереть (примерно таким образом): "Уважаемый, какая польза вам от этой жалкой, несчастной жизни? Смерть была бы лучше для вас, чем жизнь", - тогда такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika3"> \n
        Pàr 3: (Manussaviggahasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило об умышленном убийстве человека.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu sañcicca manussaviggahaṃ jīvitā voropeyya, \n \n
            satthahārakaṃ vāssa pariyeseyya, maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya, \n \n
            maraṇāya vā samādapeyya: Ambho purisa, kiṃ tuyh’iminā pāpakena dujjīvitena? \n \n
            Matan-te jīvitā seyyo ti, iti cittamano cittasaṅkappo \n \n
            anekapariyāyena maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya, maraṇāya vā samādapeyya; \n \n
            ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso. </b>
    \n \n Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с историей когда монахи после практики медитации на непривлекательность тела, покончили жизнь самоубийством заплатив человеку Мегаландике чтобы он убил их. \n \n
Второе событие связано с монахами из группы шести.
Они уговорили больного мужа одной мирянки покончить жизнь самоубийством, чтобы он перестал мучиться от болезни. \n \n
</string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika4">4. \n Если какой-либо монах, не обладающий истинным знанием, хвастается достижением сверхнормальных человеческих состояний, говоря: "Так я знаю, так я вижу", так что, несмотря на то, будет или нет он проверен позднее, – такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika4"> \n
        Pàr 4: (Uttarimanussadhammasikkhàpadam): \n
        <i>Правило о сверхчеловеческих способностях</i> \n
        <i>the rule about superhuman abilities.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu anabhijānaṃ</b> \n
        <i>если какой-либо монах не знающий напрямую \n
            if any monk does not know directly</i> \n \n
        <b>uttarimanussadhammaṃ</b> \n
        <i>сверхспособности \n
            superhuman abilities</i> \n \n
        <b>attūpanāyikaṃ alamariyañāṇadassanaṃ</b> \n
        <i>свои со знанием подобно благородному \n
            their own, with knowledge like a noble</i> \n \n
        <b>samudācareyya:</b> \n
        <i>утверждает \n
            declares</i> \n \n
        <b>Iti jānāmi, iti passāmī ti!</b> \n
        <i>так я знаю, так я вижу \n
            So I know, so I see</i> \n \n
        <b>Tato aparena samayena</b> \n
        <i>тогда в другое время \n
            then at another time</i> \n \n
        <b>samanuggāhiyamāno vā</b> \n
        <i>допросят его \n
            they`ll interrogate him</i> \n \n
        <b>asamanuggāhiyamāno vā</b> \n
        <i>не допросят его \n
            they won`t interrogate him</i> \n \n
        <b>āpanno visuddhāpekkho evaṃ vadeyya:</b> \n
        <i>(а он ) ищущий очищения таким образом мог бы говорить: \n
            and he, seeking purification, could say:</i> \n \n
        <b>Ajānam-evāhaṃ āvuso avacaṃ: jānāmi.</b> \n
        <i>Не зная друзья я говорил что знаю \n
            Not knowing friends, I said that I know.</i> \n \n
        <b>Apassaṃ: passāmi.</b> \n
        <i>Не видя, что вижу. \n
            Not seeing what I see.</i> \n \n
        <b>Tucchaṃ musā vilapin-ti. Aññatra adhimānā,</b>
        <i>напрасно я сказал глупости. Переоценил себя, \n
        I vainly have said stupid things. Overestimated himself,</i> \n \n
        <b>ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso.</b> \n
        <i>Такой монах потерпел поражение и более не состоит а Сангкхе. \n
            Such a monk has been defeated and is no longer a member of the Sangkha.</i> \n \n
        \n \n Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с монахами, которые решили восхвалять друг друга как будто у них есть сверхчеловеческие способности. Делали они это для того чтобы во время неурожая, миряне давали им больше еды. \n \n
Второе событие связано монахами которые переоценили свои способности и говорили что достигли того, чего на самом деле не достигли. Когда эти монахи поняли что заблуждаются они заявили об этом. \n \n \n
</string>

    <string name="button_patimokha">Правила патимокхи</string>
    <string name="buttonAboutParajika">О ПРАВИЛАХ ПАТИМОККХИ</string>
    <string name="buttonaboutParajikaNakazanie">СИСТЕМА НАКАЗАНИЙ, ПРЕДУСМАТРИВАЕМАЯ ПРАВИЛАМИ ПАТИМОККХИ </string>
    <string name="buttonPatimokhaRazdelParajika">РАЗДЕЛ ПАРАДЖИКА</string>
    <string name="buttonParajika1">1 \n Если какой-либо монах, участвующий в обучении и образе жизни монахов, без отказа от обучения, без открытого объявления о своей слабости, совершит половой акт с женщиной или с самкой животного, такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textViewHintParajika">Нажмите на правило, для того, чтобы увидеть правило на языке пали и причины возникновения правила.</string>
</resources>