<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textAboutPatimokha"> \n Словом "патимоккха" обычно обозначается свод правил поведения буддийских монахов, установленный, согласно буддийской традиции, самим Буддой. Эти правила касались практически всех сторон монашеской жизни, согласно этим правилам функционировали все локальные буддийские монашеские общины. Этимология слова "патимоккха" (санкр. "пратимокша") не совсем ясна. Согласно Махавагге 2.3.4., это означает начало, главу всех качеств. Этот термин используется не только как название свода правил монашеского поведения, но и название проповеди, в которой Будда изложил базовые принципы, общие для учения всех будд:" не делание всех видов зла, делание всех видов добра, и очищение своего собственного сердца: таково послание всех будд" (Дхаммапада, 183) \n \n

В ранние годы деятельности Будды не было нужды формулировать какие-либо дисциплинарные правила. Все монахи, следовавшие за ним, – общины монахинь тогда еще не существовало – были людьми высоких личных достижений, тех, кто преуспел в уничтожении всех или многих ментальных загрязнений. Они знали учение Будды хорошо и вели себя соответственно. В каноне говорится, как почтенный Сарипутта, один из главных учеников Будды, достаточно рано просил Будду установить Патимоккху, или свод правил. Этот свод правил мог бы обеспечить долгую жизнь учению Будды, подобно тому, как нить, связывающая вместе цветочные украшения, обеспечивает, чтобы цветы не были рассеяны ветром. Будда ответил, что время для такого свода еще не пришло, так как даже самые отсталые члены общины в то время уже имели первый опыт приближения к цели. Только когда ментальные загрязнения (асава) дадут о себе знать в общине, возникнет необходимость в правилах Патимоккхи. \n \n

Время проходило, условия, которые позволили ментальным загрязнениям проникнуть в общину, начали появляться. В Бхаддали – сутта (М. 67) Будда перечисляет пять таких условий: \n

"Бхаддали: "Почему это, уважаемый господин, раньше было немного правил поведения, а число монахов, утвердившихся в знании Пробуждения, было велико? И почему сейчас, когда стало много правил поведения, меньше монахов утверждается в знании Пробуждения?" (Бхаддали, который не хотел жить по дисциплинарным правилам, предполагает, что увеличение числа правил является причиной того, что меньшее число монахов достигает Пробуждения. Будда, однако, предлагает другое объяснение.)

Будда: "Так и есть, Бхаддали. Когда живые существа начали вырождаться, и истинная Дхарма начала исчезать, появилось много дисциплинарных правил, а число монахов, утвердившихся в знании Пробуждения, стало невелико. Учитель (т. е. сам Будда) не устанавливал правила поведения до тех пор, пока не возникли условия, которые способствовали подъему ментальных загрязнений в общине. Но когда возникли такие условия, Учитель установил правила поведения как средство противодействия таким условиям. .. Эти условия не возникали до тех пор, пока община не стала большой. Но когда община стала большой, создались условия, способствующие подъему ментальных загрязнений в общине. ...Когда община стала обладать большими материальными средствами, ...высоким статусом в обществе, ...большим корпусом учения (текстов), ...когда община просуществовала уже долгое время, ... тогда создались условия, способствующие подъему ментальных загрязнений в общине."

Таким образом, правила сами по себе не были причиной дегенерации общины, и условия, способствующие подъему ментальных загрязнений, не были сами по себе загрязнениями. Скорее, усложнение жизни общины предоставило для монахов возможность действовать на основе их загрязнений, и правила – хотя они не могли предотвратить любое из этих условий – должны были соответственно усложниться.

Устанавливая правила поведения, Будда обосновывал необходимость этого десятью причинами: для совершенства сангхи, для мира в сангхе, для воздержания от бесстыдства, для удобства бхикшу хорошего поведения, для подавления загрязнений, относящихся к прошлой жизни, для предупреждения загрязнений, относящихся к будущей жизни, для поднятия веры в неверующих, для возрастания верующих, для утверждения истинной дхармы и для воспитания учеников .

Эти причины распадаются на три типа. Первые два являются внешними: обеспечить мир и правильное поведение внутри собственно сангхи и воспитывать и защищать веру среди мирских последователей буддизма. Причины третьего типа являются внутренними: помочь контролю и предотвращению ментальных загрязнений внутри каждого отдельного монаха. Это последнее подразделение быстро становится главным для каждого, кто серьезно пытается соблюдать правила, так как они помогают развивать внимательность и сосредоточенность при выполнении любых действий – те качества, которые необходимы при тренировке сознания (ума).

Будда не установил весь свод правил одновременно. Напротив, он формулировал правила одно за другим, в ответ на отдельные конкретные события. В каноне сохранились все случаи, по поводу которых было сформулировано то или иное правило, и часто знание этих "историй происхождения" может помочь в понимании смысла того или иного правила. Например, история происхождения правила, запрещающего сексуально направленное ласковое поведение между монахами и женщинами, показывает, что Будда не рассматривал женщин как что-то нечистое. Наоборот, это правило происходит от случая, когда монах нежно касался жены брахмана, пришедшего посетить его жилище, и Будда хотел, чтобы женщины чувствовали себя в безопасности, приходя в монастырь, зная, что никто не будет к ним приставать.

С течением времени число правил росло, и несколько последователей Будды, возглавляемые благочестивым Упали, собрали главные правила в законченный свод - Патимоккха-сутту – который содержал 227 правил. Патимоккха-сутта, как мы ее знаем теперь, входит в текст, называемый Сутта Вибханга. В нем представлено каждое правило, предшествующее своей историей происхождения. За ним следует разъяснение, какие изменения происходили в этом правиле (если они были), прежде чем оно было зафиксировано в окончательном виде. Правило затем анализируется по своим составным элементам, чтобы показать, как факторы усилия, предмета действия, восприятия, намерения и результата смягчают или не смягчают наказание, предписанное данным правилом. Обсуждение заканчивается списком обстоятельств, в котором данное действие не считается нарушением, несмотря на правило.

Второстепенные правила, число которых составляло несколько сотен, были собраны в главы, распределенные по темам, называемым Кхандаками. Собственно Кхандаки также разделяются на две части: Махавагга, или Большая глава, и Чулавагга, или Меньшая глава. Историки оценивают, что Вибханга и Кхандаки приобрели свой окончательный вид не позднее 2 в. до н. э. Несколько позднее к ним была добавлена Паривара – текст, обозревающий и систематизирующий предыдущие части, и таким образом каноническая Виная-питака была завершена.
        Система наказаний, примененных Буддой в своих дисциплинарных правилах, базировалась на двух принципах. Во-первых, целью буддийской практики является прежде всего развитие ума. Таким образом, факторы намерения и осознанного восприятия совершенных поступков часто определяли, является то или иное конкретное действие нарушением правил. Например, случайное убийство животного, в терминах действия ума, очень отличается от намеренного убийства, и не считается нарушением правила, запрещающего убийство животных.

Существует очень немного правил, где факторы намерения и осознанного восприятия совсем не играют роли – такие, как правило, запрещающее монахам употреблять алкоголь – но они почти всегда имеют дело с ситуациями, где ожидается, что индивид сохраняет внимательность и способность восприятия в достаточной мере, чтобы понимать, что он собирается делать, и таким образом эти правила также помогают тренировке ума.

В любом случае, система анализа каждого нарушения в терминах усилия, предмета, осознанного восприятия, намерения и результата показывают, как твердое соблюдение правил ведет направленно к развитию концентрации и понимания. Если монах привыкает осознавать свои поступки в терминах этих факторов, он будет развивать внимательность, аналитический подход к реальности (настоящему) и настойчивость. Это первые три фактора Просветления (пробуждения), формирующие базис для трех остальных: радость, благородство, концентрация и невозмутимость духа.

Второй принцип, используемый в определенных наказаниях, базируется на впечатлениях Будды от общения с Анандой, своим главным учеником. Будда убедился, что дружелюбие и общительность чрезвычайно необходимы в религиозной жизни. Каждый, кто подходит к Дхарме серьезно, должен быть достаточно мудрым, чтобы понимать, что без возможности общения и обучения у людей, уже утвердившихся на пути, практически невозможно добиться прогресса и на своем пути. Таким образом, монахи привыкают ценить свою хорошую репутацию со стороны уважаемых членов их группы, и вся система наказаний, разработанная Буддой, построена целиком на воздействии на статус нарушителя внутри общины. \n \n \n

</string>
    <string name="textAboutPunish">Патимоккха классифицирует правила поведения по восьми разделам: \n \n

1) параджика – поражение (исключение из общины); \n \n

2) сангхадисеса – требующее начального (ади) и последующего (сеса) собрания общины; \n \n

3) анията – неопределенное (т.е. результат зависит от решения общины); \n \n

4) ниссагия пачиттия – требующее расплаты и признания; \n \n

5) пачиттия – требующее признания; \n \n

6) патидесания – требующее признания /определенной формы/; \n \n

7) секхия – инструкции; \n \n

8) адхикарана саматха – правила рассмотрения спорных вопросов, возникающих в общине. \n \n

Не все разделы Патимоккхи связаны с определенными видами наказаний. Правила анияты дают направление для решения неопределенных случаев. Правила Секхии имеют отношение прежде всего к этикету поведения и просто утверждают, что следует вести себя определенным образом. Правила Адхикарана саматха являются скорее не правилами, а принципами, в соответствии с которыми следует решать вопросы, возникающие в общине. \n \n

Система наказаний, предусмотренная правилами , состоит из четырех главных видов, изменяющихся от окончательного и безоговорочного изгнания из сангхи до простого признания в присутствии другого монаха. \n \n

Монах, который совершил одно из четырех самых серьезных проступков, входящих в раздел параджика, автоматически считается лишенным монашеского звания, даже если об этом проступке никому не известно. Поэтому нет необходимости проводить какую-либо церемонию, связанную с лишением монашеского сана. Сам акт совершения проступка является актом исключения из монашеской общины. Монах считается исключенным из сангхи окончательно и бесповоротно, в этой жизни он не может снова вступить в общину. Эти же правила, требующие исключения из общины, действовали и в отношении монахинь. (для монахинь существовало еще четыре правила этой категории). Кроме того, из общины исключались монахини, которые вернулись к мирской жизни в качестве жен домохозяев. \n \n

Если монах нарушает одно из следующих по важности правил – правила сангхадисеса, он обязан уведомить об этом одного из монахов и просить общину по крайней мере из четырех монахов наложить на него шестидневный период наказания. Во время наказания монах лишается своего статуса и должен соблюдать ряд ограничений, главными из которых являются следующие: \n \n

– он не может жить под одной крышей с полностью посвященными монахами; \n \n
– он не может выходить за пределы монастыря без сопровождения полностью посвященных монахов; \n \n
– каждый день он должен сообщать всем монахам в монастыре, какое нарушение он совершил и какое наказание на него наложено. Если в монастыре есть пришлые монахи, он также обязан информировать их. \n \n

После того, как срок наказания закончился, монах может просить общину по крайней мере из двадцати монахов реабилитировать его. После реабилитации он возвращается к прежнему статусу полностью посвященного монаха регулярного поведения. \n \n

Если монах какое-то время скрывал, что он нарушил одно из правил сангхадисеса, он должен соблюдать дополнительный испытательный срок такой же длительности, какой он скрывал свой проступок. Только после этого он может просить о шестидневном наказании и последующей реабилитации. \n \n

Нарушения из разряда сангхадисеса относятся к разряду тяжелых – как из-за их собственной серьезности, так и из-за того беспокойства, которое доставляет общине процедура наказания и последующей реабилитации. \n \n

Следующий тип наказаний накладывается за нарушение правил нисаггия пачиттия, что можно перевести как "требующее расплаты и признания". Каждое из правил этого раздела связано с предметом, который монах приобрел или использовал неправильным образом. Прежде чем публично признать свою ошибку, монах должен отдать этот предмет "в качестве расплаты" своему товарищу – монаху или группе монахов. После публичного признания он освобождается от проступка. В большинстве случаев, расплата является символической – после своего признания монах получает предмет назад, и только в трех случаях он отдает предмет навсегда. \n \n

Сделать признание в совершении нарушения монах может перед одним или несколькими монахами или перед всей общиной. Только нарушение правил относительно получения и использования денег, а также получения излишней чаши для сбора подаяний (НП №18,19 и 22) требует обязательного признания перед всей общиной. В этих же трех случаях неправильно полученные или использованные предметы не возврашаются монаху. В остальных же случаях после получения назад своей собственности он должен использовать ее надлежащим образом. \n \n

Нарушения этого и последующих двух типов классифицируются как легкие. Вина за совершение двух последних нарушений (паччития и патидесания) снимается через простое признание перед одним монахом или всей общиной. Различие между этими двумя разделами лишь в том, что в последнем разделе форма признания зафиксирована в самом тексте правил Патимоккхи. \n \n

Кроме того, существуют еще производные наказания, не указанные в правилах Патимоккхи, но указанные в Вибханге и в комментариях. Эти производные наказания имеют дело с двумя видами случаев: \n \n

– монах пытается совершить действие, указанное в правилах, но в силу тех или иных причин действие не достигает окончательного завершения (например, монах пытается убить какого-либо, но этот человек не умирает); \n \n

– монах совершает действие, прямо не указанное в правилах, но подобное тому, которое указано в правилах (например, он ударяет мирянина – этот случай не указан в правилах, но там есть пункт, когда монах ударяет другого монаха). \n \n

К таким производным наказаниям относятся тхуллачия (в более серьезных случаях) и дукката ( в менее серьезных случаях). Производное наказание за неправильную речь включает также дуббхасита. Вина за совершение таких производных нарушений снимается через простое признание. \n \n

В случае, если эти наказания не исправляют поведение нарушителя, и он повторно преступает правила, община может наложить на него дополнительные наказания. Они могут изменяться от снятия некоторых привилегий старшинства, изгнание из отдельной общины монахов или изгнания из общины как целого. Во всех случаях наказание временно, если монах понимает свои ошибки и исправляет свой образ действий, община возвращает ему прежний статус. Такое же временное изгнание из общины происходит в случае, если монах, совершивший проступок, отказывается понести наказание. \n \n

Следует отметить, что в каноне сохранилось немало свидетельств того, что отношение Будды к соблюдению правил поведения не было слишком формальным. \n \n

"Однажды Просветленный пребывал в Весали, в Великой Роще. Тогда некий монах пришел к Просветленному ... и сказал: \n \n

– Господин, уже более чем 150 правил поведения собраны для того, чтобы повторять их каждые две недели. Я не могу совершенствовать себя в соответствии с ними. \n \n

– Можешь ли ты совершенствоваться в соответствии с тремя правилами: правилом возрастающей добродетели, правилом возрастающего осознания, правилом возрастающей мудрости? \n \n

– Да, я могу ... \n \n

– Тогда совершенствуй себя в соответствии с этими тремя правилами. Когда ты будешь совершенствоваться в соответствии с этими правилами, страсть покинет тебя, ненависть покинет тебя, заблуждения покинут тебя. Когда тебя оставят страсть, ненависть и заблуждения, ты не будешь делать ничего плохого, не будешь совершать никакого зла." \n \n \n

</string>
    <string name="textPatimokhaParajika1"> \n
        Pàr 1: (Methunadhammasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило о половом акте.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu bhikkhūnaṃ sikkhāsājīvasamāpanno</b> \n \n
        <b>sikkhaṃ appaccakkhāya dubbalyaṃ anāvikatvā methunaṃ dhammaṃ paṭiseveyya,</b> \n \n
        <b>antamaso tiracchānagatāya pi; pārājiko hoti, asaṃvāso.</b>
        \n \n Это правило возникло в результате трёх разных событий: \n \n
        Первое событие связано с историей молодого Судинны Каландаки.
        Который совершил половой акт со своей бывшей женой. \n \n
        Второе событие связано с историей одного монаха, который совершал половой акт с самкой обезьяны. \n \n
        Третье правило связано с Ваджийскими монахами, которые совершали половые акты не отказавшись от монашества и не признаваясь в своём проступке. \n \n \n
        <b>Примечание:</b> \n
Даже если он делает это в гипсе, в презервативе, в мирской одежде, или будучи полностью обнаженным, или не испытывая никаких ощущений (например, из-за потери тактильных ощущений на половых частях тела), точно так же он теряет свой статус как монах. \n \n
<b>Есть шесть случаев, когда параджика 1 не совершается:</b> \n \n
1. Когда монах спит или во всех других случаях, когда он не осознает полового акта, когда он происходит. \n
2. Когда монах не соглашается. \n
3. Когда монах впал в бессознательное состояние или находится в состоянии безумия. \n
4. Когда монах, будучи одержим другим духом, больше не может контролировать себя. \n
5. Когда монах испытывает невыносимую боль. \n
6. Когда монах совершил это действие до того, как были установлены правила. \n \n
<i>Это правило частично включено в третью из десяти заповедей.</i> \n \n \n \n \n \n
    </string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika2">2 \n Если какой-либо монах, на манер вора, возьмет то, что ему не было дано, безразлично, в заселенной области или нет, так что правитель, схватив преступника, может подвергнуть его телесному наказанию, заключить в тюрьму или изгнать его – такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika2"> \n
        Pàr 2: (Adinnàdànasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило о воровстве.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu gāmā vā araññā vā \n \n adinnaṃ theyyasaṅkhātaṃ
        ādiyeyya, yathārūpe adinnādāne \n \n rājāno coraṃ gahetvā haneyyuṃ vā
        bandheyyuṃ vā pabbājeyyuṃ vā: \n \n Coro’si, bālo’si, mūlho’si, theno’sī ti,
        tathārūpaṃ bhikkhu adinnaṃ ādiyamāno; \n \n ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso. </b>
        \n \n  Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с историей Дхании сына гончара. \n
Который обманом завладел строительными материалами для своей хижины. \n \n
Второе событие связано с монахами из группы шести. \n
Они украли ценные вещи у красильщиков в дикой местности. \n \n
        <b>Примечание:</b> \n \n
     Если монах завладевает предметом, оставленным его владельцем или принадлежащим животному, он не совершает параджику 2. \n \n

Как только монах берет предмет с намерением украсть (даже если он берет хоть один волосок, даже если в данный конкретный момент у него не было намерения брать его, или даже если он впоследствии оставляет его), он совершает параджика 2. \n \n

Если монах заставляет кого-то украсть для него предмет, он совершает параджику 2. \n \n

Если по общему согласию несколько монахов решают, что это сделает тот, у кого будет возможность украсть предмет, и что только один монах скрывает это, все монахи совершают параджику 2. \n \n

Параджика 2 настолько тонка, что монах может совершить ее, даже не осознавая этого. \n \n

Если монах сознательно провозит или заставляет кого-то провезти через таможню запрещенный предмет (драгоценные камни, наркотики и т. д.), если он лжет, чтобы заплатить меньшую сумму, путешествует без действительного билета или если из милосердия он освобождает животное без согласия его владельца, во всех этих случаях он совершает параджику 2. \n \n

Несколько монахов вместе крадут то, что у них есть общего. Каждая кража меньше критической суммы (четверть валюты, использовавшейся во времена Будды, около 10 евро). Однако, собрав все кражи, мы получаем общую стоимость, превышающую эту критическую сумму. Все эти монахи совершили параджику 2. \n \n

Если монах либо по безумию, либо по полной рассеянности, либо под влиянием крайне болезненной болезни забирает чужое имущество, он не совершает параджику 2. \n \n

         <b>Как только присутствуют эти пять факторов, совершается параджика 2:</b> \n

1. Украденный предмет принадлежит человеку. \n
2. Монах знает, что предмет принадлежит кому-то другому, кроме него самого. \n
3. Минимальная стоимость украденного предмета составляет 1,06 грамма золота + 1,06 грамма серебра + 2,12 грамма меди (в соответствующем регионе). \n
4. У монаха есть намерение украсть. \n
5. Кража совершена. \n \n
         <i>Это правило соответствует второму из десяти правил.</i> \n \n \n
</string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika3">3 \n Если какой-либо монах намеренно лишит жизни человеческое существо, или наймет убийцу для него, или будет восхвалять преимущества смерти, или будет уговаривать его умереть (примерно таким образом): "Уважаемый, какая польза вам от этой жалкой, несчастной жизни? Смерть была бы лучше для вас, чем жизнь", - тогда такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika3"> \n
        Pàr 3: (Manussaviggahasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило об умышленном убийстве человека.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu sañcicca manussaviggahaṃ jīvitā voropeyya, \n \n
            satthahārakaṃ vāssa pariyeseyya, maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya, \n \n
            maraṇāya vā samādapeyya: Ambho purisa, kiṃ tuyh’iminā pāpakena dujjīvitena? \n \n
            Matan-te jīvitā seyyo ti, iti cittamano cittasaṅkappo \n \n
            anekapariyāyena maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya, maraṇāya vā samādapeyya; \n \n
            ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso. </b>
    \n \n Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с историей когда монахи после практики медитации на непривлекательность тела, покончили жизнь самоубийством заплатив человеку Мегаландике чтобы он убил их. \n \n
Второе событие связано с монахами из группы шести.
Они уговорили больного мужа одной мирянки покончить жизнь самоубийством, чтобы он перестал мучиться от болезни. \n \n
        <b>Примечание:</b> \n \n
         Приказав кому-то убить кого-то другого, побудив женщину сделать аборт – и она следует этому совету, дав для этого средства беременной женщине, которая успешно ими пользуется, или попросив кого-то убить агонизирующего человека (даже с простой мыслью об облегчении страдания пациента) и фактически вызывающие смерть этого человека, в каждом из этих случаев монах совершает параджику 3. \n \n

Совершая самоубийство, монах совершает параджику 3. \n \n

Если монах просит второго монаха убить человека, а последний убивает его или ее, оба монаха совершают параджику 3. Если второй монах убивает человека, отличного от того, которого просил его убить первый монах, первый монах не совершает параджику 3. Его совершает только второй монах. \п \п

Первый монах просит второго монаха убить человека (или просит другого человека сделать это). И от его имени этот второй монах передает работу третьему монаху и так далее. Все монахи, от первого до последнего, совершают параджику 3. \n \n

С намерением убить монах находит способ убить кого-либо (яма, ловушка, мина и т. д.). Если это повлекло смерть человека, он совершает параджику 3. \n \n

         <b>Как только присутствуют эти пять факторов, совершается параджика 3:</b> \n \n

1. Жертва – человек. \n
2. Монах знает, что жертва — человек. \n
3. У монаха есть намерение убить. \n
4. Монах совершает убийство или приказывает совершить его кому-то другому. \n
5. Убийство совершено. \n \n
         <i>Это правило частично соответствует первому из десяти заповедей.</i> \n \n \n \n
</string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika4">4. \n Если какой-либо монах, не обладающий истинным знанием, хвастается достижением сверхнормальных человеческих состояний, говоря: "Так я знаю, так я вижу", так что, несмотря на то, будет или нет он проверен позднее, – такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika4"> \n
        Pàr 4: (Uttarimanussadhammasikkhàpadam): \n
        <i>Правило о сверхчеловеческих способностях</i> \n
        <i>the rule about superhuman abilities.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu anabhijānaṃ</b> \n
        <i>если какой-либо монах не знающий напрямую \n
            if any monk does not know directly</i> \n \n
        <b>uttarimanussadhammaṃ</b> \n
        <i>сверхспособности \n
            superhuman abilities</i> \n \n
        <b>attūpanāyikaṃ alamariyañāṇadassanaṃ</b> \n
        <i>свои со знанием подобно благородному \n
            their own, with knowledge like a noble</i> \n \n
        <b>samudācareyya:</b> \n
        <i>утверждает \n
            declares</i> \n \n
        <b>Iti jānāmi, iti passāmī ti!</b> \n
        <i>так я знаю, так я вижу \n
            So I know, so I see</i> \n \n
        <b>Tato aparena samayena</b> \n
        <i>тогда в другое время \n
            then at another time</i> \n \n
        <b>samanuggāhiyamāno vā</b> \n
        <i>допросят его \n
            they`ll interrogate him</i> \n \n
        <b>asamanuggāhiyamāno vā</b> \n
        <i>не допросят его \n
            they won`t interrogate him</i> \n \n
        <b>āpanno visuddhāpekkho evaṃ vadeyya:</b> \n
        <i>(а он ) ищущий очищения таким образом мог бы говорить: \n
            and he, seeking purification, could say:</i> \n \n
        <b>Ajānam-evāhaṃ āvuso avacaṃ: jānāmi.</b> \n
        <i>Не зная друзья я говорил что знаю \n
            Not knowing friends, I said that I know.</i> \n \n
        <b>Apassaṃ: passāmi.</b> \n
        <i>Не видя, что вижу. \n
            Not seeing what I see.</i> \n \n
        <b>Tucchaṃ musā vilapin-ti. Aññatra adhimānā,</b>
        <i>напрасно я сказал глупости. Переоценил себя, \n
        I vainly have said stupid things. Overestimated himself,</i> \n \n
        <b>ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso.</b> \n
        <i>Такой монах потерпел поражение и более не состоит а Сангкхе. \n
            Such a monk has been defeated and is no longer a member of the Sangkha.</i> \n \n
        \n \n Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с монахами, которые решили восхвалять друг друга как будто у них есть сверхчеловеческие способности. Делали они это для того чтобы во время неурожая, миряне давали им больше еды. \n \n
Второе событие связано монахами которые переоценили свои способности и говорили что достигли того, чего на самом деле не достигли. Когда эти монахи поняли что заблуждаются они заявили об этом. \n \n \n

    <b>Примечание:</b> \n \n
         Если человек, к которому обращается монах, не понимает смысла его речи, он не совершает параджику 4. \n \n

Если монах заявляет о реализации, которой он действительно достиг, он не совершает параджику 4. Точно так же, если монах упоминает другим о ложной реализации, в которую он искренне верит, что достиг, он не совершает параджику 4. \n \n

         <b>Как только присутствуют эти пять факторов, параджика совершается:</b> \n \n

1. Бхикшу утверждает - тем или иным образом - что достиг реализации, относящейся к категории джхан или входа в четыре стадии арии, которых он еще не испытал. \n
2. У монаха есть намерение похвастаться (зная, что он не достиг этой реализации). \n
3. Бхикшу уточняет, что именно он достиг этой реализации (если он использует косвенный путь, например: «Ученики моего учителя — араханты», он не совершает параджику 4). \n
4. Существо, к которому обращается монах, — человек. \n
5. Человек, к которому обращается монах, должен сразу понять (если он или она понимает только спустя долгое время, монах не совершает параджику 4). \n \n \n \n
    </string>

    <string name="button_patimokha">Правила патимокхи</string>
    <string name="buttonAboutParajika">О ПРАВИЛАХ ПАТИМОККХИ</string>
    <string name="buttonaboutParajikaNakazanie">СИСТЕМА НАКАЗАНИЙ, ПРЕДУСМАТРИВАЕМАЯ ПРАВИЛАМИ ПАТИМОККХИ </string>
    <string name="buttonPatimokhaRazdelParajika">РАЗДЕЛ ПАРАДЖИКА</string>
    <string name="buttonParajika1">1 \n Если какой-либо монах, участвующий в обучении и образе жизни монахов, без отказа от обучения, без открытого объявления о своей слабости, совершит половой акт с женщиной или с самкой животного, такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textViewHintParajika">Нажмите на правило, для того, чтобы увидеть правило на языке пали и причины его возникновения.</string>
    <string name="buttonAboutSanghadisesaText">о правилах сангхадисесы</string>
    <string name="textAboutSanghadisesa"> \n Сангхадисеса \n \n Этот термин означает [нарушение] «влекущее участие Общины в первичной (ādi) и последующих (sesa) процедурах». \n Он следует из факта, что при нарушении любого из правил этого класса именно Община является лицом, которое изначально налагает на монаха наказание (включающее в себя искупительный период и испытательный срок), налагает его повторно, если монах не выполнил установленных требований, а когда монах выполнил все требования, снимает с него наказание. \n В этом разделе содержится 13 правил, в случае с первыми девятью монаху засчитывается нарушение немедленно после совершения проступка, в последних четырёх только после того, как нарушителю трижды вынесено замечание в форме процедуры Общины. \n \n \n \n</string>
    <string name="buttonTextAboutParajika">о правилах параджики</string>
    <string name="textAboutParajika"> \n Параджика («поражение») \n \n В книге «Паривара» говорится, что этот термин происходит от глагола, означающего «проигрывать» или «терпеть поражение». \n Монах, совершающий четыре запрещенных поступка, описанных в этой главе, считается поддавшимся своим умственным загрязнениям (upakkilesa) в той степени, которая пересиливает цель становления монахом, бывшей у него изначально. В Вибханге даётся ряд метафор, иллюстрирующих необратимую сущность «поражения»: \n «как человек с отрубленной головой… как ссохшийся лист, оторвавшийся от стебля… как плоский камень, разбитый надвое, который нельзя соединить… как пальма со срезанной верхушкой, неспособная к дальнейшему росту». \n Монах, совершивший любой из этих запрещённых поступков, необратимо отлучает себя он жизни монашеской общины и более не считается монахом.</string>
    <string name="textSanghadisesa1">1 \n Намеренное извержение семени (за исключением семяизвержений во время сновидения) влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.</string>
    <string name="sanghadisesaText1">1.(Sukkavissaṭṭhisikkhāpada) \n Правило о намеренном извержении семени \n <i>The rule of intentional ejaculation of the seed</i> \n \n <b>sañcetanikā sukkavissaṭṭhi \n \n aññatra</b>  <b>supinantā \n \n saṃghādiseso.</b> \n \n Намеренное извержение семени (за исключением семяизвержений во время сновидения) влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.  \n \n <i>Intentional ejaculation of semen (with the exception of ejaculations during a dream) entails the initial and subsequent meetings of the Community.</i>
    \n \n Это правило возникло в результате одного события связанного с достопочтенным Сеййясака \n \n
Сеййясака был недоволен святой жизнью и по совету достопочтенного удаина перстал воздерживаться от намеренного извержения семени. \n \n
\n \n This rule arose as a result of an event connected with the Venerable Seiyasaka \n \n Seiyasaka was dissatisfied with the holy life and, on the advice of the venerable Udain, stopped to abstain from intention ejaculation. \n \n
<b>Исключения</b> \n \n
Во время сна, если сперма выделяется во время сна, никакой вины в этом нет. \n \n
Во время дефекации, если какое-то количество сперматозоидов все-таки выходит, намерение для этого отсутствует, никакой вины не совершается. \n \n
Во время ухода или чистки половых органов (из-за воспаления, травмы, укуса насекомого и т.д.) путем нанесения лекарства (крема, мази и т.д.), если выделяется немного сперматозоидов, а желание к этому отсутствует, вины в этом нет. \n \n
Если во время того, как монах ложится в постель, желая эякулировать, он зажимает свой половой орган между бедер или сильно сжимает его в кулаке, и во время сна выделяется сперма, он совершает сангхадишешу. \n \n
Если сперма высвобождается естественным образом без намерения монаха сделать это и что в этот момент этот последний действительно испытывает удовольствие, он не совершает никакой ошибки. Однако, если во время семяизвержения он воспользовался возможностью выпустить сперму рукой, он совершает сангхадишешу. \n \n
Если монах, настойчиво глядя на тело женщины со жгучим желанием, эякулирует, он не совершает сангхадишешу. \n \n
Примечание: Это правило частично соответствует третьему из десяти правил. \n \n \n


<b>Exceptions</b> \n \n
While sleeping, if the sperm is released during a dream, no fault is being committed. \n \n
While defecating, if some sperm does come out, the intention for it being absent, no fault is being committed. \n \n
While nursing or cleaning one`s sex (due to an inflammation, an injury, an insect bite, etc.) by putting medicine (cream, ointment, etc.), if some sperm is released, the desire for it being absent, no fault is being committed. \n \n
If at time of getting into bed, wishing to ejaculate, the bhikkhu wedges his sex between his thighs or holds it strongly in his fist and whilst sleeping the sperm is released, he commits the saṃghādisesa. \n \n
If the sperm is naturally released without the bhikkhu`s intention to do so and that at this moment this latter does experience pleasure, he does not commit any fault. However, if during ejaculation, he seized the opportunity to release the sperm with his hand, he commits the saṃghādisesa. \n \n
If while insistently looking at the body of a woman, with a burning desire, a bhikkhu ejaculates, he does not commit a saṃghādisesa. \n \n
Note: This rule partly corresponds with the third of the ten precepts. \n \n
    </string>
    <string name="textSanghadisesa2">2 \n Если какой-либо монах под влиянием похоти, с искажённым умом,
        совершит телесный контакт с женщиной, возьмёт её за руку, за локон волос,
        или будет ласкать другие части её тела, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.</string>
    <string name="sanghadisesaText2">\n 2. (Kāyasaṁsagga) \n
Похотливый телесный контакт  \n
<i>Lustful body contact</i> \n \n
<b>Yo pana bhikkhu otiṇṇo vipariṇatena cittena \n \n mātugāmena saddhiṁ kāyasaṁsaggaṁ samāpajjeyya \n \n hatthaggāhaṁ vā veṇiggāhaṁ vā aññatarassa vā aññatarassa vā \n \n aṅgassa parāmasanaṁ, \n \n saṅghādiseso”ti. \n \n</b>
        Если какой-либо монах под влиянием похоти, с искажённым умом, совершит телесный контакт с женщиной, возьмёт её за руку, за локон волос, или будет ласкать другие части её тела, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины. \n \n
<i>If any monk under the influence of lust, with a distorted mind, makes bodily contact with a woman, takes her by the hand, by a lock of hair, or caresses other parts of her body, this entails the initial and subsequent meetings of the Community. \n \n</i>
    \n \n Это правило возникло в результате одного события связанного с достопочтенным Удаином \n \n
Удаин с похотью дотрагивался до жены брахмана. Это произошло, когда брахман со своей женой осматривали кути Удаина. \n \n

\n \n This rule arose as a result of one event related to the Venerable Udain \n \n
Udain touched the brahman`s wife with lust. This happened when a brahmin and his wife were examining Udain`s kuti. \n \n

Прикасаясь к ткани или к драгоценностям, которые носит женщина, монах совершает нарушение, но не сангхадисесу (при условии, что к женщине не прикасаются вместе с этой частью ткани или драгоценным камнем). \n \n

Точно так же, прикасаясь к женщине, которая является его родственницей, например, к матери или сестре, даже с умом, свободным от похоти, он совершает нарушение, но не сангхадисесу. \n \n

В случайном прикосновении к женщине нет нарушения. Однако, если женщина прикасается к монаху, это не должно восприниматься пассивно, потому что, если он получает от этого удовольствие, даже на короткое время, он немедленно совершает самгхадисесу. \n \n

Прикасаясь к женщине каким-либо предметом, монах совершает тхулачайя. \n \n

<b>Примечание:</b> Это правило частично соответствует третьему из десяти правил. \n \n

By touching a cloth or a jewel worn by a woman, a bhikkhu commits a fault but not the saṃghādisesa (provided the woman is not touched along with that part of cloth or jewel). \n \n
In the same way, by touching a woman who is a relative, his mother or sister for instance, even with a mind rid of lust, he commits a fault but not the saṃghādisesa. \n \n
By accidentally touching a woman, there is no fault. However, if a woman touches a bhikkhu, this latter must not undergo it passively, because if he takes pleasure in it, even for a short while, he immediately commits the saṃghādisesa. \n \n
By touching a woman with some kind of utensil, a bhikkhu commits a thullaccaya. \n \n
Note: This rule partly corresponds with the third of the ten precepts. \n \n \n </string>
    <string name="textButtonSanghadisesa3">
        3 \n
        Если какой-либо монах, будучи охвачен желанием, с искажённым умом, обращается с непристойными словами к женщине, подобно тому как молодой человек обращается к девушке с намёком на сексуальный контакт, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.
    </string>

    <string name="sanghadisesaText3">
        \n 3. (Duṭṭhullavācāsikkhāpada) \n
Правило о непристойной речи  \n
<i>The rule of obscene speech</i> \n \n
<b>Yo pana bhikkhu otiṇṇo vipariṇatena cittena \n \n mātugāmaṁ duṭṭhullāhi vācāhi obhāseyya \n \n yathā taṁ yuvā yuvatiṁ methunupasaṁhitāhi, \n \n saṅghādiseso ti. \n \n</b>
       Если какой-либо монах, будучи охвачен желанием, с искажённым умом, обращается с непристойными словами к женщине, подобно тому как молодой человек обращается к девушке с намёком на сексуальный контакт, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины. \n \n
<i>If any monk, overcome by desire, with a distorted mind, addresses a woman with obscene words, just as a young man addresses a girl with a hint of sexual intercourse, this entails the initial and subsequent meetings of the Community.. \n \n</i>
   \n \n Это правило возникло в результате одного события связанного с достопочтенным Удаином \n \n
Удаин с непристойными словами обращался к женщинам которые пришли осмотреть кути. \n \n
\n \n This rule arose as a result of one event related to the Venerable Udain \n \n
Udayin addressed the women who came to inspect his kuti with obscene words. \n \n
В Канкха Витарани перечисляется пять факторов, которые должны присутствовать при полном нарушении данного правила: \n
<i>The K/Commentary lists five factors for a full breach of this rule.</i> \n \n
1) Объект: женщина, т.е. любой человек женского пола, достаточно опытный, чтобы понимать - что прилично, а что неприлично говорить, что пристойно, а что - непристойно. \n
<i>1) Object: a woman, i.e., any female human being experienced enough to know what is properly said and improperly said, what is lewd and not lewd.</i> \n \n
2) Понимание: монах понимает, что перед ним именно такая женщина. \n
<i>2) Perception: The bhikkhu perceives her to be such a woman.</i> \n \n
3) Намерение: его толкает страстное желание. \n
<i>3) Intention: He is impelled by lust.</i> \n \n
Как в предыдущем правиле мы можем принять определение страстного желания, даваемое в комментарии, как минимальное количество желания, для выполнения фактора: Он хочет получить удовольствие от высказывания чего-то непристойного или неподобающего. \n
<i>As in the preceding rule, we can take the Commentary`s definition of lust here as the minimum amount of lust to fulfill this factor: He wants to enjoy saying something lewd or improper.</i> \n \n
4) Усилие: он делает замечания, восхваляя, порицая, прося, умоляя, спрашивая, вопрошая, поучая, советуя или оскорбляя с упоминанием её половых органов, или совершения ей полового акта. \n
<i>4) Effort: He makes remarks praising, criticizing, begging, imploring, asking, quizzing, advising, instructing, or insulting with reference to her genitals or anus, or to her performing sexual intercourse.</i> \n \n
5) Результат: женщина немедленно понимает сказанное. \n
<i>5) Result: The woman immediately understands.</i> \n \n \n
В Вибханге объясняется, что под данное правило не подпадают слова, произносимые в порыве гнева.
Следовательно, любые оскорбления, которые монах произносит в отношении женщины не от желания, а в результате гнева, то, даже если в них упоминаются её половые органы и прочее, они подпадают под Паччитию 2, а не под это правило. \n
<i>The Vibhaṅga makes clear that this rule does not cover statements made in anger. Thus any insults a bhikkhu may direct at a woman out of anger rather than out of desire — even if they refer to her genitals, etc. — would come under Pc 2, rather than here.</i> \n \n
Поступки, не являющиеся нарушениями.
В Вибханге говорится, что для монаха нет нарушения, если он говорит ради цели (духовного) благополучия (attha - также может означать "смысл Дхаммы"), имя Дхамму в качестве цели или имея цель обучения.
Поэтому, например, если монах рассказывает что-то женщинам, не имея похотливого намерения, он может произнести текст этого правила, объяснить его смысл или пуститься в подробности при рассмотрении темы непривлекательности тела как темы медитации, и ему не будет засчитано нарушение.
В комментарии на этот счёт приводится пример монаха, который обращается к сексуально неполноценной женщине, говоря ей быть старательной в практике, чтобы не переродится с такими недостатками снова.
Однако, если монах углубится в любую из этих тем из желания удовольствия от того, чтобы сказать слушателям что-то непристойное, он не освобождается от наказания.
В новом подкомментарии это иллюстрируется на примере: монах учит монахиню тексту Вибханги на данную тему, отклоняясь от нормального тона повествования и хихикает, произнося примеры непристойных выражений.
Говорится, что такого рода поведение является здесь полным нарушением.
Монаху, который не намереваясь говорить ничего непристойного, произносит нейтральные слова, которые его слушатели принимают за непристойные, нарушение не засчитывается.
<i> \n \n
Non-offenses.
The Vibhaṅga states that there is no offense for a bhikkhu who speaks aiming at (spiritual) welfare (attha — this can also mean the "meaning of the Dhamma"), aiming at Dhamma, or aiming at teaching.
Thus, for example, if one is talking in front of women and has no lustful intent, one may recite or explain this training rule or go into detail on the topic of the loathsomeness of the body as a topic of meditation, all without incurring a penalty.
The Commentary here adds an example of a bhikkhu addressing a sexually deformed woman, telling her to be heedful in her practice so as not to be born that way again.
If, however, one were to broach any of these topics out of a desire to enjoy saying something lewd to one`s listeners, one would not be immune from an offense.
The New K/Sub-commentary illustrates this point with an example: A bhikkhu, teaching the Vibhaṅga of this rule to a bhikkhunī, departs from a normal tone of voice and keeps sniggering while reciting the examples of lewd speech.
This sort of behavior, it says, incurs the full offense here.
A bhikkhu who without intending to be lewd makes innocent remarks that his listener takes to be lewd commits no offense.
</i>
\n \n \n

</string>
</resources>