<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="sekhiya_about">
        <i> \n
            75 Sekkhiya ("правила для тренировки") \n \n
        Термин на пали буквально означает "чтобы тренироваться в". \n \n
        В этом разделе Винайи 75 правил, которые делятся на четыре категории: \n \n
        1. этикет ношения одеяний и этикет поведения в населённой местности; \n
        2. этикет в принятии и поедании пищи с подаяний; \n этикет при обучении кого-либо Дхамме; \n
        3. этикет при облегчении нужды. \n \n Сумма этих правил составляет "лицо" саманер и бхиккху,
        а значит и облик Сангхи в целом. \n \n
        Известны истории того, как бхантэ Сарипутта вдохновился манерами бхантэ Ассаджи и решил вступить в общину,а также того, как король Ашока обратился в буддизм под впечатлением от манер молодого саманеры.</i> \n
    </string>
    
    <string name="first_category">
        Категория первая \n 26 секкхий о надлежащем поведении:
    </string>

    <string name="clothing_wrapped_around_body">
        1-2.\n Я буду носить нижнее одеяние [верхнее одеяние] обёрнутым вокруг тела \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="clothing_wrapped_around_body_about">
        "Обёрнутое вокруг тела нижнее одеяние" означает обёрнутое вокруг талии и закрывающее пупок сверху, а снизу закрывающее колени. Это называется "покрытием в три круга". Комментарий говорит, что нижняя часть одеяния должна быть не ниже чем 8 ширин пальца (примерно 15 см) ниже уровня колен. \n \n
Согласно Вибханге Винайи2, "обёрнутое вокруг тела верхнее одеяние" означает держать оба конца верхнего края на одной линии друг с другом, и то же самое с обоими концами нижнего края. Нижний край верхнего одеяния, однако, не обязательно должен быть на одном уровне с нижним краем нижнего одеяния, ибо, учитывая размер верхнего одеяния во времена Будды, оно не должно было простираться так далеко вниз. \n \n
Намеренно носить одеяния так, чтобы они свисали спереди или сзади, будет нарушением этих правил. В Комментарии говорится, что цель этих правил — не дать бхиккху носить свои одеяния теми способами, которые в те времена носили домохозяева, например в стиле "со ста складками", завязанными или заправленными между ног и т.д. Там также отмечается, что поскольку эти правила не оговорены фразой "в населённой местности", то им следует следовать и в монастыре, и в ненаселённой местности. Однако протокол в отношении пребывания в ненаселёной местности (Cv.VIII.6.2-3) *см. далее+ ясно показывает, что от бхиккху не требовалось носить вокруг тела верхнее одеяние в ненаселённой местности, а протокол в отношении пребывания в бане (Cv.VIII.8.2) *см. далее+ показывает то, что на пути к банному месту и на пути от него, бхиккху могли не оборачиваться в три круга, а лишь закрывать интимные места. \n \n
Говоря практически, если нужно совершить работы на высокой лестнице или дереве, то, в рамках предосторожности, будет мудрым решением зажать одеяние между ног. \n
    </string>

    <string name="sit_in_wheel_clothing">
        3-4.\n В населённой местности я буду ходить [сидеть] хорошо укрытым \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="sit_in_wheel_clothing_about">
Вибханга Винайи не определяет значение "в населённой местности" в этих или последующих правилах Секхии. Таким образом, фраза скорее всего соответствует обозначению из Патидесании 1: в домах домохозяев, на улицах деревень и городов. Эти правила не распространяются на монастыри в населённой местности, ибо протокол прибывающих бхиккху *см. ниже+ показывает, что когда составлялся Канон, от бхиккху вообще не требовалось ходить по монастырю в верхнем одеянии; в настоящее время, множество монастырей в населённой местности требуют соблюдение многих этих правил на территории вне личного жилища. \n \n
"Хорошо укрытый" означает не показывающий торс и колени. Следует одеться так, чтобы верхняя часть верхнего одеяния была обёрнута вокруг шеи, а нижняя часть верхнего одеяния закрывала запястья рук. Нижнее одеяние, как сказано выше, должно закрывать колени. При сидении должна быть открыта только голова, ладони рук, ступни и ноги ниже колена. \n \n
Четвёртая секкхия добавляет случай отсутствия проступка: можно сидеть не "хорошо укрытым" в месте своего пребывания. Виная-мукха3 определяет это как выделенную личную комнату в случае ночёвки в доме у мирян, но вне комнаты правила должны соблюдаться. \n
    </string>

    <string name="sit_strong">
        5-6.\n В населённой местности я буду ходить [сидеть] хорошо обузданным \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="sit_strong_about">
        \n Винайа Вибханга определяет фразу "хорошо обузданный" как не играющийся с руками или ногами. Это подспудно включает в себя танцы, хруст костяшками и перебирание пальцами рук и ног. \n
    </string>
    
    <string name="eyes_looking_doun">
        7-8.\n В населённой местности я буду ходить [сидеть] с опущенными глазами \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="eyes_looking_doun_aboet">
        \n Вибханга Винайи говорит, что бхиккху следует держать свой взгляд опущенным на землю на длину ярма у плуга, что по Комментарию равняется двум метрам. Он же добавляет, что цель этого правила состоит в том, чтобы не было бесцельного разглядывания образов вокруг. Если есть причина для поднятия взора, то это не возбраняется; например, по тому же Комментарию, оглядеться касаемо опасностей вокруг от приближающихся слонов и лошашдей. Сегодня это можно применить к проверке дорожного трафика перед пересечением улицы. \n
    </string>
    
    <string name="dont_up_clothes">
        9-10.\n В населённой местности я не буду ходить [сидеть] с задранными одеянияими \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="dont_up_clothes_about">
       \n Винайа Вибханга описывает "задранные" одеяния как поднятые с целью обнажить одну или две стороны тела. \n
    </string>
    
    <string name="laughing_noisily">
        11-12.\n В населённой местности я не буду ходить [сидеть], громко смеясь \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="laughing_noisily_about">
       \n По Винайа Вибханге, если есть некая причина для увеселения, то следует просто улыбнуться. Она же говорит, что нет проступка, если присутствуют опасности, или если бхиккху болен. \n
    </string>

    <string name="speak_noisily">
        13-14.\n В населённой местности я буду ходить [сидеть], разговаривая пониженным голосом \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="speak_noisily_about">
       \n Комментарий поясняет "пониженный голос" так: три бхиккху сидят в один ряд с интервалом в три метра друг от друга; первый монах говорит; второй прекрасно его слышит и ухватывает суть говоримого; третий может слышать его голос, но не может различить сути говоримого. Если третий может ухватит суть говоримого первым, то это значит, что он говорит слишком громко. Винайа-мукха добавляет, что нет проступка в повышении голоса при обращении к скоплению людей, но только если при этом не кричать. Отсутствием проступка будет кричать в случае опасностей, например если кого-то вот-вот собьёт машина или он упадёт с пропасти. Также, похоже что проступка в кричании не будет, если собеседник частично глухой. \n
    </string>
    
    <string name="uncoiling_the_body">
        15-16.\n В населённой местности я не буду ходить [сидеть], раскачивая тело \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="uncoiling_the_body_about">
       \n 15-16 \n Это значит, что тело нужно держать прямо. \n
    </string>

    <string name="uncoiling_the_urms">
        17-18.\n В населённой местности я не буду ходить [сидеть], раскачивая руками \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="uncoiling_the_urms_about">
      \n 17-18 \n  По Комментарию это значит, что руки нужно держать неподвижно. Винайа-мукха отмечает, что нет ничего страшного в лёгком покачивании рук для сохранения баланса. \n
    </string>
    
    <string name="uncoiling_the_head">
        19-20.\n В нселённой местности я буду ходить [сидеть], раскачивая голвоой \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="uncoiling_the_head_about">
       \n 19-20 \n Это отсылает к верчению головой в стороны, или даванию ей запрокинуться вперёд/назад. Если произошло засыпание, то в этом, конечно, проступка не будет. \n
    </string>
    
    <string name="hands_on_sides">
        21-22.\n В населённой местности я не буду ходить [сидеть] с руками, упёртыми в бока \n— тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="hands_on_sides_about">
      \n  21-22.\n Означает с руками на поясе. Винайа-Вибханга применяет это и к одной руке, и к двум сразу. \n
    </string>

    <string name="covered_head">
        23-24.\n В населённой местности я не буду ходить [сидеть] с покрытой головой \n— тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_23_24">
        23-24.\n С головой, покрытой одеянием или любым другим куском ткани. Правило исключает вину тех, "кто болен", то есть допустимо покрывать голову при сильном морозе иди жаре. \n
    </string>

    <string name="walc_on_heels">
        25.\n В населённой местности я не буду ходить только на носках или на пятках \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_25">
        25.\n Без комментариев. \n
    </string>

    <string name="hugging_knees">
        26.\n В населённой местности я не буду сидеть, обхватив колени \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_26">
        26.\n По Вибхаге Винайи, это означает сидеть, обхватив одной или двумя руками или кистями одно или оба колена; или же с ремнем или полоской ткани вокруг одного или обоих коленей и туловища. На барельефах в Боробудуре изображены королевские особы, использующие последнюю позу как способ поддержания тела в прямом положении при усталости или слабости. \n \n
* * * \n
В дополнение к правилам этого раздела, в Кхандхаках есть и прочие правила касаемо поведения в населённой местности. Бхиккху, входящий в населённую местность, должен носить полный комплект из 3 своих одеяний (у саманер только 2), исключения следующие: \n
 он болен; \n
 присутствует знак того, что будет дождь; \n
 в силе привелегии от катхины; \n
 он собирается пересечь реку; \n
 у него есть безопасное обиталище (или место схрона, подобно полости в скале или дереве, как говорит Комментарий), куда можно положить одеяние (Mv.VIII.23.2-3). \n
Следует также носить пояс. Бхиккху, входящий в населённую местность, не должен расстилать своё верхнее одеяние для сидения, (Cv.VIII.4.3) и, если он не болен, не должен носить обувь (Mv.V.12) или пользоваться зонтиком-тентом от солнца (Cv.V.23.3). Комментарий к правилу о зонтике включает под болен физический или ментальный дискомфорт, и говорит, что зонтик можно использовать также и для защиты одежды от дождя.
    </string>

    <string name="secondCategory">
        Категория вторая \n 30 секкхий касаемо еды:
    </string>

    <string name="priem_pichi_priznatelno">
    27. \n Я буду принимать пищу на подаянии признательно \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_27">
    27. \n Это правило было сформулировано как реакция на случай, когда группа из шести бхиккху приняла пищу без признательно, как будто, цитируя Винайа Вибхангу, "они хотели выбросить ее". Комментарий объясняет слово "признательно" как "с установленной осознанностью". Следует также напоминать себе о том, какие хлопоты и расходы понесли дарители, предоставляя пищу. \n
    </string>

    <string name="priem_pishi_vnimanie_na_chashe">
    28. \n Я буду принимать пищу с подаяний, сохраняя внимание на чаше \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_28">
    28. \n Цель этого правила — предотвратить смотрение на лицо дарителя или бесцельного разглядывания по сторонам, пока он кладет еду в чашу. Однако один из пунктов протокола (vatta) хождения за подаяниями [см. ниже] заключается в том, что не следует стоять слишком долго или отворачиваться слишком быстро. Это означает, что нужно мельком взглянуть на то, что даритель приготовил для пожертвования, чтобы не стоять в ожидании добавки когда он уже закончил раздачу, и не отворачиваться, когда у него всё еще есть что поднести. \n
    </string>

    <string name="priem_pichi_vnadlegaishey_proporcii">
    29. \n Я буду принимать подаяния с бобовым карри в надлежащая пропорции \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_29">
    29. \n Это правила конкретно отсылает к пищевым привычкам времён Будды. "Бобовое карри" означает блюда, сделанные из нута, посевной вики, зернобобовых и т.д., которые достаточно густые для того, чтобы их можо было наложить рукой в чашу. "Должная пропорция" по Комментарию — это не более чем 1/4. Винайа-мукха пытается подтянуть это правило ко всем видам карри и супов, но Комментарий и Вибханга Винайи недвусмысленно понимают только лишь бобовое карри; другие подливки, супы, тушеные блюда и соусы сюда не подпадают. \n \n
Это правило, вероятно, относится к ситуациям, когда бхиккху предлагают пищу с сервировочного блюда, с которого они угощаются сами. Так было принято, когда их приглашали в дома во времена Будды, и так до сих пор принято на Шри-Ланке и в Мьняме, ибо в Вибханге Винайи говорится, что нет никакого проступка в том, чтобы принять больше надлежащей пропорции, если бхиккху был приглашен принять больше. Также нет никакого проступка в том, чтобы принять больше надлежащей пропорции, если бхиккху болен, принимает пищу от родственников, принимает её для другого или добывает её собственными средствами. (Это толкование следует Комментарию. По какой-то причине в Комментарии Kaṅkhā-vitaraṇī [на Патимоккху+ утверждается, что вышеперчисленные ситуации с отсутствием проступка относятся только к блюдам, не являющимся бобовым карри, но это не согласуется с Винайа-Вибхангой). \n
    </string>

    <string name="priem_pichi_vroven_skraem_chashi">
    30. \n Я буду принимать пищу с подаяний вровень с краем чаши \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_30">
    30. \n В прошлом, железные чаши имели обруч шириной около 1 см по кругу внутренней части полости. Согласно Комментарию, "край" здесь означает нижний край этого обруча. Бхиккху запрещено принимать пищу выше этого уровня. Комментарий содержит длинную дискуссию касаемо того, что здесь понимается под "пищей с подаяний", и в итоге заключает, что эта фраза охватывает только основную и не-основную пищу. \n \n
Итак, если бхиккху получит некую сладость, и лист, в которой она была звёрнута будет выше вышеописанного обруча, то это не будет нарушением данного правила. Аналогично будет и с той едой, которая не заполняет чашу, но является достаточно длинной, чтобы выглядывать за край — сахарный тростник и т.д.; то же самое справедливо и в том случае, если дарители ставят на чашу другой сосуд с пищей, такой как сладости или фрукты. Винайа-мукха, разбирая данное правило, вводит следующий аргумент: "С точки зрения современных обычаев, получение большого количества пищи в ключе демонстрации жадности, является неприемлимым. Однако нет ничего плохого в том, чтобы получать много в ключе, демонстрирующем сострадание. Например, когда
новопосвященный бхиккху идёт принимать подаяния в дом своей семьи, и если он принимает только одну чашу, то не у всех будет возможность положить ему еды. Но если они возьмут его чашу и переложат содержимое (в таз), а он продолжит принимать пищу пока все не получат возможность пожертвовать, то это не будет нарушением манер, и никто не упрекнёт его в жадности. \n
    </string>

    <string name="priem_pichi_est_priznatelno">
    31. \n Я буду есть пищу с подаяний признательно \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_31">
    31. \n По Винайа-мукхе, это правило запрещает делать иные прочие вещи во время принятия пищи, например читать. Памятование во время использования монашеских необходимостей (в данном случае пищу) содержит следующее: не для увеселения, не для опьянения, не для статности, не для красоты; лишь для выживания и поддержания этого тела, для устранения недугов, лишь ради способствования жизни в чистоте: "Я устраню старое чувство [от голода], и не дам возникнуть новому [от переедания] — так я поддержу себя, избегу порицания, буду жить в комфорте" . Следует также напоминать себе о том, на какие усилия и расходы пошли дарители, предоставляя пищу. \n
    </string>

    <string name="priem_pichi_svnimaniem_nachashu">
    32. \n Я буду есть пищу с подаяний с вниманием, направленным на чашу \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="about_32">
    32. \n Цель этого правила — не дать бесцельно смотреть по сторонам во время принятия пищи. Виная-мукха отмечает: "Смотреть в сторону с мыслью о том, чтобы дать ближайшему бхиккху то, чего ему не хватает, запрещённым не будет" (см. 38 секкхию ниже). Отдельные угощения можно отложить: или ввиду нежелания их есть, или с целью оставить на конец трапезы. Проступка не будет, если выбирать пищу то тут то там, чтобы передать её другому человеку. Проступка также не будет, если это "не бобовое карри". \n
    </string>

    <string name="priem_pichi_metodichno">
    33. \n Я буду есть пищу с подаяний методично \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="priem_pichi_karri_vnadleg_proporcii">
    34. \n Я буду есть пищу с подаяний с бобовым карри в надлежащей пропорции \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="priem_pichi_kuski_skuchi">
    35. \n Я не буду есть пищу с подаяний, беря куски с кучи \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="priem_pichi_pryatat_karry">
    36. \n Я не буду прятать бобовое карри и разные види пищи под рис из желания получить больше \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_est_ris_kotor_prosil_za_sebya">
    37. \n Не будучи болен, я не буду есть рис или бобовое карри, которое я попросил для себя \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="smotret_vchashu_drugogo">
    38. \n Я не буду смотреть в чашу другого с целью найти изъян \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_brat_bolsh_kuski_pishi">
    39. \n Я не буду брать очень большие куски пищи \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="rovnie_kuski_pishi">
40. \n Я буду формировать из пищи ровные куски \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="otkrivat_rot">
41. \n Я не буду открывать рот, пока к нему ещё не поднесён кусок пищи \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="zasovivat_ruku">
42. \n Принимая пищу, я не буду засовывать в рот целую руку \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="govorit_snabitim_rtom">
43. \n Я не буду говорить со ртом, полным еды \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="podnyatie_komki">
44. \n Я не буду есть с поднятых комков пищи \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="pokusivat_kuski">"45. \n Я не буду есть, откусывая кусочки пищи\n— тренировка на соответствие.   "</string>

    <string name="nabivat_shoki">
46. \n Я не буду есть, набивая щёки \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="stryahivat_edu_sruk">
47. \n Я не буду есть, стряхивая еду с руки \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="rasbrasivat_ris">
48. \n Я не буду есть, разбрасывая рис \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="visovivat_yazik">
49. \n Я не буду есть, высовывая язык \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="chmokat_gubami">
50. \n Я не буду есть, причмокивая губами \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="prihlebivayshii_zvuk">
51. \n Я не буду есть, делая прихлёбывающий звук \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="oblizivat_ruki">
52. \n Я не буду есть, облизывая руки \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="oblizivat_chashu">
53. \n Я не буду есть, облизывая чашу \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="oblizivat_gubi">
54. \n Я не буду есть, облизывая губы \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="brat_sosud_gryaznoi_rukoi">
55. \n Я не буду брать сосуд с водой рукой, грязной от еды \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="vilivat_vodu_v_naselennoi_mestnosti">
56. \n В населённой местности я не буду выливать воду для помывки чаши, в которой остались рисинки \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="tretiya_kategoriya_sekhiya">
Категория третья \n 16 секкхий касаемо наставления в Дхамме:
    </string>

    <string name="ne_obuchat_szontom">
57. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, держит зонт в руке \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_sposohom">
58. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, держит в руке посох \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_snogom">
59. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, держит в руке нож \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_sorugiem">
60. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, держит в руке оружие \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_skogobuvi">
61 - 62 \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, носит кожаную [не-кожанню] обувь \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_vtransporte">
63. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, находится на транспортном средстве \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_legachego">
64. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, находится в в лежачем положении \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_obhvativkoleni">
65. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, сидит, обхватив колени \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_sgolovnimuborom">
66. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, носит головной убор \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_ssharfom">
67. \n Я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, находится с покрытой головой (одеянием или шарфом и т.д.) \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_nasidenii">
68. \n Сидя на земле, я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, сидит на сидении \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_boleevisokomsidenii">
69. \n Сидя на более низком сидении, я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, сидит на более высоком сидении \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_vsidyachemesliyastou">
70. \n Находясь в стоячем положении, я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, находится в сидячем положении \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_iduchegovperedi">
71. \n Идя позади, я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, идёт спереди \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="ne_obuchat_idushegopodoroge">
72. \n Не идя по дороге (тропе), я не буду учить Дхамме человека, который, не будучи болен, идёт по дороге (тропе) \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="o_raznom">
Категория четвёртая \n 3 секкхии о разном:
    </string>

    <string name="spravliat_nugdu_stoya">
73. \n Не будучи болен, я не буду справлять малую или большую нужду стоя \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="spravlyat_nugdu_naposevi">
74. \n Не будучи болен, я не буду плевать и справлять малую или большую нужду на посевы \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

    <string name="spravliat_nugdu_vvodu">
75. \n Не будучи болен, я не буду плевать и справлять малую или большую нужду в воду \n — тренировка к соблюдению.
    </string>

</resources>