<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="buttonNissayaText">\b <b>прошение (Nissaya) \n Нахождение под опекой</b> \n</string>
    <string name="nisayaText">
        \n <b>Ācariyo me bhante hohi \n</b>
           <i>Почтенный, будьте моим учителем \n \n</i>
           <b>Dutiyampi...</b> \n \n
           <b>Tatiyampi...</b> \n \n \n \n
    </string>

    <string name="buttonPurMoralText">Четырёхчастное очищение нравственности</string>
    <string name="purMoralText"><b>Четырёхчастное очищение нравственности</b> \n \n
Тексты определяют нравственность (sīla) не просто как соблюдение обетов, но и все активности, которые составляют почву для достижения более высших состояний (самадхи и випассана): \n \n
Нравственность суть (sīla) в смысле компоновки (sīlana). Чем является эта компоновка? Это или согласовывание (samādhāna), означающее непротиворечивость действия телом и т.д. в силу нравственности, или это удерживание (upadhāraṇa), означающее состояние основы (ādhāra) ввиду того, что оно служит фундаментом для благотворных состояний. \n \n
Надлежит провести четырёхчастное очищение нравственности: \n \n

    1) Нравственность очищения принятыми обетами тренировки (по статусу: саманера или бхиккху). Сюда также входит посещение надлежащих мест и надлежащий досуг. Самым лучшим "досугом" является пребывание в 4 опорах осознанности. \n \n

    2) Нравственность обудания управляющих способностей. Не разрастаться в воспринятых образах по всем 6 дверям восприятия, которые вызывают жажду, злобу и заблуждение. \n \n
    3) Нравственность добычи средств к существованию. Не добывать средства к существованию неподобающим для отшельника способом: делая намёк, притворяясь человеком скромных желаний с целью получить позднее ещё больше, и так далее. Идеал: только то, что подали. \n \n

    4) Нравственность использования монашеских необходимостей. См. следующую главу ниже. \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonUseMonksThings">Рефлексия при использовании монашеских необходимостей, надлежайшее рассмотрение оных</string>
    <string name="useMonksThings"><b>Рефлексия при использовании монашеских необходимостей, надлежайшее рассмотрение оных</b> \n \n
Мудро обдумывая, он использует одеяния только для защиты от холода, для защиты от высоких температур, для защиты от контакта с оводами, мухами, ветром, жарой и ползающими
существами, и только чтобы скрыть интимные части тела. Мудро обдумывая, он употребляет пищу с подаяний не для развлечения, не для опьянения, не для благолепия, не для красоты, но только для стойкости и продолжительности этого тела, для прекращения дискомфорта, для поддержания жизни в чистоте: "Так я прекращу старые ощущения и не дам появиться новым; я буду здоров и не порицаем, буду жить в комфорте". \n \n
Мудро обдумывая, он использует жилище только с целью защиты от холода, высоких температур, оводов, мух, ветра, жары и ползающих существ, только с целью укрыться от опасностей климата и радования затворничеству. \n \n
Мудро обдумывая, он использует лекарства только для защиты от возникших болезненных чувств и для полной устойчивости от болезненных воздействий. \n \n

Рассмотрение имеет два вида: во время получения необходимостей и во время их использования. Использование также суть непорицаемо у того, кто во время принятия одеяний и т.д. *в дар+ рассматривает их или как *всего лишь+ элементы, или как отвратные,5 а затем отставляет их в
сторону для использования в будущем; аналогично и в случае того, кто делает так во время непосредственного использования оных. \n \n
Есть четыре вида использования монашеских необходимостей (одеяния, еда, жильё и лекарства): подобно украденному, подобно долгу, подобно наследству и подобно господину. Использование необходимостей тем, кто безнравственен, даже если он сидит посреди Общины, называется


Использование оных без рефлексии тем, ктонравственен, является “использованием подобно долгу”. Итак, рефлексию об одеяниях следует производить каждый раз их использования, как и еды — кусок за куском. Тому, кто не может этого делать, *следует проводить рефлексию+ до приёма пищи, после приёма пищи, в первую стражу
ночи, в среднюю стражу ночи и в последнюю стражу ночи. Если уже рассветает, а монах всё ещё не предпринял практику рефлексии об одеяниях и пище, то он оказывается в позиции того, кто использует необходимости подобно долгу. Аналогично следует производить рефлексию и в отношении жилья — каждый раз, как оно используется. Надлежит также осознанно принимать и
использовать лекарства; проступок будет здесь только в том случае, если некто использует их без осознанности после осознанного их принятия, но проступка не будет в осознанном использовании после принятия без осознанности. \n \n

Использование необходимостей семью типами находящихся в тренировке (sekkha; от вошедшего в поток до не-возвращающегося) называется “использованием подобно наследству”, поскольку они суть сыновья Будды, и они используют необходимости как наследники своего отца, которому они ранее и принадлежали. Но как так? Чьи необходимости используются: Благословенного или всё же мирских последователей? Хотя они и обеспечиваются мирскими последователями, в
действительности же они принадлежат Благословенному, ибо он дозволил их. Это то, почему
используются необходимости, принадлежащие суть Благословенному. В подтверждение этому — Дхаммадайада Сутта (M. 3). \n \n
Использование необходимостей теми, чьи пороки уничтожены, называется “использованием подобно господину”, ибо такие личности освободились от рабства жажды *став тем самым
господами+. \n \n

Касательно этих способов использования: использование подобно господину и использование подобно наследству является допустимым. Чего не скажешь про использование подобно долгу, тем более про использование подобно украденному. Но рефлексирующее использование
нравственным свободно от долга, потому что оно противоположно использованию подобно долгу, или тоже включено в использование подобно наследству. Ибо обладающий
нравственностью также называется находящимся в тренировке ввиду придерживания оной. \n \n

Также: покуда использование подобно господину является лучшим, то, когда монах исполняет нравственность рассмотрения необходимостей, ему следует стремиться к этому лучшему и
использовать необходимости только после рефлексии об оных. Вдобавок сказано: \n \n

“Воистину мудрый ученик \n Кто слушает ту Дхамму, \n
Что Возвышенным была дана, \n Использует еду, жилища \n
И даже воду для одежд помывки \n Лишь после рассмотренья” (Sn. 391). \n




“Как капля воды \n На лотосе листьев — \n
Монах не запятнан всем этим: \n

Ни едой, ни жилищами, \n Ни даже водой
Для простой помывки одежд” (Sn. 392). \n \n

“Помощь эту, \n
Что вовремя оказана другими, \n Мерою оценит он, \n
Осознанностью сильной: \n
В жевании, в глотании, \n И в пробовании вкуса \n — Всё это для него лишь \n
Как мазь на рану нанести” (?). \n \n

“Как плоть ребёнка во пустыне, \n Иль как колёсной оси смазка, \n
Еду он есть обязан без иллюзий — \n Лишь чтобы дальше жить остаться” (?) \n \n

В свете нравственности касательно необходимостей, следует рассказать историю о послушнике Сангхараккхите Племяннике. Ибо он использовал необходимости только после их рассмотрения, в соответствии с чем сказано: \n \n
Видя, как ем я рис холодный, \n Наставник мой сказал: \n
"Послушник, если не обуздан ты \n
То осторожен будь — не обожгись". \n \n

Слова услышав эти, \n
На месте прямо побужденье ощутив, \n И, взявшись разом, \n
Араханта плод я там достиг. \n \n

Сейчас же мыслями я чист \n
Луне подобно полной на пятнадцатые сутки (см. M.iii,277), \n Все мои пороки стёрты, \n
Не будет становленья больше. \n \n
Поэтому, любой другой \n
Желает кто страданий прекращенья. \n
Пусть все необходимости использует свои \n Лишь мудро — после рассмотренья. \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonDirectionMindText">На что следует постоянно направлять свой ум тому, кто ушёл из мирской жизни</string>
    <string name="directionMindText"><b>На что следует постоянно направлять свой ум тому, кто ушёл из мирской жизни?</b> \n \n
АН 10.48: *Благословенный сказал+: Есть десять вещей, над которыми должен часто размышлять ушедший в бездомную жизнь. Какие десять? \n \n
    • (1) «Я не принадлежу более к варне»: над этим должен часто размышлять ушедший в бездомную жизнь. \n \n

    • (2) «Моё житие зависит от других»: … \n \n

    • (3) «Мои манеры поведения должны быть другими *по сравнению с домохозяйскими+»: … \n \n

    • (4) «Могу ли я порицать себя в отношении своей нравственности?»: … \n \n
    • (5) «Могут ли мои товарищи по святой жизни после тщательного исследования порицать меня в отношении моей нравственности?»: … \n \n
    • (6) «Я буду отлучён от всего, что дорого и приятно мне»: … \n \n

    • (7) «Я владелец собственной каммы, наследник собственной каммы, рождён своей каммой, породнён со своей каммой, моя камма будет мне судьёй. Что бы я ни делал – хорошее или
плохое – я унаследую *результат+ этого»: … \n \n

    • (8) «Каким я становлюсь по мере того как пролетают дни и ночи?»: … \n \n

    • (9) «Радуюсь ли я *пребыванию+ в пустом жилище?»: … \n \n
    • (10) «Достиг ли я сверхчеловеческих достижений, истинно благородного различения в знании и видении – такого, что когда мои товарищи по святой жизни спросят меня *об этом+ в
последние дни моей жизни – я бы не чувствовал себя смущённым?»: над этим должен часто размышлять ушедший в бездомную жизнь. \n \n
Таковы десять вещей, над этим должен часто размышлять ушедший в бездомную жизнь». \n \n

АН 10.55: И каким образом, друзья, монах обладает умением *видеть+ направления своего собственного ума? Подобно молодому человеку, или девушке – юной, молодой, которой нравится красота – которая изучает отражение своего лица в ярком чистом зеркале или в
чаше с чистой водой. Если она увидит грязь или пятно, она постарается устранить его. Если она не увидит ни грязи, ни пятна, она будет рада этому, её желание будет исполнено и она
подумает: «Как прекрасно, что я чиста!» Точно также, когда монах изучает сам себя, то это очень полезно для монаха в отношении *возрастания его+ благих качеств. *И ему следует спросить себя+: \n \n

    • (1) «Часто ли я жажду *чего-либо+? Есть ли во мне это качество или нет? \n \n

    • (2) Часто ли я недоброжелателен? … \n \n

    • (3) Часто ли я лишён лени и сонливости? … \n \n

    • (4) Часто ли я спокоен? … \n \n

    • (5) Часто ли я лишён сомнений? … \n \n

    • (6) Часто ли я пребываю без злобы? … \n \n

    • (7) Часто ли мой ум не загрязнён? …

    • (8) Часто ли я обретаю внутреннюю радость Дхаммы? … \n \n
    • (9) Часто ли я обретаю внутреннее успокоение ума? … \n \n

    • (10) Часто ли я обретаю высшую мудрость прозрения в феномены? Есть ли во мне это качество или нет?» \n \n
Если посредством такого самонаблюдения монах не видит в себе наличия этих благих качеств, то ему следует приложить дополнительное желание, усилие, старание, воодушевление,
неутомимость, осознанность и бдительность ради обретения этих благих качеств. Подобно тому, как тот, у кого загорелась бы одежда или *волосы+ на голове, приложил бы дополнительное желание, усилие, старание, воодушевление, неутомимость, осознанность и бдительность для того, чтобы потушить *пламя+ на своей одежде или голове – то точно также этот монах должен приложить дополнительное желание, усилие, старание,
воодушевление, неутомимость, осознанность и бдительность ради обретения этих благих качеств. \n \n
Но если посредством такого самонаблюдения монах видит в себе наличие некоторых из *этих+ благих качеств, но не остальных, то ему следует утвердиться в этих благих качествах, которые он видит в себе, и приложить дополнительное желание, усилие, старание,
воодушевление, неутомимость, осознанность и бдительность ради обретения тех благих качеств, которых он не видит в себе. Подобно тому, как тот, у кого загорелась бы одежда… – то точно также этому монаху следует утвердиться в этих благих качествах, которые он видит в себе, и приложить дополнительное желание… ради обретения тех благих качеств, которых он не видит в себе. \n \n

Но если посредством такого самонаблюдения монах видит, что все эти благие качества наличествуют в нём, то ему следует утвердиться в этих самых благих качествах и
приложить дальнейшие усилия для достижения уничтожения загрязнений *ума+». \n \n

АН 10.59: *Благословенный сказал+: «Поэтому, монахи, вот как вам следует тренировать себя:
«Наши умы будут укреплены в соответствии *с духом+ нашего ухода в бездомную жизнь, и возникшие неблагие качества не будут овладевать нашими умами. (1) Наши умы будут укреплены восприятием непостоянства. (2) Наши умы будут укреплены восприятием
безличностности. (3) Наши умы будут укреплены восприятием непривлекательности. (4) Наши умы будут укреплены восприятием опасности. (5) Мы будем знать благое и неблагое, и наши умы будут укреплены восприятием этого. (6) Мы будем знать проявление и
уничтожение мира, и наши умы будут укреплены восприятием этого. (7) Мы будем знать происхождение и исчезновение мира, и наши умы будут укреплены восприятием этого. (8)
Наши умы будут укреплены восприятием оставления. (9) Наши умы будут укреплены
восприятием бесстрастия. (10) Наши умы будут укреплены восприятием прекращения». Вот так вам следует тренировать себя. \n \n
Когда ум монаха был укреплён в соответствии *с духом+ его ухода в бездомную жизнь, и возникшие неблагие качества не овладевают его умом; когда его ум был укреплён восприятием непостоянства… …прекращения, то в его случае можно ожидать одного из двух плодов: либо окончательного знания в этой самой жизни, либо, если имеется остаток *цепляния+ – состояния не-возвращения». \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonTypesGoodsText">Виды блага для покинувших мирскую жизнь</string>
    <string name="typesGoodsText" tools:ignore="TypographyEllipsis"><b>Виды блага для покинувших мирскую жизнь</b> \n \n
АН 10.71: «Монахи, соблюдайте нравственное поведение и соблюдайте Патимоккху.
Пребывайте, обуздывая себя Патимоккхой, обладая хорошим поведением и *подобающими+ средствами, видя опасность в мельчайших проступках. Возложив на себя правила тренировки, тренируйтесь в них. \n \n

    (1) Если монах желает: «Пусть я буду нравиться и *пусть буду+ приятен моим товарищам- монахам, *пусть буду+ уважаем и почитаем ими» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение, *пусть+ будет предан внутреннему успокоению ума, не пренебрегает джханами, обладает прозрением и уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (2) Если монах желает: «Пусть я буду получать одеяния, еду, жилища, лекарства и обеспечение для больных *монахов+» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (3) Если монах желает: «Пусть услуги тех *людей+, чьими одеяниями, едой, лекарствами и обеспечением для больных *монахов+ я пользуюсь, принесут им великий плод и пользу» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (4) Если монах желает: «Когда мои умершие родственники и члены семьи после смерти вспоминают обо мне с доверием в своих умах, то пусть это принесёт им великий плод и пользу» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (5) Если монах желает: «Пусть я буду довольствоваться любым видом одеяния, еды, жилища, лекарств и обеспечения для больных *монахов+» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (6) Если монах желает: «Пусть я буду терпеливо переносить холод и жару; голод и жажду; встречу с мухами, комарами, ветром, палящим солнцем и змеями; а также с грубыми и оскорбительными речами. Пусть я смогу выдерживать возникшие болезненные телесные чувства: мучительные, острые, пронзающие, раздирающие, неприятные, высасывающие жизненную силу» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (7) Если монах желает: «Пусть я буду тем, кто покоряет недовольство и наслаждение, и
пусть недовольство и наслаждение не покоряют меня. Пусть я сумею одолеть недовольство и наслаждение, как только они возникнут» – то тогда пусть он исполнит нравственное
поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n
    (8) Если монах желает: «Пусть я буду тем, кто покоряет ужас и страх, и пусть ужас и страх не покоряют меня. Пусть я сумею одолеть ужас и страх, как только они возникнут» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n
    (9) Если монах желает: «Пусть я достигну по желанию, без сложностей и проблем, четырёх джхан, что составляют высший ум и являются приятными пребываниями в этой самой жизни» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение... уединяется в пустых жилищах. \n \n

    (10) Если монах желает: «Пусть я за счёт уничтожения умственных загрязнений, прямо *здесь и сейчас+ в этой самой жизни, смогу войти и пребывать в незапятнанном освобождении ума, освобождении мудростью, напрямую зная и проявляя это для себя самостоятельно» – то тогда пусть он исполнит нравственное поведение, *пусть+ будет предан внутреннему успокоению ума, не пренебрегает джханами, обладает прозрением и уединяется в пустых жилищах.
Когда так было сказано: «Монахи, соблюдайте нравственное поведение и соблюдайте Патимоккху. Пребывайте, обуздывая себя Патимоккхой, обладая хорошим поведением и
*подобающими+ средствами, видя опасность в мельчайших проступках. Возложив на себя правила тренировки, тренируйтесь в них» – то в отношении этого так было сказано». \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonCriticismText">Какими качествами нужно обладать, чтобы критиковать своих товарищей по бездомной жизни?</string>
    <string name="criticismText" tools:ignore="TypographyEllipsis"><b>Какими качествами нужно обладать, чтобы критиковать своих товарищей по бездомной жизни?</b> \n \n
АН 10.44: «Монахи, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя на предмет пяти вещей и утвердиться в пяти вещах, прежде чем он покритикует другого. И в отношении каких пяти вещей он должен изучить себя? \n \n
    (1) Монахи, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя так: «Чист ли я в телесном поведении? Обладаю ли я телесным поведением, которое чистое,
безукоризненное, безупречное? Существует во мне это качество или нет?» Если телесное поведение монаха не чистое, и он не обладает телесным поведением, которое чистое,
безукоризненное, безупречное, то найдутся те, кто скажут ему так: «Будь добр, вначале потренируй себя телесно». Найдутся те, кто скажут ему так. \n \n
    (2) Далее, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя так: «Чист ли я в словесном поведении? Обладаю ли я словесным поведением, которое чистое,
безукоризненное, безупречное? Существует во мне это качество или нет?» Если словесное поведение монаха не чистое, и он не обладает словесным поведением, которое чистое,
безукоризненное, безупречное, то найдутся те, кто скажут ему так: «Будь добр, вначале потренируй себя словесно». Найдутся те, кто скажут ему так. \n \n
    (3) Далее, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя так:
«Утвердил ли я доброжелательный, лишённый негодования ум по отношению к своим товарищам-монахам? Существует во мне это качество или нет?» Если монах не утвердил доброжелательный, лишённый негодования ум по отношению к своим товарищам-монахам, то найдутся те, кто скажут ему так: «Будь добр, вначале утверди доброжелательный ум по отношению к своим товарищам-монахам». Найдутся те, кто скажут ему так. \n \n

    (4) Далее, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя так: «Много ли я изучал, помню ли то, что учил, накапливаю *в своём уме+ то, что изучил? Те учения, что прекрасны в начале, прекрасны в середине и прекрасны в конце, правильны и в духе и в букве,
провозглашающие идеально полную и чистую святую жизнь – много ли я изучил таких учений, удерживал в уме, повторял вслух *по памяти+, исследовал их в уме и тщательно проникал в них воззрением? Существует во мне это качество или нет?» Если монах не изучал... не проникал в них воззрением, то найдутся те, кто скажут ему так: «Будь добр, вначале изучи наследие».
Найдутся те, кто скажут ему так. \n \n
    (5) Далее, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя так: «Были ли хорошо и в подробностях мне переданы обе Патимоккхи, *были ли+ хорошо *мной+ прояснены, тщательно освоены, хорошо определены в плане правил и их детального разъяснения?
Существует во мне это качество или нет?» Если обе Патимоккхи не были хорошо и в
подробностях переданы ему, *не были им+ хорошо прояснены, тщательно освоены, хорошо определены в плане правил и их детального разъяснения, а также, если его спросили бы: «Где Благословенный утверждает так?», и он не смог бы ответить, то найдутся те, кто скажут ему так: «Будь добр, вначале изучи Винаю». Найдутся те, кто скажут ему так. \n \n

В отношении этих пяти вещей он должен изучить себя. И в каких пяти вещах он должен утвердиться? *Ему следует принимать во внимание+: \n \n
    • (6) «Я буду говорить в подходящий момент, а не в неподходящий»; \n \n

    • (7) «Я буду говорить правду, а не ложь»; \n \n

    • (8) «Я буду говорить мягко, а не грубо»; \n \n

    • (9) «Я буду говорить полезное, а не вредное»; \n \n

    • (10) «Я буду говорить с доброжелательным умом, а не во время негодования». \n \n Таковы пять вещей, в которых он должен утвердиться. \n \n
Монахи, монах, который желает покритиковать другого, должен изучить себя на предмет этих пяти вещей и утвердиться в этих пяти вещах, прежде чем он покритикует другого». \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonGarmonyText">Как установить гармонию с товарищами по бездомной жизни, как избежать упадка?</string>
    <string name="garmonyText"><b>Как установить гармонию с товарищами по бездомной жизни, как избежать упадка?</b> \n \n
АН 10:50: «Монахи, не подобает вам, ушедшим благодаря вере из мирской жизни в жизнь бездомную, спорить, ссориться, полемизировать, пронзая друг друга острыми словами.
Монахи, существуют десять принципов радушия, что создают близость и уважение, ведут к схождению, к не-разногласиям, к гармонии, к единству. Какие десять? \n \n
    (1) Вот монах нравственен. Он пребывает, обуздывая себя Патимоккхой, обладая хорошим
поведением и *подобающими+ средствами, видя опасность в мельчайших проступках. Возложив на себя правила тренировки, он тренируется в них. Поскольку монах нравственен, пребывает, обуздывая себя Патимоккхой… тренируется в них, то это является принципом, радушия, что создаёт близость и уважение, ведёт к схождению, к не-разногласиям, к гармонии, к единству. \n \n

    (2) Далее, монах много изучал, помнит то, что учил, накапливает *в своём уме+ то, что он изучил. Те учения, что прекрасны в начале, прекрасны в середине и прекрасны в конце,
правильны и в духе и в букве, провозглашающие идеально полную и чистую святую жизнь – таких учений он много изучал, удерживал в уме, повторял вслух *по памяти+, исследовал их в уме и тщательно проникал в них воззрением. Поскольку монах много изучал… проникал в них воззрением, то это является принципом, радушия… к единству. \n \n

    (3) Далее, у монаха есть хорошие друзья, хорошие спутники, хорошие товарищи… \n \n

    (4) Далее, монаха легко поправить, и он обладает качеством, благодаря которому его легко поправить. Он терпелив и с уважением получает наставление… \n \n
    (5) Далее, монах умелый и прилежный в исполнении различных бытовых работ, которые следует делать для своих товарищей-монахов. Он судит об этих работах уже только после их выполнения, чтобы довести их до конца и выполнить их подобающим образом… \n \n
    (6) Далее, монах любит Дхамму, одобряет *её+ в своих утверждениях, наполнен великой радостью в отношении Дхаммы и Винаи… \n \n
    (7) Далее, монах зарождает усердие к отбрасыванию неблагих качеств и к обретению благих качеств. Он решителен, упорен в своём старании, не оставляет обязанности по взращиванию благих качеств *в себе+…. \n \n
    (8) Далее, монах довольствуется любым видом одеяния, еды, жилища, лекарств и обеспечения для больных *монахов+… \n \n
    (9) Далее, монах осознан, наделён высочайшей осознанностью и настороженностью, хранит в памяти и помнит то, что было сделано и сказано давным-давно… \n \n
    (10) Далее, монах мудр. Он обладает мудростью, которая различает происхождение и
исчезновение – благородной, проницательной, ведущей к полному уничтожению страданий. Поскольку монах мудр… то это является принципом радушия, что создаёт близость и уважение, ведёт к схождению, к не-разногласиям, к гармонии, к единству. \n \n
Таковы, монахи, десять принципов радушия, что создают близость и уважение, ведут к схождению, к не-разногласиям, к гармонии, к единству». \n \n \n \n

АН 7.23: Благословенный обратился к монахам: «Монахи, я научу вас семи принципам не-упадка. Слушайте внимательно. Я буду говорить». \n \n
«Да, Учитель» – отвечали те монахи. Благословенный сказал: \n \n

«И каковы, монахи, семь принципов не-упадка? \n \n
    (1) Покуда монахи часто собираются и часто проводят собрания, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n
    (2) Покуда монахи собираются в согласии, расходятся в согласии, управляют делами Сангхи в согласии, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n
    (3) Покуда монахи не предписывают чего-либо, что не было предписано или не отменяют того, что уже было предписано, но осуществляют и следуют правилам *монашеской+ тренировки так, как они были предписаны, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n

    (4) Покуда монахи чтят, уважают, ценят, и почитают тех монахов, которые старцы, которые уже давно находятся *в монашестве+, которые давно ушли в бездомную жизнь, которые отцы и вожаки Сангхи, и считают, что их *мнение+ следует принимать во внимание, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n

    (5) Покуда монахи не попадают под управление возникшей жажды, что ведёт к новому
существованию, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n
    (6) Покуда монахи настроены на *проживание+ в лесных обиталищах, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n
    (7) Покуда каждый монах будет утверждать осознанность *с намерением+: «Как *сделать так+, чтобы хорошо себя ведущие товарищи-монахи, которые ещё не пришли сюда, смогли бы прийти, а те хорошо себя ведущие товарищи-монахи, которые уже пришли, смогли бы
пребывать в умиротворении здесь?» – то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка. \n \n
Монахи, покуда среди монахов длятся эти семь принципов не-упадка, и *покуда+ монахи утверждены в них, то в отношении них можно ожидать только лишь возрастания, а не упадка». \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonProtectorText">"Живите с защитником"</string>
    <string name="protectorText"><b>"Живите с защитником"</b> \n \n
АН 10.18: *Благословенный сказал+: «Монахи, живите с защитником, а не без защитника. Тот, кто живёт без защитника, живёт в страдании. Существуют эти десять качеств, что служат как защитник. Какие десять? \n \n

    (1) Вот монах нравственен. Он пребывает, обуздывая себя Патимоккхой, обладая хорошим
поведением и *подобающими+ средствами, видя опасность в мельчайших проступках. Возложив на себя правила тренировки, он тренируется в них. *Увидев+: «Этот монах действительно нравственен. Он пребывает, обуздывая себя Патимоккхой, обладая хорошим поведением и
*подобающими+ средствами, видя опасность в мельчайших проступках» – старшие монахи, среднего срока пребывания *в монашестве+, младшие монахи считают, что он достоин того, чтобы его поправлять и обучать. Поскольку все они имеют сострадание к нему, то в его
случае можно ожидать лишь только возрастания благих качеств, а не упадка. Таково качество, что служит как защитник. \n \n
    (2) Далее, монах много изучал, помнит то, что учил, накапливает *в своём уме+ то, что он изучил. Те учения, что прекрасны в начале, прекрасны в середине и прекрасны в конце,
правильны и в духе и в букве, провозглашающие идеально полную и чистую святую жизнь – таких учений он много изучал, удерживал в уме, повторял вслух *по памяти+, исследовал их в уме и тщательно проникал в них воззрением… \n \n
    (3) Далее, у монаха есть хорошие друзья, хорошие спутники, хорошие товарищи… \n \n
    (4) Далее, монаха легко поправить, и он обладает качеством, благодаря которому его легко поправить. Он терпелив и с уважением получает наставление… \n \n
    (5) Далее, монах умелый и прилежный в исполнении различных бытовых работ, которые следует делать для его товарищей-монахов. Он судит об этих работах уже только после их выполнения, чтобы довести их до конца и выполнить их подобающим образом… \n \n
    (6) Далее, монах любит Дхамму, одобряет *её+ в своих утверждениях, наполнен великой радостью в отношении Дхаммы и Винаи… \n \n
    (7) Далее, монах зарождает усердие к отбрасыванию неблагих качеств и к обретению благих качеств. Он решителен, упорен в своём старании, не оставляет обязанности по взращиванию благих качеств *в себе+… \n \n
    (8) Далее, монах довольствуется любым видом одеяния, еды, жилища, лекарств и обеспечения для больных *монахов+…. \n \n
    (9) Далее, монах осознан, наделён высочайшей осознанностью и настороженностью, хранит в памяти и помнит то, что было сделано и сказано давным-давно. Поскольку монах осознан… то это также является качеством, служащим как защитник. \n \n

    (10) Далее, монах мудр. Он обладает мудростью, которая различает происхождение и
исчезновение – благородной, проницательной, ведущей к полному уничтожению страданий.
*Увидев+: «Этот монах действительно мудр. Он обладает мудростью, которая различает происхождение и исчезновение – благородной, проницательной, ведущей к полному
уничтожению страданий» – старшие монахи, среднего срока пребывания *в монашестве+, младшие монахи считают, что он достоин того, чтобы его поправлять и обучать. Поскольку все они имеют сострадание к нему, то в его случае можно ожидать лишь только возрастания благих качеств, а не упадка. Это также является качеством, служащим как защитник. \n \n
Монахи, живите с защитником, а не без защитника. Тот, кто живёт без защитника, живёт в страдании. Таковы десять качеств, что служат как защитник». \n \n \n \n</string>

    <string name="buttonToText">Каким собранием нам надлежит быть?</string>
    <string name="toText"><b>Каким собранием нам надлежит быть?</b> \n \n
АН 2.42: *Благословенный сказал+: «Монахи, есть эти два вида собраний. Какие два? Мелкое собрание и глубокое собрание. \n \n
    (1) И что такое мелкое собрание? Собрание, в котором монахи неугомонны, напыщенны, самовлюблённы, болтливы, бессвязны в своих разговорах, с замутнёнными умами, без
бдительности, несосредоточенные, с блуждающими умами и распущенными органами чувств, называется мелким собранием. \n \n
    (2) И что такое глубокое собрание? Собрание, в котором монахи не неугомонны, не напыщенны, не самовлюблённы, не болтливы, не бессвязны в своих разговорах, но с
утверждённой осознанностью, бдительные, сосредоточенные, с однонаправленными умами и сдержанными органами чувств, называется глубоким собранием. \n \n
Таковы, монахи, два вида собраний. Из этих двух видов собраний глубокое собрание является наивысшим». \n \n \n \n</string>

    <string name="textGeneralInfo">
<i>ЗАМЕТКА: ДАННЫЙ ТЕКСТ — ЭТО КОМПИЛЯТИВНЫЙ ПЕРЕВОД СЛЕДУЮЩИХ КНИГ: "BUDDHIST MONASTIC CODE", "PA-AUK SAMANERA COURSE", ВИСУДХИМАГГА И НЕПОСРЕДСТВЕННО ТЕКСТ САМОЙ ВИНАЙИ, А ТАКЖЕ КОМПИЛЯЦИЯ ТЕМАТИЧЕСКИХ СУТТ. \n \n
  ДЛЯ ТОВАРИЩЕЙ ИЗ ЧИТТАВИВЕКИ И АМБАКОТЕ — НАСТОЯЩИХ И БУДУЩИХ. </i> \n \n
Дхамманисита бханте. \n \n \n \n

        Можно победить в битве некой \n
        тысячу раз воинов тысячу, \n
        но победивший всего лишь вещь одну - себя  \n
        воистину величайший Победитель из всех. \n
        (Дхаммапада 103) \n \n

        <b>Зачем и почему была установлена монашеская дисциплина — Винайа?</b> \n \n
АН 2.280: *Благословенный сказал+: «Монахи, по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n
    • (1) ради благополучия Сангхи и \n
    • (2) ради спокойствия Сангхи. \n \ n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания капризных личностей, и \n
    • чтобы хорошо себя ведущие монахи могли пребывать в спокойствии. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания пятен *умственных загрязнений+, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания пятен *умственных загрязнений+, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания враждебностей, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания враждебностей, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания изъянов, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания изъянов, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания опасностей, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания опасностей, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания неблагих качеств, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания неблагих качеств, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • из сострадания к мирянам, и \n
    • прекращения группирований тех, кто обладает порочными желаниями. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • чтобы те, у кого нет доверия, могли бы обрести доверие, и \n
    • ради увеличения *доверия+ тех, у кого *уже+ есть доверие. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради продолжительности благой Дхаммы, и \n
    • ради способствования дисциплине. \n \n

По этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников». \n \n \n
        <b>Зачем покидать мирскую жизнь?</b> \n \n
В Раттхапалла сутте, король отвечает на этот вопрос так: \n

        ◦ Из-за утрат ввиду старения. \n
        ◦ Из-за утрат ввиду болезни. \n
        ◦ Из-за утраты богатства. \n
        ◦ Из-за утраты родни. \n \n
Ответом же досточтимого Раттхапалы было следующее: \n

        ◦ Существование в любом мире непостоянно, сметается. \n
        ◦ Существование в любом мире не имеет убежища, не имеет защитника. \n
        ◦ У существования в любом мире нет ничего "своего", всё придётся оставить. \n
        ◦ Существование в любом мире неполноценно, ненасытно, находится в рабстве у жажды. \n \n

        <b>Возраст саманеры</b> \n \n
Однажды по Индии прокатлась болезнь под названием "Ахивата". Многие погибли. В одной
семье остались в живых только отец и сын, и оба получили постриг как соответственно бхиккху и саманера. Когда этот бхиккху ходил за подаяниями, то его сын-саманера следовал за ним. Люди стали думать что монах не держит своего обета воздержания от сексуальности активности, и что некая монахиня родила ему ребёнка. Для того, чтобы избежать недопониманий, Будда установил
минимальный возраст для пострижения в саманеры — 15 лет. Если кандидату в саманеры меньше 15 лет, то он, чтобы получить постриг, должен быть способен "прогнать ворон". История этого
правила такова: во время той же болезни "Ахивата", двое детей *младше 15 лет+ одной мирянки пережили свою мать, и всякий раз, когда приходили бхиккху, эти дети подбегали к ним.
Досточтимый Ананда, желая им помочь, рассказал ситуацию Будде; тот спросил: "Когда они едят, то вороны могут забрать их пищу. Способны ли они их прогнать?" Ананда ответил: "Да, способны", и, таким образом, появилось второе правило для пострига в саманеры. \n \n \n \n
<b>Нахождение под опекой (Nissaya)</b> \n \n
Саманера всегда должен жить в зависимости от ментора *старшего и опытного бхиккху]. Опека бывает двух видов: от наставника (upajjhāya) *дающий постриг+, и от учителя (ācariya) *учителя декламаций для пострига, учителя Дхаммы и языка Пали, учителя как исполняющего
временного наставника и т.д.+. Отношения между ними во многих деталях идентичны, поэтому
используется общее слово "ментор". От обоих ожидается пожизненного выполнения
соответствующих обязательств [vatta — "протокол"+ в отношении друг-друга *см. ниже+, тексты определяют их отношения как "подобно отцу и сыну". Одному бхиккху дозволено иметь в
учениках больше чем одного саманеру, но только если он достаточно компетентен для того,
чтобы его саманеры не вели себя неподобающе друг с другом (в истории введения этого правила, два саманеры под началом Досточтимого Упананды изнасиловали друг-друга, а позже один из
них изнасиловал бхиккхуни [монахиню]). Бхиккху также запрещено переманивать друг у друга
следующих за ними. Под "следующими за ними" Комментарий1 описывает учеников саманер или бхиккху. \n \n
Саманера может поменять своего наставника только в двух случаях: \n \n

        ◦ Наставник безвозвратно уезжает, умирает, расстригается и т.д. \n
        ◦ Ему не нравится его наставник (он безнравственный и т.д.) \n
Даже если некий бхиккху-ментор безнравственный, то другому бхиккху запрещено прямо
переманивать следующих за ним, но можно сделать утверждение для того, чтобы они осознали нежелательность своего пребывания вместе с таким ментором. Приведённый Комментарием
пример показывает, что такому намёку не обязательно нужно быть тонким: "Твоё житие в
зависимости от безнравственной личности подобно тому, как придти купаться, но намазывать себя экскрементами". Если те, кому такое утверждение адресовано, осознают его истинность и просят в менторы бхиккху, делающего такое утверждение, то для второго не будет проступка, если он их примет. \n \n

Если, по каким-либо причинам, ученик и наставник живут в разных монастырях, но при этом их формальный статус по отношению друг к другу не разрывается, то первый должен временно взять опеку от некого учителя *в том монастыре, где находится+ до воссоединения с наставником.
Ввиду того, что Махавагга (I.72.1) даёт дуккату *формальное обозначение для ненадлежащего действия; только для бхиккху] для того, кто поступает под опеку несознательного бхиккху, то новопосвящённому дозволено в течении четырёх или пяти дней понаблюдать за поведением своего потенциального учителя прежде, чем поступать к нему в опеку. \n \n

Опека под наставником прекращается если он расстригается, умирает, навсегда уезжает и т.д. В таком случае нужно взять нового наставника. Наставник также может отвергнуть ученика, если он видит, что под его учительством он никак не продвигается в Дхамме и Винайе, или же что он не выказывает никакого уважения и испытывает лишь отрицательные эмоции по отношению к
своему ментору и т.д. Если наставник отказался от ученика, то его долг — извиниться, а долг
наставника — простить. Если ученик опять за старое, то он может быть отвергнут окончательно. \n \n

Как войти под опеку наставника? Перекинув верхнее одеяние через левое плечо, оставив правое плечо обнаженным, он кланяется потенциальному наставнику, а затем, стоя на коленях со
совмещёнными ладонями над сердцем, трижды повторяет следующий отрывок: \n \n

Upajjhāyo me bhante hohi — "Досточтимый, будьте моим наставником". \n \n

Это зачастую происходит прямо во время церемонии пострига. Вхождение под опеку учителя происходит с такой же процедурой, но меняется фраза: \n \n
    Ācariyo me bhante hohi; āyasmato nissāya vacchāmi — "Досточтимый, будьте моим учителем; я буду жить под вашей опекой" \n \n \n
<b>Четыре Великих Стандарта (cattāro mahāpadesā)</b> \n \n
Отдельно существуют данные Буддой стандарты для того, чтобы оценивать те или иные ситуации, которые не были охвачены канонической Винайей и её запретами разрешениями, и на основании этого делать вывод о том, подобает ли то или иное ушедшему из мирской жизни, или же нет. На
этом же основании можно также судить об актуальной применимости того или иного фрагмента из Комментария на Винайю. \n \n
Mv.VI.40.1: "Что бы я ни запрещал, говоря: Это не разрешено", если это соответствует тому, что не разрешено, если это противоречит (буквально, "ущемляет") тому, что разрешено, то это не
разрешено для вас. Что бы я ни запрещал, говоря: "Это не разрешено", если это соответствует тому, что разрешено, если это противоречит тому, что не разрешено, то это разрешено для вас. Что бы я ни разрешал, говоря: "Это разрешено", если это соответствует тому, что не разрешено,
если это противоречит тому, что разрешено, то это не разрешено для вас. И что бы я ни разрешал, говоря: "Это разрешено", если это соответствует тому, что разрешено, если это противоречит тому, что не разрешено, то это разрешено для вас". \n \n \n \n
<b>Базовые обеты</b> \n \n
Саманеры берут 10 обетов: \n \n

    1. Воздержание от убийства живых существ. \n \n

Далее будут даны факторы полного пути убийства, только совпадение всех является каммой убийства и соответственно нарушением правила тренировки: \n \n
        i. Объект: живое существо, включая зародыши (в случае людей и т.д.), яйца в случае клопов и т.д. — начиная с первого сознательного такта при появлении в утробе и т. д. \n \n
        ii. Намерение: сознательно и намеренно желать смерть некому существу. \n \n
        iii. Восприятие: существо воспринимается именно как существо. \n \n
        iv. Усилие: ради смерти того или иного существа были предприняты какие-либо средства (включая заказное убийство и т.д.). \n \n
        v. Результат: существо умирает.  \n \n \n \n

    2. Воздержание от взятия того, что не дано. \n \n

Далее будут даны факторы полного пути воровства, только совпадение всех является каммой воровства и соответственно нарушением правила тренировки: \n \n
        i. Объект: что-либо принадлежащее некому человеку или группе людей. \n \n
        ii. Восприятие: есть восприятие того, что нечто принадлежит некому человеку или группе людей. \n \n
        iii. Намерение: происходит намерение украсть. \n \n
        iv. Усилие: происходит кража (фактор ценности объекта играет роль только для бхиккху, для саманер даже кража травинок является нарушением). \n \n \n \n

    3. Воздержание от половых актов \n \n

Через рот, половые органы, анус. Сюда включается сексуальный акт с животными и трупами, а также с самим собой (в случае излишней гибкости). Для полного пути проступка должен
присутствовать аспект согласия (достаточно ментального) на половой акт и осведомлённость о происходящем. \n \n \n \n

    4. Воздержание от лжи \n \n

Факторы: \n \n

        i. Намерение: стоит цель исказить некую правду. \n \n
        ii. Усилие: любыми средствами до другого человека доносится намеренно искажённая информация. \n \n
Шутки считаются за ложь. Проступка не будет только в двух случаях: саманера говорит очень быстро и поспешно, или под одним имеет ввиду другое. \n \n \n \n

    5. Воздержание от алкоголя и ферментированных напитков, ведущих к беспечности \n \n

По 4 Великим Стандартам сюда входят также наркотики. Если бхиккху принимает
одурманивающие вещества не зная что они таковые, то он всё равно совершает проступок. Для саманеры же проступком будет только если он употребляет их сознательно. \n \n \n \n
    6. Воздержание от приёма пищи в запрещённое время (после полудня и до рассвета следующего дня). \n \n

После полудня разрешены пять тоников в случае ощущения голода, усталости и прочих недугов: мёд, сахар меласса (патока), гхи, масло твёрдое и масло жидкое. Разрешены соки из любых фруктов, кроме "сока из зёрен"; Комментарий определяет это как запрет на сок из плода
пальмиры, кокоса, джекфрута, тыквы, бутылочной тыквы, белой тыквы, мускатного ореха и плода хлебного дерева. Запрещён сок из ликориса. Разрешены соки из любых овощей, кроме
приготовленных. Если было принято слабительное, то после 12 можно пить процеженный
бульоны из риса, мяса и маша. В случае плохого самочувствия разрешена субстанция (как её готовить пишет Комментарий при разборе 3 параджики), которая походит на пасту мисо (loṇasovīraka loṇasocīraka; сейчас такую нигде не готовят; является ли мисо эквивалентом —
вопрос спорный с уклоном в отрицательный ответ), если плохого самочувствия нет то её нужно размешать в воде и пить так (Mv.VI.16.3). \n \n

 \n \n \n \n

    7. Воздержание от смотрения на танцы, слушания пения и музыки \n \n
Сюда входит смотрение на всё это и непосредственное принятие участия. Если саманера случайно натыкается на подобные зрелища по ходу хождения за подаяниями и т.д., то это не будет
проступком, пока он сознательно не захочет посмотреть. \n \n \n \n

    8. Воздержание от ношения гирлянд, от духов, косметики и украшений тела \n \n

При помывке можно использовать пахучие элементы в случае кожного зуда, малых гнойников, открытых нарывающих ран и плохого запаха тела (по Комментарию "как у лошади"). \n \n \n \n
    9. Воздержание от высоких и роскошных сидений и кроватей \n \n

Высокая кровать усреднённо определяется как размером с локоть (примерно 45 см, однако есть трактовка в виде 16.7 см). Можно садиться на сидения выше этого размера только если на них
нельзя лечь. Сидения и лежбища с роскошными или необычными декорациями или обивками запрещены, равно как и сделанные из роскошных материалов. Однако если было получено
приглашение в дом от домохозяев, и они приготовили высокие и роскошные сидения, то на них сесть можно (но не ложиться), и при любых раскладах нельзя садится на помост, трон и на что- либо обитое хлопком. \n \n \n \n
    10. Воздержания от приёма золота и серебра (денег) \n \n

Саманера не может принимать деньги и драгоценности, и он также не может специально просить других принимать их за него (в качестве команды). Если кто-то кладет рядом с ним деньги или драгоценности, то он обязан сообщить о своём отказе от оных. Однако нет нужды сообщать о
своём отказе если он искренне непривязан к этим вещам. Разрешено иметь мирянина, кто будет распоряжаться деньгами (kappiya). Формально, дарителям денег дозволено лишь говорить о том, кто является вашим каппией, или указывать что в монастыре есть ящик для денежных
пожертвований. \n \n \n \n
<b>10 Liṅganāsana (разрушение статуса саманеры)</b> \n \n
Если саманера совершает 10 нижеописанных проступков, то его статус саманеры прекращается. Он отпадает от Трёх Драгоценностей и теряет своё право пользоваться кути и прочим имуществом Сангхи, оставаясь саманерой лишь внешне. Если он не видит проступка и не желает делать усилие по своему исправлени, то его надлежит изгнать, что является обязанностью наставника.
Совершение лингасаны это, в целом, обратимый процесс: необходимо заново взять Тройное Прибежище (и, опционально, заново 10 обетов) у своего наставника. Нельзя восстановиться в
статусе только если была совершена десятая лингасана. Десятка разрушающих статус саманеры проступков такова: \n \n
    1) Убийство живых существ — даже уничтожение яиц клопов. \n \n
    2) Взятие того, что не дано — даже малой травинки. \n \n
    3) Сексуальный контакт. \n \n
    4) Ложь — даже в шутку. \n \n
    5) Сознательное распивание алкоголя и прочих видов интоксикантов. \n \n
    6) Высказывание хулы о Будде (в духе: "не был Просветлённым, не постиг Освобождения" и т.д.). \n \n
    7) Высказывание хулы о Дхамме ("не ведёт к Освобождению" и т.д.). \n \n
    8) Высказывание хулы о Сангхе ("встала не на тот путь" и т.д.). \n \n
    9) Имение ложного воззрения (о "самости" [atta], о несуществовании каммы и
перерождения, о несуществовании других миров и т.д. См. Брахмаджала-сутту, ДН1. Как только выяснится, что у саманеры ложное воззрение, бхиккху слудет ему трижды сказать оставить это воззрение; после третьего раза, если саманера всё ещё упорствует, то его
статус разрушается). \n \n
    10) Половой акт с бхиккхуни (монахиней). \n \n

Как было сказано выше, десятая лингасана (половой акт с бхиккхуни) необратима: совершивший оную до конца жизни более не имеет права вновь стать саманерой, равно как и не имеет права на постриг в бхиккху. Первые пять лингасан совпадают с первыми пятью 10 обетами саманеры.
Комментарий также добавляет, что саманера, который сознательно употребляет алкоголь в нарушение пятого обета, может быть восстановлен в прежнем статусе саманеры, но никогда в этой жизни не может быть посвящен в бхиккху; не все общины разделяют эту точку зрения,
поскольку она не поддерживается каноном. \n \n \n \n
<b>10 Daṇḍakamma (наказания и основания для наказаний)</b> \n \n
В случае нарушение последних пяти из 10 обетов (начиная от "воздержание от употребления алкоголя" и т.д.), наставник может наложить на саманеру наказание (daṇḍa). Наказание также накладывается за следующие действия: \n \n
    • Он стремится к недостатку чего-либо для бхиккху \n \n
    • Он стремится к отсутствию у бхиккху жилья \n \n
    • Он стремится к вреду и опасностями для бхиккху \n \n
    • Он оскорбляет бхиккху \n \n
    • Он стремится к нарушению единства среди бхиккху \n \n
В сумме 10 оснований для наказания. Наказание является обязанностью наставника. Другой бхиккху может назначить наказание для саманеры только с разрешения его наставника.
Комментарий добавляет, что если наставник был трижды уведомлён о проступках своего
саманеры, но так ничего и не сделал, то дозволено наложить наказание в обход наставника. Субкомментарий добавляет, что прежде следует уведомить об этом Сангху. \n \n
Основным наказанием для саманер является запрет на их нахождение в каком-либо месте.
Нельзя запрещать всю территорию монастыря, но лишь определённые места, где обычно живёт и проводит время тот или иной саманера. Запрещены наказания в виде ограничений приёма пищи. Комментарий говорит, что наказания в виде ношения воды, песка и т.д. также допустимы.
Наказания должны осуществляться с мыслью о том, что саманера исправиться и более не будет совершать тот или иной проступок. Запрещены жестокие наказания, в том числе телесные. \n \n
Помимо десяти обетов, общепринятым является также соблюдение саманерами 75 правил раздела "Секхия" и протоколов (vatta) из Кхандхак. \n \n \n \n
    </string>
    <string name="textProtocols">

    </string>

    <string name="buttonTextAbout1">\n <b>протоколы \n и общая информация</b> \n</string>
    <string name="buttonTextAbout2">кому позволительно принять монашеский постриг, и кому не позволительно.</string>
    <string name="textButtonGenInfo">\n <b>общая информация</b> \n</string>
    <string name="textButtonProtocolsInfo">\n <b>протоколы</b> \n</string>
</resources>