<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="textButton1">1. Протокол по отношению к наставнику</string>
    <string name="textButton2">2. Протокол по отношению к ученику</string>
    <string name="textButton3">3. Протокол прибывающих бхиккху</string>
    <string name="textButton4">4. Протокол бхиккху-резидентов</string>
    <string name="textButton5">5. Протокол уходящих бхиккху</string>
    <string name="textButton6">6. Протокол Анумоданы</string>
    <string name="textButton7">7. Протокол при приглашении в дом</string>
    <string name="textButton8">8. Протокол при хождении за подаяниями</string>
    <string name="textButton9">9. Протокол во время нахождения в глуши</string>
    <string name="textButton10">10. Протокол в жилище</string>
    <string name="textButton11">11. Протокол в бане</string>
    <string name="textButton12">12. Протокол в туалете</string>

    <string name="text1"><b>Протокол по отношению к наставнику/учителю (ментору)</b> \n \n
`Встав рано утром, сняв свои сандалии, одев верхнее одеяние через плечо, ученику надлежит
подготовить ментору древесные палочки для чистки зубов и воду для полоскания рта/умывания лица. [Комм.: следует принести три зубные палочки: маленькую, среднюю и большую; а также холодную и горячую воду для полоскания рта и для купания. То, что из этого ментор будет
использовать на протяжении трёх дней, следует впредь приносить регулярно. Если он пользуется этим без особых предпочтений, то следует приносить ему то, что доступно.] (Комментарий здесь понимает под "подготовкой" только выставление этих вещей в нужном для этого месте, а не в
непосредственной передаче оных ментору. Как только это было сделано, следует приступить к подметанию уборной и прилегающей местности, пока ментор чистит зубы и умывается. Затем, когда ментор всё ещё занят утренней помывкой, следует приступить к следующему шагу). \n \n

Нужно подготовить сидение. Если есть питьевая каша, то, вымыв неглубокую миску, нужно предложить её наставнику. Когда наставник выпил кашу, то затем, дав ему воды, взяв миску,
держа её внизу (чтобы не намочить одеяния), нужно тщательно миску вымыть, но не скрести ею [Комм.: ударяя её об пол], а затем положить на её место. Когда ментор поднялся, нужно убрать его сидение, и, если вокруг грязно, подмести. \n \n

`Если наставник желает пойти в деревню за подаяниями, дайте ему его нижнее одеяние, забрав его запасное (которое он в данный момент носит). (Это один из нескольких пассажей, которые показывают, что во времена составления канона уже была практика иметь запасные одеяния). Дайте ему его пояс, верхнее одеяние и верхний плащ [sangati; бхиккху имеют 3 одеяния,
последним из которых явлется плащ, в который нужно облачаться перед выходом в населённую местность+, сложив их по линии ровно. Прополоскав его чашу, дайте ему её пока она всё ещё влажная. \n \n

`Если ментор желает помощника *при хождении за подаяниями+, то, облачившись в свои одеяния (см. секкхии), надев пояс, помыв и взяв чашу, помогите ментору. Не идите слишком далеко
позади него, и не идите слишком близко. *Комм.: один-два шага будет в самый раз.] Возьмите содержимое чаши наставника. *Комм.: если чаша наставника тяжела или слишком горячая для
того, чтобы её держать, то возьмите его чашу и дайте свою (которая, скорее всего, будет легче и не такой горячей).] (В Сангхе, где, во время хождения за подаяниями, чаши носятся в чехлах-
переносках, ученик может просто забрать чашу ментора). \n \n

`Не перебивайте ментора когда он говорит. Если он в шаге от проступка, то его следует остановить.
*Комм.: следует говорить в непрямой манере, намёками, чтобы привести его в чувства]. {Суб- комм.: в разрез с тем, что протоколы к ментору могут не исполняться из-за болени, конкретно этот пункт должен исполняться всегда.} \n \n

`Возвращаясь прежде ментора, следует подготовить сидение. Выставите воду для мытья ног,
подставку для ног и камень для вытирания ног. После пойдите его встречать; встретив, возьмите его чашу. Дайте ему запасное нижнее одеяние, заберите то, которое он сейчас носит. Если верхнее одеяние и наружный плащ ментора влажные от испарины, то следует их высушить на
солнце, но не держать их там слишком долго. Сложите одеяния {Суб-комм.: отдельно} так, чтобы они не помнулись. (Это, как отмечает Винайа-мукха, позволяет продлить жизнь ткани). Сложите
    пояс на одеяния. (Из этих фраз видно, что в те времена, бхиккху в своих обиталищах ходили только в нижнем одеянии, даже когда ели). \n \n
`Если удалось получить подаяния, и ментор желает поесть, то подготовьте для него еду и дайте воды для помывки чаши. Спросите нужна ли ему питьевая вода. [Комм.: если до обеда есть достаточно времени, следует ждать подле наставника пока тот поест, затем предложить ему
питьевую воду, и только лишь после есть самому. Если времени недостаточно, то следует просто выставить питьевую воду и приступить к своей еде.] \n \n
`Когда он закончил с едой, то, дав ему воды, заберите его чашу, опустите её пониже, а затем аккуратно вымойте, но не скрестите ею. Затем, высушив чашу, положите её на короткое время под солнце, но не долго. \n \n

`Уберите его чашу и одеяния на их место хранения. Убирая, следует взять чашу в одну руку, а второй проверить под кроватью (нет ли там чего-либо что навредит чаше), а затем уже ставить туда саму чашу. Но не следует ставить её на голую землю *Комм.: любое место, где она
загрязнится.] Убирая одеяния, их нужно взять в одну руку, а второй провести по шесту или верёвке для одеяний *Комм.: чтобы проверить, нет ли там засечек, которые могут зацепиться и порвать ткань], проверив, нужно перекинуть одеяния через шест или верёвку так, чтобы края были от вас, а складка к вам. *Комм.: складка ткани не должна быть направлена к стене, ибо если там будет
засечка, то можно порвать одеяние посередине.] \n \n

`Когда ментор встал, уберите его сидение. Уберите воду для мытья ног, подставку для ног и камень для вытирания ног. Если грязно — подметите. \n \n
`Если ментор желает искупаться — подготовьте купальное место. Если он хочет искупаться в холодном — готовьте холодное, если в горячем — горячее. \n \n

`Если ментор желает посетить баню, замесите купальный порошок, смочите купальную глину, возьмите банную скамейку и следуйте за ментором. Дав ему скамейку, заберите его одеяния, и
отложите в сторону [Комм: где нет сажи и дыма.] Передайте ему порошок или глину. Если можете, тоже зайдите в баню. Заходя, следует смазать своё лицо глиной и прикрыться спереди и сзади (в
"три круга" [см. секкхия 1] заворачиваться не нужно). \n \n

`Сидите так, чтобы не теснить старших, и не ущемлять младших. Помогите ментору *Комм:
поддайте огня, обеспечьте ему горячую воду и глину]. Уходя из бани, прикройтесь спереди и
сзади, заберите скамейку. Подсобите ментору также и в последующем купании. Искупавшись,
ученику следует выйти из воды первым, высушиться и надеть нижнее одеяние. Затем ему следует вытереть воду с наставника и подать ему его нижнее и верхнее одеяние. \n \n
`Забирая банную скамейку, ученику следует вернуться первым, подготовить сидение, подготовить воду для мытья ног, подставку для ног и камень для вытирания ног. (Когда ментор сел,) спросите его, хочет ли он попить. \n \n

`Если ментор желает рецитировать *Комм: запоминать пассажи из Дхаммы или Винайи], то
следует рецитировать. Если он хочет вас расспросить *Комм: о смысле этих пассажей], то следует отвечать на вопросы. \n \n
`Если место жительства ментора грязное, то, если ученик способен, ему нужно почистить оное. Нужно вынести его чашу, одеяния, ткань для сидения, простынь, подушку и матрас. Нужно
    аккуратно вынести кровать без скрежета [Комм.: об пол], и не ударяя ею о дверь. Вынесите
плевательницу… доску для облокачивания… Отметив как лежит покрытие пола, его тоже нужно вынести. \n \n
`Если в жилище есть паутина, то её нужно убрать, начиная с потолка. Следует вытереть оконные рамы и прилегающее, а также углы (комнаты). Если стены отделаны охрой и там появилась
плесень, то нужно намочить тряпку и оттереть её. Если выложен пол, его нужно вымыть. Если пол это голая земля, то нужно подмести, прежде смочив её водой: "Пусть пыль ее поднимется и не
запачкает комнату". Нужно вынести любой мусор. \n \n

`Высушив покрытие пола на солнце, его нужно почистить и выбить от пыли, а затем постелить так, как оно было уложено до. Высушив и почистив опоры для кровати, нужно занести их обратно и
поставить туда, где они были. Высушив кровать… скамейку… матрас… подушку… ткань для сидения… плевательницу… доску для облокачивания… аккуратно занести. \n \n
`Если пылевые ветра дуют с какой-либо стороны, то с той стороны нужно закрыть окна. Если
погода холодная, то окна нужно открывать днём, а ночью закрывать. Если погода жаркая, то окна нужно закрывать днём, а открывать ночью. \n \n
`Если прилегающая местность грязная, то нужно её подмести. Если крыльцо… зал для собраний… каминная… туалет грязный, то нужно убраться, подмести. Если вода для помывки (ног) или вода для питья не выставлены, то нужно выставить. Если в туалете нет воды для подмывания, то её
нужно выставить. \n \n

`Если у ментора возникла неудовлетворённость жизнью в чистоте, то её надлежит рассеять, или же найти того, кто будет способен это сделать, или же следует провести разговор о Дхамме. Если у ментора возникла тревога (в отношении своего придерживания правил тренировки), то её
надлежит рассеять, или же найти того, кто будет способен это сделать, или же следует провести разговор о Дхамме. Если у ментора возникло воззрение (diṭṭhigata: стойкое воззрение касаемо вопроса, о котором не следует разрастаться [см. МН 72], или же всецело ложное воззрение [см. напр. MN 22].), то его надлежит рассеять, или же найти того, кто будет способен это сделать, или же следует провести разговор о Дхамме. \n \n

`Если ментор совершил тяжкий проступок (saṅghādisesa) и заслуживает соответвующие
дисциплинарные меры (временное отстранение), то ученику следует сделать усилие: "Как бы Община наложила на моего ментора дисциплинарные меры?". \n \n

`Если Община хочет провести собрание против ментора (предъявить критику, изгнание [из некого монастыря], отстранение и т.д.), то ученику следует сделать усилие: "Как бы Община не выносила такого решения, или как мне смягчить её решение?". Если против него выносится некое решение, то ученику следует сделать усилие: "Как сделать так, чтобы мой ментор вёл себя подобающе и исправился, чтобы Община отозвала своё решение?". \n \n

`Если одеяния ментора нужно постирать, то ученику следует его постирать, или же сделать усилие: "Как можно сделать так, чтобы одеяния моего ментора были постираны?". Если ментору нужно скроить одеяния … Если ему нужно сварить краситель … Если ментору нужно покрасить одеяния … Крася одеяния ментора, нужно делать это последовательно и аккуратно. \n \n
`Без разрешения ментора, ученику не следует давать свою чашу для подаяний кому-либо [Комм: кто в плохих отношениях с ментором], и не следует получать от такого человека его чашу. Не
    следует давать ткань для одеяний … Монашеские необходимости … Не следует остригать ему волосы … Не следует ухаживать за ним … Не следует обратно приносить ему подаяния … \n \n
`Без разрешения ментора, ученику не следует выходить в город, кладбище (для медитации), покидать область. \n \n
`Если ментор болен, то ученику следует заботиться о нём пока тот жив; ему следует оставаться с ним до его восстановления. \n \n \n \n</string>
    <string name="text2"><b>Протокол по отношению к ученику</b> \n \n
—Cv.VIII.11.2-18
`Ученику следует помогать с рецитацией, расспрашиваниями, увещеваниями и наставлениями. Если у ментора есть чаша, а у ученика нет, то первому надлежит обеспечить второго оной, или сделать усилие: "Как бы мой ученик получил чашу?". Если у ментора есть ткань для одеяний … монашеская необходимость … \n \n

`Если ученик болен, то ментору следует (выполнять в отношении него его же обязательства: от утренних процедур и вплоть до уборки в его жилище; но ментору не нужно снимать сандалии и определённым образом надевать одеяние, не нужно помогать ученику при хождении за
подаяниями, и нет запрета перебивать). \n \n

`Если у ученика возникла неудовлетворённость жизнью в чистоте, то её надлежит рассеять, или же найти того, кто будет способен это сделать, или же следует провести разговор о Дхамме. Если у
ученика возникла тревога (в отношении своего придерживания правил тренировки), то её
надлежит рассеять, или же найти того, кто будет способен это сделать, или же следует провести разговор о Дхамме. Если у ученика возникло воззрение (diṭṭhigata: стойкое воззрение касаемо вопроса, о котором не следует разрастаться *см. МН 72+, или же всецело ложное воззрение *см. напр. MN 22+.), то его надлежит рассеять, или же найти того, кто будет способен это сделать, или же следует провести разговор о Дхамме. \n \n

`Если ментор совершил тяжкий проступок (saṅghādisesa) … [только для бхиккху] \n \n

`Если одеяния ученика нужно постирать, ментору следует сказать ему: "Вот как нужно стирать", или же сделать усилие: "Как бы сделать так, чтобы одеяния моего ученика были постираны?". Если одеяние ученика нужно скроить … Если ученику нужно сделать краситель для одеяний … Если ученику нужно покрасить одеяния … \n \n

`Если ученик болен, то ментору следует заботиться о нём пока тот жив; ему следует оставаться с ним до его восстановления. \n \n


[доп.] Чуллавагга XII.2.8
— Cv.VIII.12.2-11
Дозволено ли следовать тому, что вошло к обыкновение? Каково дозволение касаемо того, что вошло в обыкновение? \n \n
`Думая: "Это обыкновение моего наставника, это обыкновение моего учителя", дозволено действовать соответственно. Но это дозволено в одних случаях, но не дозволено в других. \n \n \n \n</string>
    <string name="text3"><b>Протокол прибывающих бхиккху</b> \n \n
 Прибывающему бхиккху [Комм.: войдя на окрестности монастыря,] думая: "Сейчас зайду в
монастырь", сняв свои сандалии, положив их на землю и выбив пыль, опустив свой зонт, открыв
свою голову (от одеяний и т.д.; (протокол нахождения в глуши *см. ниже+ показывает, что бхиккху, идущие в жару через дикую глушь, покрывали свою голову одеяниями), закинув своё верхнее
одеяние на спину/плечо (khandha), следует аккуратно и без спешки зайти в монастырь. Заходя,
ему нужно отметить место, где собираются бхиккху, живущие в монастыре на постоянной основе. Пойдя туда, следует положить свою чашу и одеяние, и, выбрав подходящее сидение, присесть (из этого пассажа, а также из пассажа в протоколе в отношении ментора, кажется, что в те времена монахи ходили по монастырю только в нижнем одеянии, что сегодня было бы грубым). Следует
спросить где вода для питья и вода для помывки ног, при необходимости — использовать. Моя
ноги, одной рукой нужно лить воду, а второй мыть ноги; не следует мыть ноги той же рукой, какой льётся вода. \n \n
 Спросив касаемо тряпки для вытирания сандалий, следует их вытереть. Вытирая, нужно сначала вытереть их сухой тряпкой, а потом влажной (Виная-мукха добавляет, что если сандалии в
заболоченной грязи, то порядок обратный). Помыв тряпку для вытирания, выжав оную, её нужно положить на место. \n \n
 Если местный бхиккху старше, то прибывающему монаху следует ему поклониться. Если младше, то следует принять от него поклон. Следует спросить насчёт его места: "Какое место распределили на меня?" Следует спросить, использовалось ли оно для жилья ранее, или же нет. Следует
спросить в каком радиусе происходит хождение за подаяниями [Комм.: "Далеко или близко?
Насколько рано нужно выходить?". Места "вне радиуса" — это дома людей с ложными
воззрениями, а также те, у кого мало еды]. Следует спросить, какие семьи находятся в тренировке (т.е. те семьи, у которых вера настолько сильная, что они начинают жертвовать в ущерб себе, и,
чтобы избежать возможной эксплуатации их щедрости, они выделяются отдельно; опционально они являются вошедшими в поток и т.д.). Следует спросить где место для справления большой
нужды и малой нужды, где питьевая вода, где вода для мытья, где походные посохи. Следует спросить время собраний Общины. \n \n
 Если выпавшее жилище не использовалось ранее по назначению, то, открыв дверь, нужно некоторое время постоять снаружи [Комм.: на случай если там будет змея или некое не-
человеческое существо]. Если грязно, и если мебель сложена друг на друге, то, если он способен, нужно прибрать и разобрать *Комм.: если он не способен убрать всё жилище, то нужно убрать только ту секцию, где он планирует жить.] \n \n
 Убираясь, нужно ткань для сидения, простынь, подушку и матрас. Нужно аккуратно вынести кровать без скрежета *Комм.: об пол+, и не ударяя ею о дверь. Вынесите плевательницу… доску для облокачивания… Отметив как лежит покрытие пола, его тоже нужно вынести.

 Если в жилище есть паутина, то её нужно убрать, начиная с потолка. Следует вытереть оконные рамы и прилегающее, а также углы (комнаты). Если стены отделаны охрой и там появилась
плесень, то нужно намочить тряпку и оттереть её. Если выложен пол, его нужно вымыть. Если пол это голая земля, то нужно подмести, прежде смочив её водой: "Пусть пыль ее поднимется и не
запачкает комнату". Нужно вынести любой мусор. \n \n
 Высушив покрытие пола на солнце, его нужно почистить и выбить от пыли, а затем постелить так, как оно было уложено до. Высушив и почистив опоры для кровати, нужно занести их обратно и
поставить туда, где они были. Высушив кровать… скамейку… матрас… подушку… ткань для сидения… плевательницу… доску для облокачивания… аккуратно занести. \n \n
 Уберите чашу и одеяния на их место хранения. Убирая, следует взять чашу в одну руку, а второй проверить под кроватью (нет ли там чего-либо что навредит чаше), а затем уже ставить туда саму чашу. Но не следует ставить её на голую землю *Комм.: любое место, где она загрязнится.+ Убирая одеяния, их нужно взять в одну руку, а второй провести по шесту или верёвке для одеяний *Комм.: чтобы проверить, нет ли там засечек, которые могут зацепиться и порвать ткань+, проверив, нужно перекинуть одеяния через шест или верёвку так, чтобы края были от вас, а складка к вам. *Комм.: складка ткани не должна быть направлена к стене, ибо если там будет засечка, то можно порвать одеяние посередине. \n \n

 Если пылевые ветра дуют с какой-либо стороны, то с той стороны нужно закрыть окна. Если
погода холодная, то окна нужно открывать днём, а ночью закрывать. Если погода жаркая, то окна нужно закрывать днём, а открывать ночью. \n \n
 Если прилегающая местность грязная, то нужно её подмести. Если крыльцо… зал для собраний… каминная… туалет грязный, то нужно убраться, подмести. Если вода для помывки (ног) или вода для питья не выставлены, то нужно выставить. Если в туалете нет воды для подмывания, то её
нужно выставить. \n \n \n \n</string>
    <string name="text4"><b>Протокол бхиккху-резидентов</b> \n \n
—Cv.VIII.1.2-5
 Бхиккху-резидент, видя прибывающего старшего бхиккху, должен подготовить ему сидение [Комм.: если резидент занят строительными работами, красит одеяния и т.д., то ему следует
прекратить чтобы подготовить сидение и т.д. для прибывающего. Если он подметает вокруг четии, то нужно отложить метлу чтобы подготовить сидение и т.д. Прибывающему, если тот умный,
следует сказать резиденту сперва закончить подметание. Если резидент готовит лекарства для больного, и его болезнь несерьёзная, то первому нужно отвлечься на протокол. Если болезнь серьёзная, то нужно сперва закончить с лекарствами. В обоих случаях, прибывающему монаху, если тот умный, следует сказать резиденту чтобы тот сперва закончил с лекарством.] Следует выставить воду для ног, подставку для ног и камень для вытирания ног. Выйдя на встречу к
старшему прибывающему бхиккху, нужно забрать у него чашу и одеяние, спросить нужна ли
питьевая вода, нужна ли вода для помывки ног [Комм.: если прибывающий использовал первый сосуд с водой, нужно спросить надо ли ему ещё]. Если есть возможность/желание, нужно
вытереть сандалии прибывающего. [Комм.: резиденту следует начать обмахивать старешго прибывающего сначала сзади с ног, потом с тела, потом голову; если он говорит "хватит", то
нужно начать обмахивать более мягко, и так вплоть до третьего "хватит", после которого нужно прекратить.] \n \n
 Если прибывающий старше, ему следует поклониться и подготовить ему жилище, сказав
использовалось ли оно недавно по назначению, или же нет [Комм.: прежде его прибытия в жилище следовало бы убраться.] Следует сказать где место для большой и малой нужды, где питьевая вода, где вода для помывки, где походные посохи, каков радиус хождения за
подаяниями, где место собрания Общины.
 Если прибывающий монах младше резидента, то второму, пока тот сидит, следует сказать куда положить чашу и одения, куда присесть. Нужно сказать ему где место для мытья ног, где тряпка для вытирания сандалий. Следует принять поклон от младшего. Нужно показать ему где его
жилище. Нужно показать ему где место для малой и большой нужды … где место собрания Общины. \n \n \n \n</string>
    <string name="text5">
        <b>Протокол уходящих бхиккху</b> \n \n
—Cv.VIII.2.2-3
 Бхиккху, кто собирается вот-вот уйти, выставив деревянные и глиняные вещи по местам, закрыв окна и двери, может отправиться, предварительно сказав об этом. [Комм: если его хижина не является подходящим местом для хранения вышеперчисленных вещей, то их следует перенести в баню, под нависающую скалу, или в любое другое место, где их не достанет дождь.] Если в
монастыре нет бхиккху, сказать о своём уходе следует некому саманере. Если нет саманер, то служителю при монастыре. Если нет служителей, то мирскому последователю. Затем, поставив
кровать на четыре камня, сложив кровать на кровать, скамейку на скамейку, сложив оставшееся (сидения, покрытия для пола, постельное) сверху в кучу, убрав деревянные и глиняные вещи,
закрыв окна и двери, он может отправиться. [Комм.: если его хижина не подвергается нападкам термитов, то нет нужды говорить о своём уходе или укладывать кровать на четыре камня и т.д. (и всё же передать это в руки ответственного человека было бы хорошо, если таковой конечно есть.)] \n \n
 Если жилище протекает, то, если он способен, ему следует починить крышу, или породить
усилие: "Как бы залатать протечку?". Если получилось, то хорошо. Если нет, то, положив кровать
на четыре камня в том месте, где протечек нет, сложив кровать на кровать, скамейку на скамейку, сложив оставшееся в кучу сверху, убрав деревянные и глиняные вещи на подходящее место,
закры окна и двери, он может уходить. \n \n

 Если всё жилище протекает, то, если он способен, ему следует перенести вещи (постельное и
прочие недолговечные вещи) в некую деревню, или сделать усилие: "Как бы это всё перенести в деревню?". Если получилось, то хорошо. Если нет, то, положив кровать на четыре камня, кровать на кровать, скамейка на скамейку, сложив оставшееся в кучу сверху, убрав деревянные и
глиняные вещи на подходящее место, накрыв их травой или листвой, он может отправиться, думая: "Надеюсь, что хотя бы часть сохранится в целости". \n \n \n \n</string>
    <string name="text6"><b>Протокол Анумоданы </b> \n \n
— Cv.VIII,3.2-3
"Я дозволяю, чтобы анумодана (радование заслугам дарителей) проводилась в доме, куда
пригласили" … "Я дозволяю, чтобы анумодана проводилась старшим из бхиккху" [Комм.: если хозяин дома (куда пригласили) просит дать анумодану другого бхиккху вместо самого старшего, то это можно: ни тот, ни другой не совершат проступка, однако старшего следует уведомить до анумоданы.+… "Я дозволяю, чтобы четыре или пять бхиккху, кто является старейшинами (10+ лет монашеского стажа) или не-старейшины, стояли в трапезной позади (с самым старшим бхиккху, кто даёт анумодану)". [Комм.: если он даёт им разрешение уйти раньше, то они могут идти. Они также могут спросить разрешение чтобы уйти.+… С этим связана история: некий старейшина стоял в трапезной позади, хотя ему очень сильно нужно было по нужде. Сдерживаясь, он упал в
обморок… "Когда есть причина, я дозволяю вам уходить после того, как об этом проинформирован следующий в линии монах". \n \n \n \n</string>
    <string name="text7"><b>Протокол при приглашении в дом</b> \n \n
—Cv.v.VIII.4.1
 Если в монастыре объявляют о времени ухода по приглашению в некий дом, то, одев нижнее одеяние в три кргуа, завязав пояс, выровняв верхнее одеяние по линии с нижним, надев
наружний плащ (есть только у бхиккху), выровняв наружний плащ по линии с верхним одеянияем, завязав нитку в петельку (внизу плаща), вымыв чашу, взяв чашу, следует осторожно и без спешки войти в деревню. Не следует идти впереди старших. \n \n

 Не следует сидеть, тесня старших, не следует сгонять младших с их мест. В населённой местности не следует расстилать наружний плащ и садиться на него. Когда даётся вода для помывки чаши, то следует принять воду, схватив чашу двумя руками. Опустив чашу, её следует тщательно вымыть
[Комм.: так, чтобы вода не издавала звука], но не скрести ею (об пол). Если есть тот, кто забирает использованную воду, то ей следует аккуратно перелить в сосуд, не расплёскивая. Если такого нет, то её следует аккуратно вылить на землю. \n \n
 Когда подаётся рис, то, схватив чашу двумя руками, нужно принять рис. Нужно оставить место для бобового карри. Если есть гхи, масло или приправы [Комм.: или любая другая еда, даже просто
рис], то старшему монаху следует сказать: "Поделите всем поровну". [Комм.: если определённого блюда недостаточно для всех, а только на двух бхиккху, то старшему не следует этого говорить.
Один или два монаха должны взять предложенное, даже если другие ничего не получат]/ Старшему монаху не следует есть пока всем не положат рис. СЕККХИИ 31-55. \n \n
 Старшему монаху не следует брать воду для ополаскивания чаши, пока все не поедят. Когда вода для ополаскивания чаши даётс, то следует принять воду, держа чашу двумя руками. Опустив чашу, её следует тщательно вымыть, без скрежета об пол. Если есть тот, кто забирает использованную воду, то ей следует аккуратно перелить в сосуд, не расплёскивая. Если такого нет, то её следует аккуратно вылить на землю. СЕККХИЯ 56. \n \n

 Возвращаясь, новым бхиккху следует идти первыми, а за ними должны идти старшие. [Комм.: новым бхиккху следует подождать старших у двери, а затем построиться по старшинству. Идя по деревне, они должны держать между собою расстояние, чтобы другие люди могли свободно
проходить.] СЕККХИЯ 1-26. \n \n

—Cv.VIII.4.3-6 \n \n

Дополнительно к протоколу при приглашении в дом — манеры Будды *МН 94+: \n \n

Когда ему дают воду для чаши, он не поднимает чашу слишком высоко и не держит её слишком низко, не наклоняет её вперёд или назад. Он принимает не слишком мало, но и не слишком много воды для чаши. Он моет чашу, не создавая шума от расплёскивания. Он моет чашу, не вращая её. Он не ставит чашу на пол, чтобы помыть руки, – но когда он моет руки, он моет
чашу; а когда моет чашу, моет руки. Он сливает воду из чаши ни слишком далеко *от себя+, ни слишком близко, не разбрызгивая её. \n \n

Когда ему дают рис, он не поднимает чашу слишком высоко и не держит её слишком низко, не наклоняет её вперёд или назад. Он принимает не слишком мало, но и не слишком много риса.
Он добавляет соус в правильной пропорции. Он не добавляет в комочек больше соуса, чем
положено. Он переворачивает комочек два или три раза во рту, а затем проглатывает его –
ни одно зёрнышко риса не проходит внутрь не разжёванным, ни одного зёрнышка риса не остаётся во рту, когда он кладёт в рот следующий комочек. \n \n
Когда он принимает пищу, он ощущает вкус, но не испытывает жажды к вкусу. Его приём пищи восьмеричен: он принимает пищу не ради развлечения, не ради упоения, не ради
физической красоты и привлекательности, а просто ради стойкости и продолжительности этого тела, чтобы устранить дискомфорт, *тем самым+ поддержать *ведение+ святой жизни. Он думает: «Так я устраню старые чувства *голода+ и не создам новых чувств *от
переедания+. Я буду здоровым, не буду *этим+ порицаем, буду пребывать в облегчении». \n \n

Когда он поел и принял воду для чаши, он не поднимает чашу слишком высоко и не держит её слишком низко, не наклоняет её вперёд или назад. Он принимает не слишком мало, но и не слишком много воды для чаши. Он моет чашу, не создавая шума от расплёскивания. Он моет
чашу, не вращая её. Он не ставит чашу на пол, чтобы помыть руки, – но когда он моет руки, он моет чашу; а когда моет чашу, моет руки. Он сливает воду из чаши ни слишком далеко *от себя+, ни слишком близко, не разбрызгивая её. \n \n

Когда он поел, он ставит чашу на пол ни слишком далеко, ни слишком близко. Он не слишком заботится о чаше, но и не проявляет небрежности по отношению к ней. \n \n
Когда он поел, он некоторое время сидит молча, но не упускает времени, отведённого на анумодану. Когда он поел и произнёс анумодану, он не критикует еду и не ожидает другой еды. Он наставляет, понуждает, побуждает и радует слушающих беседой исключительно по Дхамме. После этого он встаёт со своего сиденья и уходит. \n \n \n \n</string>
    <string name="text8"><b>Протокол при хождении за подаяниями</b> \n \n
 Бхиккху, идущему за подаяниями в некую деревню, одев нижнее одеяние в три кргуа, завязав пояс, выровняв верхнее одеяние по линии с нижним, надев наружний плащ (есть только у
бхиккху), выровняв наружний плащ по линии с верхним одеянияем, завязав нитку в петельку (внизу плаща), вымыв чашу, взяв чашу, следует осторожно и без спешки войти в деревню.
СЕКХХИИ 1-25. \n \n

 Входя во двор, ему следует сделать следующее наблюдение: "Я зайду так, а выйду вот так". Не следует входить в спешке, не следует уходить в спешке. Не следует стоять слишком далеко, не следует стоять слишком близко. Не следует стоять слишком долго, не следует уходить слишком
рано. Стоя на месте, следует пронаблюдать, хотят ли жители двора что-либо поднести, или же нет.
Если потенциальный даритель встаёт с места, откладывает работу. хватает ложку и тарелку, то
следует стоять и ждать его. Когда даются подаяния, их нужно получить в чашу, подняв наружний
плащ левой рукой, вытянув чашу правой рукой, а затем схватив её двумя руками. Если даритель — женщина, то ей не следует смотреть в лицо [Комм.: это актуально также и для дарящих мужского пола.] Затем следует пронаблюдать, хотят ли они поднести бобовое карри. Если дарящий берёт ложку и тарелку, то следует стоять и ждать. Когда подаяния были получены, следует уходить аккуратно и без спешки, прикрыв чашу под наружним плащом. СЕККХИИ 1-25. \n \n

 Кто бы ни вернулся первым с хождения за подаяниями, тому следует подготовить сидения,
выставить воду для помывки ног, подставку для ног и камень для вытирания ног. Помыв сосуд для остатков пищи, его следует выставить. Следует выставить питьевую воду и воду для
ополаскивания чаши. Кто бы ни возвращался с хождения за подаяниями последним, если есть остатки пищи, то, если он хочет, он может их съесть. Если не хочет, то их следует выбросить туда,
где нет посевов, или в воду, где нет живых существ (чтобы её не загрязнить). Ему следует убрать сидения, и подготовить воду для мытья ног, подставку для ног и камень для вытирания ног.
Следует выставить воду для питья и для полоскания чаши. Следует подмести трапезную. Кто бы ни увидел пустой сосуд для питьевой воды, воды для чашу или воды для подмывания в туалете, тому следует эти сосуды наполнить. Если он не может сделать это один, то следует жестом позвать
кого-нибудь помочь, но не нужно по этой причине впадать в пустословие. \n \n \n \n</string>
    <string name="text9"><b>Протокол во время нахождения в глуши</b> \n \n
 Бхиккху, живущий в глуши, встав рано утром, вставив чашу в чехол для чаши, надев его на плечо, накинув одеяние на плечо/спину, надев сандалии, разложив деревянные и гляняные вещи по местам, закрыв окна и двери, может выйти из своего жилища. Думая: "Сейчас войду в деревню", сняв сандалии, опустив их на землю, выбив их от пыли, засунув их в сумку и перекинув её через плечо, одев нижнее одеяние в три кргуа, завязав пояс, выровняв верхнее одеяние по линии с
нижним, надев наружний плащ (есть только у бхиккху), выровняв наружний плащ по линии с верхним одеянияем, завязав нитку в петельку (внизу плаща), вымыв чашу, взяв чашу, следует
осторожно и без спешки войти в деревню. СЕКХХИИ 1-25. (Исходя из того, что протоколы говорят одеваться в одеяния по стандартному паттерну только лишь при входе в деревню, то из этого можно предположить, что живущие в глуши монахи могли носить одеяния как угодно, лишь бы не голышом. Протокол при возвращении в глушь (см. ниже) говорит, что, во времена Будды, после хождения за подаяниями, бхиккху шли обратно со сложенными одеяниями на их головах.) \n \n

 Входя во двор, ему следует сделать следующее наблюдение: "Я зайду так, а выйду вот так". Не следует входить в спешке, не следует уходить в спешке. Не следует стоять слишком далеко, не следует стоять слишком близко. Не следует стоять слишком долго, не следует уходить слишком
рано. Стоя на месте, следует пронаблюдать, хотят ли жители двора что-либо поднести, или же нет.
Если потенциальный даритель встаёт с места, откладывает работу. хватает ложку и тарелку, то
следует стоять и ждать его. Когда даются подаяния, их нужно получить в чашу, подняв наружний
плащ левой рукой, вытянув чашу правой рукой, а затем схватив её двумя руками. Если даритель — женщина, то ей не следует смотреть в лицо *Комм.: это актуально также и для дарящих мужского пола.+ Затем следует пронаблюдать, хотят ли они поднести бобовое карри. Если дарящий берёт ложку и тарелку, то следует стоять и ждать. Когда подаяния были получены, следует уходить аккуратно и без спешки, прикрыв чашу под наружним плащом. СЕККХИИ 1-25. [Комм.: если в
глуши нет воды, то можно поесть в деревне, помыть что нужно, а затем вернуться к себе в жилище. Если в глуши вода есть, то есть нужно только у себя в жилище.] \n \n
 Покинув деревню, вставив чашу в чехол и одев его на плечо, сложив одеяния и закинув их себе на (через?) голову, одев сандалии, можно продолжать свой путь. \n \n

 Бхиккху, живущему в глуши, следует вытставлять питьевую воду и воду для помывки чаши, следует поддерживать огонь и всегда иметь палочки для его розжига, следует иметь
выставленным походный посох, следует полностью или частично запомнить зодиакальные
созвездия (чтобы смочь вычислять дату упосатхи, следует быть умелым в главных направлениях света (чтобы найти путь если потерялся (по оригинальной истории всё это делается для того,
чтобы возможные воры не приняли бхиккху за других воров). \n \n \n \n</string>
    <string name="text10"><b>Протокол в жилище</b> \n \n
 В каком бы жилище бхиккху не жил, если он способен, ему следует поддерживать там чистоту. (Как в протоколе для прибывающих монахов + вставка:) пыль нужно выбивать по ветру, избегая места сбора монахов, жилищ, места питьевой воды, воды для помывки чаши. \n \n

 Если младший живёт в жилище с более старшим бхиккху, то, без разрешения второго, первому не следует рецитировать, давать разговор о Дхамме, открывать окна, закрывать окна [Комм.: нет
нужды просить разрешения прежде чем открывать или закрывать двери; об этом можно спросить заранее. Если двое уживаются хорошо, то постоянно спрашивать нет нужды]. Медитируя при ходьбе, младшему следует поворачивать там, где старший, а также не нужно задевать его краем одеяния. \n \n \n \n</string>
    <string name="text11"><b>Протокол в бане</b> \n \n
—Cv.VIII.7.2-4
 Кто бы ни входил в баню, если там много копоти, то её следует убрать. Если баня грязная, её
нужно подмести. Следует замесить порошок для купания, смочить глину, налить воду в лоток для воды. Входя в баню, нужно смазать лицо глиной, прикрывшись спереди и сзади. Не нужно теснить старших бхиккху и ущемлять младших. Если он хочет/способен, то можно помочь старшим
монахам в бане [Комм.: поддерживать огонь, подавать им глину и горячую воду]. Покидая сауну, нужно забрать банную скамейку, прикрывшись спереди и сзади. . Если он хочет/способен, то можно помочь старшим монахам в дальнейшем купании [Комм.: напр. растереть им части тела].
Купаясь после бани, не следует купаться перед старшим, или купаться вверх по течению от старших. Выходя из воды, нужно пропускать входящих в воду. \n \n
 Кто бы ни покидал баню последним, тому следует её вымыть, потушить огонь и закрыть двери. \n \n  \n \n</string>
    <string name="text12"><b>Протокол в туалете</b> \n \n
—Cv.VIII.8.2
Всегда нужно подмываться. На очередь посещения туалете не распространяется старшинство.
Прежде чем входить в туалет, нужно покашлять чтобы проверить нет ли там кого. Испражняясь, не нужно издавать громких звуков. Если грязно, туалет нужно вымыть. Если вокруг туалетной комнаты грязно, то её нужно подмести. [Опущены все детали, относящиеся к туалетам и
процедурам в туалете (навроде подтирания палочками) того времени, которые сейчас не делают]. \n \n \n \n</string>

</resources>