<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="textAboutPatimokha" tools:ignore="TypographyEllipsis"> \n Словом "патимоккха" обычно обозначается свод правил поведения буддийских монахов, установленный, согласно буддийской традиции, самим Буддой. Эти правила касались практически всех сторон монашеской жизни, согласно этим правилам функционировали все локальные буддийские монашеские общины. Этимология слова "патимоккха" (санкр. "пратимокша") не совсем ясна. Согласно Махавагге 2.3.4., это означает начало, главу всех качеств. Этот термин используется не только как название свода правил монашеского поведения, но и название проповеди, в которой Будда изложил базовые принципы, общие для учения всех будд:" не делание всех видов зла, делание всех видов добра, и очищение своего собственного сердца: таково послание всех будд" (Дхаммапада, 183) \n \n

В ранние годы деятельности Будды не было нужды формулировать какие-либо дисциплинарные правила. Все монахи, следовавшие за ним, – общины монахинь тогда еще не существовало – были людьми высоких личных достижений, тех, кто преуспел в уничтожении всех или многих ментальных загрязнений. Они знали учение Будды хорошо и вели себя соответственно. В каноне говорится, как почтенный Сарипутта, один из главных учеников Будды, достаточно рано просил Будду установить Патимоккху, или свод правил. Этот свод правил мог бы обеспечить долгую жизнь учению Будды, подобно тому, как нить, связывающая вместе цветочные украшения, обеспечивает, чтобы цветы не были рассеяны ветром. Будда ответил, что время для такого свода еще не пришло, так как даже самые отсталые члены общины в то время уже имели первый опыт приближения к цели. Только когда ментальные загрязнения (асава) дадут о себе знать в общине, возникнет необходимость в правилах Патимоккхи. \n \n

Время проходило, условия, которые позволили ментальным загрязнениям проникнуть в общину, начали появляться. В Бхаддали – сутта (М. 67) Будда перечисляет пять таких условий: \n

"Бхаддали: "Почему это, уважаемый господин, раньше было немного правил поведения, а число монахов, утвердившихся в знании Пробуждения, было велико? И почему сейчас, когда стало много правил поведения, меньше монахов утверждается в знании Пробуждения?" (Бхаддали, который не хотел жить по дисциплинарным правилам, предполагает, что увеличение числа правил является причиной того, что меньшее число монахов достигает Пробуждения. Будда, однако, предлагает другое объяснение.)

Будда: "Так и есть, Бхаддали. Когда живые существа начали вырождаться, и истинная Дхарма начала исчезать, появилось много дисциплинарных правил, а число монахов, утвердившихся в знании Пробуждения, стало невелико. Учитель (т. е. сам Будда) не устанавливал правила поведения до тех пор, пока не возникли условия, которые способствовали подъему ментальных загрязнений в общине. Но когда возникли такие условия, Учитель установил правила поведения как средство противодействия таким условиям. .. Эти условия не возникали до тех пор, пока община не стала большой. Но когда община стала большой, создались условия, способствующие подъему ментальных загрязнений в общине. ...Когда община стала обладать большими материальными средствами, ...высоким статусом в обществе, ...большим корпусом учения (текстов), ...когда община просуществовала уже долгое время, ... тогда создались условия, способствующие подъему ментальных загрязнений в общине."

Таким образом, правила сами по себе не были причиной дегенерации общины, и условия, способствующие подъему ментальных загрязнений, не были сами по себе загрязнениями. Скорее, усложнение жизни общины предоставило для монахов возможность действовать на основе их загрязнений, и правила – хотя они не могли предотвратить любое из этих условий – должны были соответственно усложниться.

Устанавливая правила поведения, Будда обосновывал необходимость этого десятью причинами: для совершенства сангхи, для мира в сангхе, для воздержания от бесстыдства, для удобства бхикшу хорошего поведения, для подавления загрязнений, относящихся к прошлой жизни, для предупреждения загрязнений, относящихся к будущей жизни, для поднятия веры в неверующих, для возрастания верующих, для утверждения истинной дхармы и для воспитания учеников .

Эти причины распадаются на три типа. Первые два являются внешними: обеспечить мир и правильное поведение внутри собственно сангхи и воспитывать и защищать веру среди мирских последователей буддизма. Причины третьего типа являются внутренними: помочь контролю и предотвращению ментальных загрязнений внутри каждого отдельного монаха. Это последнее подразделение быстро становится главным для каждого, кто серьезно пытается соблюдать правила, так как они помогают развивать внимательность и сосредоточенность при выполнении любых действий – те качества, которые необходимы при тренировке сознания (ума).

Будда не установил весь свод правил одновременно. Напротив, он формулировал правила одно за другим, в ответ на отдельные конкретные события. В каноне сохранились все случаи, по поводу которых было сформулировано то или иное правило, и часто знание этих "историй происхождения" может помочь в понимании смысла того или иного правила. Например, история происхождения правила, запрещающего сексуально направленное ласковое поведение между монахами и женщинами, показывает, что Будда не рассматривал женщин как что-то нечистое. Наоборот, это правило происходит от случая, когда монах нежно касался жены брахмана, пришедшего посетить его жилище, и Будда хотел, чтобы женщины чувствовали себя в безопасности, приходя в монастырь, зная, что никто не будет к ним приставать.

С течением времени число правил росло, и несколько последователей Будды, возглавляемые благочестивым Упали, собрали главные правила в законченный свод - Патимоккха-сутту – который содержал 227 правил. Патимоккха-сутта, как мы ее знаем теперь, входит в текст, называемый Сутта Вибханга. В нем представлено каждое правило, предшествующее своей историей происхождения. За ним следует разъяснение, какие изменения происходили в этом правиле (если они были), прежде чем оно было зафиксировано в окончательном виде. Правило затем анализируется по своим составным элементам, чтобы показать, как факторы усилия, предмета действия, восприятия, намерения и результата смягчают или не смягчают наказание, предписанное данным правилом. Обсуждение заканчивается списком обстоятельств, в котором данное действие не считается нарушением, несмотря на правило.

Второстепенные правила, число которых составляло несколько сотен, были собраны в главы, распределенные по темам, называемым Кхандаками. Собственно Кхандаки также разделяются на две части: Махавагга, или Большая глава, и Чулавагга, или Меньшая глава. Историки оценивают, что Вибханга и Кхандаки приобрели свой окончательный вид не позднее 2 в. до н. э. Несколько позднее к ним была добавлена Паривара – текст, обозревающий и систематизирующий предыдущие части, и таким образом каноническая Виная-питака была завершена.
        Система наказаний, примененных Буддой в своих дисциплинарных правилах, базировалась на двух принципах. Во-первых, целью буддийской практики является прежде всего развитие ума. Таким образом, факторы намерения и осознанного восприятия совершенных поступков часто определяли, является то или иное конкретное действие нарушением правил. Например, случайное убийство животного, в терминах действия ума, очень отличается от намеренного убийства, и не считается нарушением правила, запрещающего убийство животных.

Существует очень немного правил, где факторы намерения и осознанного восприятия совсем не играют роли – такие, как правило, запрещающее монахам употреблять алкоголь – но они почти всегда имеют дело с ситуациями, где ожидается, что индивид сохраняет внимательность и способность восприятия в достаточной мере, чтобы понимать, что он собирается делать, и таким образом эти правила также помогают тренировке ума.

В любом случае, система анализа каждого нарушения в терминах усилия, предмета, осознанного восприятия, намерения и результата показывают, как твердое соблюдение правил ведет направленно к развитию концентрации и понимания. Если монах привыкает осознавать свои поступки в терминах этих факторов, он будет развивать внимательность, аналитический подход к реальности (настоящему) и настойчивость. Это первые три фактора Просветления (пробуждения), формирующие базис для трех остальных: радость, благородство, концентрация и невозмутимость духа.

Второй принцип, используемый в определенных наказаниях, базируется на впечатлениях Будды от общения с Анандой, своим главным учеником. Будда убедился, что дружелюбие и общительность чрезвычайно необходимы в религиозной жизни. Каждый, кто подходит к Дхарме серьезно, должен быть достаточно мудрым, чтобы понимать, что без возможности общения и обучения у людей, уже утвердившихся на пути, практически невозможно добиться прогресса и на своем пути. Таким образом, монахи привыкают ценить свою хорошую репутацию со стороны уважаемых членов их группы, и вся система наказаний, разработанная Буддой, построена целиком на воздействии на статус нарушителя внутри общины. \n \n \n

</string>
    <string name="textAboutPunish" tools:ignore="TypographyEllipsis">Патимоккха классифицирует правила поведения по восьми разделам: \n \n

1) параджика – поражение (исключение из общины); \n \n

2) сангхадисеса – требующее начального (ади) и последующего (сеса) собрания общины; \n \n

3) анията – неопределенное (т.е. результат зависит от решения общины); \n \n

4) ниссагия пачиттия – требующее расплаты и признания; \n \n

5) пачиттия – требующее признания; \n \n

6) патидесания – требующее признания /определенной формы/; \n \n

7) секхия – инструкции; \n \n

8) адхикарана саматха – правила рассмотрения спорных вопросов, возникающих в общине. \n \n

Не все разделы Патимоккхи связаны с определенными видами наказаний. Правила анияты дают направление для решения неопределенных случаев. Правила Секхии имеют отношение прежде всего к этикету поведения и просто утверждают, что следует вести себя определенным образом. Правила Адхикарана саматха являются скорее не правилами, а принципами, в соответствии с которыми следует решать вопросы, возникающие в общине. \n \n

Система наказаний, предусмотренная правилами , состоит из четырех главных видов, изменяющихся от окончательного и безоговорочного изгнания из сангхи до простого признания в присутствии другого монаха. \n \n

Монах, который совершил одно из четырех самых серьезных проступков, входящих в раздел параджика, автоматически считается лишенным монашеского звания, даже если об этом проступке никому не известно. Поэтому нет необходимости проводить какую-либо церемонию, связанную с лишением монашеского сана. Сам акт совершения проступка является актом исключения из монашеской общины. Монах считается исключенным из сангхи окончательно и бесповоротно, в этой жизни он не может снова вступить в общину. Эти же правила, требующие исключения из общины, действовали и в отношении монахинь. (для монахинь существовало еще четыре правила этой категории). Кроме того, из общины исключались монахини, которые вернулись к мирской жизни в качестве жен домохозяев. \n \n

Если монах нарушает одно из следующих по важности правил – правила сангхадисеса, он обязан уведомить об этом одного из монахов и просить общину по крайней мере из четырех монахов наложить на него шестидневный период наказания. Во время наказания монах лишается своего статуса и должен соблюдать ряд ограничений, главными из которых являются следующие: \n \n

– он не может жить под одной крышей с полностью посвященными монахами; \n \n
– он не может выходить за пределы монастыря без сопровождения полностью посвященных монахов; \n \n
– каждый день он должен сообщать всем монахам в монастыре, какое нарушение он совершил и какое наказание на него наложено. Если в монастыре есть пришлые монахи, он также обязан информировать их. \n \n

После того, как срок наказания закончился, монах может просить общину по крайней мере из двадцати монахов реабилитировать его. После реабилитации он возвращается к прежнему статусу полностью посвященного монаха регулярного поведения. \n \n

Если монах какое-то время скрывал, что он нарушил одно из правил сангхадисеса, он должен соблюдать дополнительный испытательный срок такой же длительности, какой он скрывал свой проступок. Только после этого он может просить о шестидневном наказании и последующей реабилитации. \n \n

Нарушения из разряда сангхадисеса относятся к разряду тяжелых – как из-за их собственной серьезности, так и из-за того беспокойства, которое доставляет общине процедура наказания и последующей реабилитации. \n \n

Следующий тип наказаний накладывается за нарушение правил нисаггия пачиттия, что можно перевести как "требующее расплаты и признания". Каждое из правил этого раздела связано с предметом, который монах приобрел или использовал неправильным образом. Прежде чем публично признать свою ошибку, монах должен отдать этот предмет "в качестве расплаты" своему товарищу – монаху или группе монахов. После публичного признания он освобождается от проступка. В большинстве случаев, расплата является символической – после своего признания монах получает предмет назад, и только в трех случаях он отдает предмет навсегда. \n \n

Сделать признание в совершении нарушения монах может перед одним или несколькими монахами или перед всей общиной. Только нарушение правил относительно получения и использования денег, а также получения излишней чаши для сбора подаяний (НП №18,19 и 22) требует обязательного признания перед всей общиной. В этих же трех случаях неправильно полученные или использованные предметы не возврашаются монаху. В остальных же случаях после получения назад своей собственности он должен использовать ее надлежащим образом. \n \n

Нарушения этого и последующих двух типов классифицируются как легкие. Вина за совершение двух последних нарушений (паччития и патидесания) снимается через простое признание перед одним монахом или всей общиной. Различие между этими двумя разделами лишь в том, что в последнем разделе форма признания зафиксирована в самом тексте правил Патимоккхи. \n \n

Кроме того, существуют еще производные наказания, не указанные в правилах Патимоккхи, но указанные в Вибханге и в комментариях. Эти производные наказания имеют дело с двумя видами случаев: \n \n

– монах пытается совершить действие, указанное в правилах, но в силу тех или иных причин действие не достигает окончательного завершения (например, монах пытается убить какого-либо, но этот человек не умирает); \n \n

– монах совершает действие, прямо не указанное в правилах, но подобное тому, которое указано в правилах (например, он ударяет мирянина – этот случай не указан в правилах, но там есть пункт, когда монах ударяет другого монаха). \n \n

К таким производным наказаниям относятся тхуллачия (в более серьезных случаях) и дукката ( в менее серьезных случаях). Производное наказание за неправильную речь включает также дуббхасита. Вина за совершение таких производных нарушений снимается через простое признание. \n \n

В случае, если эти наказания не исправляют поведение нарушителя, и он повторно преступает правила, община может наложить на него дополнительные наказания. Они могут изменяться от снятия некоторых привилегий старшинства, изгнание из отдельной общины монахов или изгнания из общины как целого. Во всех случаях наказание временно, если монах понимает свои ошибки и исправляет свой образ действий, община возвращает ему прежний статус. Такое же временное изгнание из общины происходит в случае, если монах, совершивший проступок, отказывается понести наказание. \n \n

Следует отметить, что в каноне сохранилось немало свидетельств того, что отношение Будды к соблюдению правил поведения не было слишком формальным. \n \n

"Однажды Просветленный пребывал в Весали, в Великой Роще. Тогда некий монах пришел к Просветленному ... и сказал: \n \n

– Господин, уже более чем 150 правил поведения собраны для того, чтобы повторять их каждые две недели. Я не могу совершенствовать себя в соответствии с ними. \n \n

– Можешь ли ты совершенствоваться в соответствии с тремя правилами: правилом возрастающей добродетели, правилом возрастающего осознания, правилом возрастающей мудрости? \n \n

– Да, я могу ... \n \n

– Тогда совершенствуй себя в соответствии с этими тремя правилами. Когда ты будешь совершенствоваться в соответствии с этими правилами, страсть покинет тебя, ненависть покинет тебя, заблуждения покинут тебя. Когда тебя оставят страсть, ненависть и заблуждения, ты не будешь делать ничего плохого, не будешь совершать никакого зла." \n \n \n

</string>
    <string name="textPatimokhaParajika1"> \n
        Pàr 1: (Methunadhammasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило о половом акте.</i> \n \n

        <b>Yo pana bhikkhu bhikkhūnaṃ sikkhāsājīvasamāpanno</b> \n
        Если какой-либо монах, монашеские обеты принявший ведет святую жизнь \n
        <i>If any monk who has taken monastic vows leads a holy life</i> \n \n

        <b>sikkhaṃ appaccakkhāya dubbalyaṃ anāvikatvā methunaṃ dhammaṃ paṭiseveyya,</b> \n
        правила не оставив, не объявив о слабости, сексуальный акт совершит \n
        <i>The rules are not to leave, without declaring weakness, to commit a sexual act</i> \n \n

        <b>antamaso tiracchānagatāya pi; pārājiko hoti, asaṃvāso.</b> \n
        даже с самкой животного, параджичником явяляется не членом сангхи \n
        <i>even with a female animal, the affected one is not a member of the sangha</i> \n \n

        \n \n Это правило возникло в результате трёх разных событий: \n \n
        Первое событие связано с историей молодого Судинны Каландаки.
        Который совершил половой акт со своей бывшей женой. \n \n
        Второе событие связано с историей одного монаха, который совершал половой акт с самкой обезьяны. \n \n
        Третье правило связано с Ваджийскими монахами, которые совершали половые акты не отказавшись от монашества и не признаваясь в своём проступке. \n \n \n

        <b>Примечание:</b> \n \n

        Это правило возникло через 20 лет после запуска Колеса Дхаммы \n \n

                   30 СПОСОБОВ СОВЕРШЕНИЯ ПОЛОВОГО АКТА \n \n
<i>краткие обозначения</i> \n
МУЖ — мужчина. \n
ЕВ — евнух. \n
ЖЕН — женщина. \n
ГЕ — гермофродит.  \n \n
ЧЕЛ — человек. \n
НЕ ЧЕЛ — не человек. \n
ЖИВ — животное. \n \n


МУЖ.ЕВ.ЖЕН.ГЕ. * ЧЕЛ.НЕ ЧЕЛ.ЖИВ. = 12 существ \n
Из них 6 имеют только два органа для совокупления, остальные 6 имеют 3 органа. \n
(6.существ * 2.органа) + (6.существ * 3.органа) = 30 способов совокупления. \n
\n

<b>Есть шесть случаев, когда параджика 1 не совершается:</b> \n \n
1. Ajānantassa - Монах не совершает никакого преступления, если его насилуют во время глубокого сна или в бессознательном состоянии, поскольку он не осознает совершения  полового акта. Более того, то же самое относится и к случаям, когда его орган вводится в любую из 30 нимитт, пока он не осознает этого акта. \n \n
2. Asādiyantassa - Когда монах не соглашается. \n \n
3. Ummattakassa - Когда монах впал в бессознательное состояние или находится в состоянии безумия. \n \n
4. Khittacittassa - Когда монах, будучи одержим другим духом, больше не может контролировать себя. \n \n
5. Vedanaṭṭa - Монах, который страдает от сильной боли и не чувствует ничего, кроме боли, также не виновен в совершении полового акта. \n \n
6. Ādikammikassa - Первый преступник был оправдан в своих проступках, поскольку к тому времени еще не существовало такого правила обучения, называемого первой параджикой. Поэтому почтенный Судинна не стал пареджичником за свой аморальный поступок. Но монах, который совокупился с самкой обезьяны и стал причиной первой поправки к правилу, был виновен в совершении pārājikā. \n \n

        <b>Факторы</b> \n \n
Следующие факторы необходимы для того чтобы признать монаха виновным в совершении первой параджики. \n \n
    1. Sevanacittaṃ – намерение (ум с намерением) совершить половой акт. \n
    2. Maggena maggaṃ pavesanaṃ – введение органа в один из 30 органов (нимитта) \n \n
        следует так же отметить что монах теряет монашество если получает наслаждение от соития
        во время изнасилования или когда его орган насильно вводится в один из органов
        без его согласия на то. Этот фактор известен как  sādiyanaṃ. \n \n

                   <b>Citta and saññā </b> \n \n
        Первая параджика - это преступление sacittaka.
        Это означает, что монах совершает преступление за намеренное действие,
        в данном случае за секс. Все преступления sacittaka также называются преступлениями saññāvimokkha.
        Следовательно, первая парāджика - это сассāвимоккха преступление. \n \n

                   <b>anāṇattika и sānaṇattika природа</b> \n \n
Не связанное с приказанием и связанное с приказанием \n
Первая параджика anāṇattika нарушение. Это значит, что если кто-либо заставит как-либо заняться сексом,
        это не ведет к параджике. Тем не менее, это проступок (дукката)
        так как противоречит винае и называется akappiya-samādāna (неподобающее поведение). \n \n

         \n \n

    </string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika2">2 \n
        Если какой-либо монах, из города ли, деревни ли
        на манер вора, возьмет то, что ему не было дано,
        так что правитель, схватив преступника, может подвергнуть его телесному наказанию,
        заключить в тюрьму или изгнать его – такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika2">
        \n
        Pàr 2: (Adinnàdànasikkhàpadam): \n
        <i>       Правило о воровстве.</i> \n \n
        <b>Yo pana bhikkhu gāmā vā araññā vā \n </b>
        если какой-либо монах из города ли, деревни ли \n
        <i>if any monk from a city or village</i> \n \n
        <b>adinnaṃ theyyasaṅkhātaṃ ādiyeyya, yathārūpe adinnādāne \n </b>
        неданное воровским способом возьмет, \n
        <i>takes what he has not stolen in a thievish way,</i> \n \n
        <b>rājāno coraṃ gahetvā haneyyuṃ vā bandheyyuṃ vā pabbājeyyuṃ vā: \n </b>
        такое за что цари вора схватив казнят, заковывают в цепи, изгоняют говоря \n
        <i>such that the kings of the thief are seized, put in chains, banished saying</i> \n \n
        <b>Coro’si, bālo’si, mūlho’si, theno’sī ti, \n </b>
        “вор ты, глупец, дурак, воришка ты”, \n
        <i>“you are a thief, you fool, you fool, you thief”,</i> \n \n
        <b>tathārūpaṃ bhikkhu adinnaṃ ādiyamāno; ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso. </b>
        такой монах считается совершим параджику и более не в сангхе. \n
        <i>such a monk is considered stricken and no longer in the sangha.</i>
        \n \n  Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с историей Дхании сына гончара. \n
Который обманом завладел строительными материалами для своей хижины. \n \n
Второе событие связано с монахами из группы шести. \n
Они украли ценные вещи у красильщиков в дикой местности. \n \n

        <b>Факторы:</b> \n \n
Необходимо 5 факторов для совершения второй параджики. \n
       1. Некий объект или живое существо (животное, раб), принадлежащий (другому) человеку. \n
       2. Ощущение (знание) того, что этот объект или существо не принадлежит тебе \n
       3. Цена существа или объекта составляет по крайней мере 1 “паду” \n
       4. Корыстный ум, желание, намерение своровать, завладеть. \n
       5. Воровство одним из 25 способов. \n \n
        <b>Описание:</b> \n \n
Хотя для монахов сексуальное поведение является нарушением pārājikā,
        для мирян оно не является столь неприемлемым. Если миряне ведут правильную сексуальную жизнь,
        они не будут наказаны каким-либо образом. В то время как монах будет изгнан из сангхи.
        Воровство же, в свою очередь, неподобающий поступок как для мирян, так и для монахов.
        Быть честным человеком, воздерживающимся от воровства, - ценный элемент в нравственной жизни бхиккху.
        Слово "вор" считается непристойным. Оно крайне неподходяще для монаха.
        Поэтому монах должен быть чистым человеком, который не возьмет даже клочок травы, который ему не дали,
        из корысти. Это должен быть человек, которому можно доверять. В то время как, взяв даже сорняк травы из
        корысти, человек становится вором. Конечно, Будда не рассматривал такие незначительные предметы как
        объекты параджики, устанавливая правило второй параджики, он обозначил "паду" нижней границей,
        которая является самой нижней мерой, используемой праведными правителями, такими как царь Бимбисара,
        для наказания воров. Это правило обучения адиннадана парраджика - одно из тех, о которых очень трудно судить.
        Также трудно судить о мере пады, на которую распространяется правило обучения adinnādāna pārājikā.
        Трудно определить и ценность некоторых объектов. Поскольку существует
        двадцать пять способов совершения кражи, бхиккху, который не очень хорошо разбирается в Винае,
        может неосознанно совершить преступление, связанное с параджика. Поэтому бхиккху должны привить хорошую
        базу знаний о преступлении адиннадана парараджика. \n \n
        <b>25 видов воровства</b> \n
        В дисциплинарном кодексе указано двадцать пять способов совершения adinnādāna. Если предмет стоимостью в pādā будет взят любым из двадцати пяти способов, это приведет к поражению. Знание об этом правиле будет полным только в том случае, если известны эти двадцать пять способов, называемых avahāra. Те, кто не знает их, могут потерпеть поражение неосознанно. \n \n
avahāra делятся на пять групп \n \n
    1. Nānābhaṇḍa pañcakā \n
    2. Ekabhaṇḍa pañcakā \n
    3. Sāhatthika pañcakā \n
    4. Pubbapayoga pañcakā \n
    5. Theyyāvahāra pañcakā \n \n
<b>Nānābaṇḍa pañcaka</b> \n
Как следует из названия Nānābhaṇḍa pañcakā пятичастна. \n
    1. Ādiyeyya – обретение чужого имущества посредством судебного разбирательства \n
    2. Hareyya – взятие чужой вещи с намерением украсть, во время доставки. \n
    3. Avahareyya – обретение посредством не возврата вещи, взятой на хранение. \n
    4. Iriyāpathaṃ vikopeyya – взятие посредством изменения местоположения предмета (чтобы хозяин предмета подумал, что это не его.). \n
    5. Ṭhānācāveyya – взятие вещи с места. \n \n

<b>Ekabaṇḍa pañcaka</b> \n
(В Nānābhaṇḍa pañcaka показано обретение сознательно или бессознательно предмета путем тяжбы и так далее.) \n \n
        В Ekabaṇḍa pañcaka показано приобретение животных или рабов, принадлежащих другим, с помощью таких средств,
        как судебный процесс. Предъявление ложных претензий с целью приобретения раба, слона, лошади,
        крупного рогатого скота или любого другого животного, принадлежащего другому, приведет к
        совершению проступка dukkaṭa. Вызывание сомнений у владельца приведет к проступку тулаккая.
        Поражение наступит, когда владелец потеряет надежду. Остальные четыре способа воровства следует
        рассматривать как приведенные в nānābaṇḍa pañcaka. \n \n

<b>Sāhatthika pañcaka</b> \n
    1. Sāhattikāvahāra – воровство собственноручно \n
    2. Āṇattikāvahāra – воровство по побуждению, приказу (для обоих) \n
    3. Nissaggiyāvahāra – вороство по средством отбрасывания \n
    4. Atthasādhakāvahāra – воровство при первой возможности \n
    5. Dhuranikkhepāvahāra – потеря надежды (владельцем). \n \n

       <b>Pubbayoga pañcaka</b> \n
    1. Pubbayogāvahāra – воровство по приказу \n
    2. Sahapayogāvahāra – захват земли \n
    3. Saṃvidāvahāra – групповое воровство \n
    4. Saṃketakammāvahāra – вовровство в определнное время \n
    5. Nimittakammāvahāra – воровство по знаку \n \n


        <b>Theyyāvahāra pañcaka</b> \n
    1. Theyyāvahāra – кража, афера, подделка \n
    2. Pasayhāvahāra - грабеж \n
    3. Parikappāvahāra – если будет это, возьму или возьму что могу унести \n
    4. Paṭicchannāvahāra – сокрытие предмета \n
    5. Kusāvahāra - подтасовка \n \n

        <b>Случаи нарушения</b> \n
<b>Согласно ценности предмета</b> \n
1. Если украден предмет стоимостью пять māsaka, что равняется одной паде, или больше, то бхиккху совершил преступление, связанное с парой. (50 долларов и более) \n \n
2. Если украден предмет стоимостью в 1 māsaka и более, но менее пяти māsaka, бхиккху совершает преступление thullaccaya. (от 10 долларов) \n \n
3. Если украден предмет стоимостью менее одной масаки, бхиккху совершает преступление dukkata.(менее 10 долларов) \n \n

        <b>Случаи не нарушения</b> \n
    1. Sakasaññissa - Бхиккху, который берет что-то, принадлежащее другому, думая, что это его, не совершает преступления на основании взятия. То, что взято, должно быть отдано (bhaṇḍadeyya). Если не отдать, то бхиккху совершит pārājikā, если стоимость предмета равна pāda или больше \n \n
    2. Vissāsaggāhe (конфиденциально) - если взять у владельца из доверия, преступление не будет совершено. \n
Будда говорил о пяти качествах, которые должны присутствовать в человеке, если он хочет взять предмет у владельца из доверия. \n
- Sandiṭṭho – человек дружба с которым установилась с первого взгляда. \n
- Sambhatto – с которым установилась крепкая дружба (братские отношения) \n
- Ālapito – человек, сказавшиий: “Если что-то из моих вещей приятно, берите” – показывая что спрашивать разрешение не обязательно. \n
- Jīvati – он должен быть живым. Даже на последнем издыхании человек считается живым. \n
- Gahite ca attamano – он радуется взятию.  \n
Не смотря на то, что ранее говорилось о 5 качествах, трех достаточно, чтобы по доверию: \n
I	Sandiṭṭho, Jīvati, Gahite ca attamano \n
II	Sambhatto, Jīvati, Gahite ca attamano \n
III	Ālapito, Jīvati, Gahite ca attamano \n
Даже если что-то взято у живого человека, и владелец не рад тому, что его взяли; из чувства уверенности это нужно вернуть обратно. Если домашний или аскетичный человек владеет богатством умершего человека, то оно должно быть ему возвращено. Богатство, принадлежащее тем, у кого несчастливый ум, должно быть возвращено непосредственно им. Человек, который сначала говорит или думает: "Ты поступил хорошо, взяв то, что принадлежит мне", а потом по какой-то причине разгневался, не может просить вернуть его. Даже если он попросит, тот, кто взял вещь, не обязан ее возвращать. Владелец не рад тому, что его вещи забрали, но молчит, пока их забирают. При таком раскладе владелец не может потребовать ее обратно. Когда кто-то говорит: "Я взял ваши вещи или израсходовал ваши вещи", если владелец заявляет: "Я хранил их для этой и этой цели. Поэтому лучше вернуть или заменить", то тот, кто взял вещь, должен ее заменить. \n \n
    3. Tāvakālikasaññissa – взять на время с мыслью “я верну назад”, не будет считаться нарушением. \n \n
    4. Petapariggahe – Будда говорил, что взятие у нечеловеческих существ не приведет к параджике \n \n
    5. Tiracchānagatapariggahe – Будда говорил, что взятие у животных существ не приведет к параджике \n \n
    6. Paṃsukūlasaññissa – если брать вещи с мыслью: “Эта вещь Paṃsukūla, ничейная” это не нарушение. \n \n
    7. Ummattakassa \n \n
    8. Khittacittassa \n \n
    9. Vedanaṭṭassa \n \n
    10. Ādikammikassa \n \n

        <i>Это правило соответствует второму из десяти правил.</i> \n \n \n
    </string>

    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika3">
        3 \n Если какой-либо монах намеренно лишит жизни человеческое существо,
        или наймет убийцу для него, или будет восхвалять преимущества смерти,
        или будет уговаривать его умереть (примерно таким образом):
        "Уважаемый, какая польза вам от этой жалкой, несчастной жизни? Смерть была бы лучше для вас, чем жизнь",
        - тогда такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.
    </string>
    <string name="textPatimokhaParajika3"> \n
        Pàr 3: (Manussaviggahasikkhàpadam): \n
        Правило об умышленном убийстве человека. \n
        <i>       The rule about the intentional killing of a person.</i> \n \n \n

        <b>Yo pana bhikkhu sañcicca manussaviggahaṃ jīvitā voropeyya, </b> \n
        Если какой-либо бхиккху намеренно лишит человека жизни, \n
        <i>If any bhikkhu deliberately takes the life of a person,</i> \n \n

        <b>satthahārakaṃ vāssa pariyeseyya, maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya, maraṇāya vā samādapeyya:</b> \n
        наймет убийцу, или восхваляет привлекательность смерти, подстрекает к смерти, [говоря]: \n
        <i>hires a killer, or praises the attractiveness of death, incites death, [saying]:</i> \n \n

        <b>Ambho purisa, kiṃ tuyh’iminā pāpakena dujjīvitena? Matan-te jīvitā seyyo ti,</b> \n
        "Ну же, друг, какая тебе польза от этой жалкой жизни полной страдания? Смерть для тебя лучше жизни!" \n
        <i>“Come on, friend, what good is this miserable life full of suffering to you? Death is better for you than life!”</i> \n \n

        <b>iti cittamano cittasaṅkappo anekapariyāyena maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya, maraṇāya vā samādapeyya;</b> \n
        Если он,  [имея такие] мысли и намерения, будет всячески восхвалять смерть или подстрекать к ней, \n
        <i>If he, [having such] thoughts and intentions, will in every possible way praise death or incite it,</i> \n \n

        <b>ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso.</b> \n
        то он также, исключен и более не в сангхе. \n
        <i>then he is also expelled and no longer in the sangha.</i> \n \n \n

    \n \n Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с историей когда монахи после практики медитации на непривлекательность тела, покончили жизнь самоубийством заплатив человеку Мегаландике чтобы он убил их. \n \n
Второе событие связано с монахами из группы шести.
Они уговорили больного мужа одной мирянки покончить жизнь самоубийством, чтобы он перестал мучиться от болезни. \n \n

                       <b>Факторы</b> \n \n
Чтобы преступление manussaviggaha pārājikā было совершено, должны наличествовать пять факторов: \n
1. Существо, которое должно быть убито, является человеком. \n
2. Знание, что существо, живое \n
3. Намерение убить существо \n
4. Тактика, метод, способ убийства существа \n
5. Эта тактика, метод, способ привели к смерти человека. \n \n

                       СПОСОБЫ УБИЙСТВА \n \n
Существует шесть способов, с помощью которых может быть совершено убийство: \n \n
1. SĀHATTHIKA-PAYOGA - это акт избиения с помощью собственного тела или палок, мечей и т.д., связанных с телом. Это так же включает восхваление смерти. \n \n
2. NISSAGGIYA-PAYOGA - это сбрасывание камней, выпуск стрел, пуль и т.д. собственным телом или через предмет, связанный с телом. \n \n
3. ĀṆATTIKA-PAYOGA - это повеление другому, гласящее: "Убей этого человека". \n \n
4. THĀVARA-PAYOGA - это рытье ям, установка ловушек, шипов и т.д. с целью убить другого. \n \n
5. VIJJĀMAYA-PAYOGA - это занятие колдовством с целью убийства другого. \n \n
6. IDDHIMAYA-PAYOGA - это использование способностей камма-иддхи, дарованных от рождения, для убийства живых существ. Согласно литературе, этой способностью наделены в основном нечеловеческие существа, но некоторые люди также могут быть ею наделены. \n \n

                       СЛУЧАИ НАРУШЕНИЯ \n \n
1. Бхиккху пытается убить человека. dukkaṭa за любые усилия,связанные с поиском оружия и так далее. Если человек, подвергшийся нападению, пострадает, бхиккху совершает thullaccaya. Если человек умирает, бхиккху совершает pārājikā. \n \n
2. Бхиккху пытается убить якхов, петов, животных, таких как наги, в облике людей. Пытаясь найти оружие и т. д., - dukkaṭa. Когда не человеческие существа, подвергшиеся нападению, страдают, бхиккху совершает dukkaṭa. Когда эти существа умирают – thullaccaya. \n \n
3. Бхиккху пытается убить животное. Все предварительные действия dukkaṭa. Если животное, подвергшееся нападению, страдает - dukkaṭa. Если животное умирает - pācittiya в соответствии с правилом обучения sañcicca. \n \n \n \n

               СЛУЧАИ НЕ НАРУШЕНИЯ \n \n
1. Asañcicca - Если бхиккху совершает действие, не думая о том, что "в результате этого действия существо может быть убито", и при этом совершение этого действия действительно приводит к смерти человека, параджики не будет совершено.
В одном случае, когда один бхиккху расставлял сиденья в зале, другой поднял пестик, и первый бхиккху взял один из них. Второй пестик, упав на пол, ударил ребенка по голове, что привело к смерти. Будда наставил, что бхиккху не совершил никакого преступления, поскольку не знал, что его поступок может убить существо, или вообще не знал об этом. \n \n
2. Ajānantassa - если бхиккху не знает о том, что "этот предмет, инструмент или вещь может привести к смерти существа", и совершает действие, в котором человек погибает из-за такого предмета, инструмента или вещи, преступление не будет совершено.
Однажды один бхиккху подал часть своей еды собранной на пиндапате другому бхиккху. В пищу был подмешан яд, а пожертвовавший еду бхиккху не знал об этом. Бхиккху, съевший - скончался. Когда Будда поинтересовался, бхиккху-даритель заявил, что не знал, что в пищу был подмешан яд. Поэтому бхиккху не виновен. \n \n
3. Namaraṇādhippāyassa - определенное действие совершено без намерения убить существо. В результате человек умрет, преступление не будет совершено.
Однажды бесплодная женщина попросила у одного бхиккху лекарство, чтобы забеременеть. Бхиккху дал лекарство, которое привело к смерти. Поскольку у бхиккху не было намерения убить женщину, преступление не будет совершено. \n \n
4. Ummattakassa \n \n
5. Кхиттачиттасса \n \n
6. Vedanaṭṭassa \n \n
7. Ādikammikassa \n \n


                       <b>первоначальное правило</b> \n \n
Однажды Будда наставлял в пользе практики медитации асубха (созерцание отсутствия привлекательности тела) бхиккху, которые жили в зале Kūṭāgāra, расположенном в лесах близ города Везали с энтузиазмом принялись за практику. Однако, по прошествии некоторого времени бхиккху стали страдать от отвращения к своему телу и предпочли смерть. Некоторые бхиккху покончили жизнь самоубийством. Некоторые бхиккху убивали друг друга. Некоторые бхиккху подошли к носителю одеяний по имени Migalaṇḍika, который питается объедками в храмах, и наняли его, чтобы лишить себя жизни. Будда, узнав об этой ситуации, объявил третью параджику, гласящую, что если бхиккху убьет человека, он совершит преступление параджика. \n
<b>"yo pana bhikkhu sañcicca manussaviggahaṃ jīvitā voropeyya satthahārakaṃ vāssa pariyeseyya, ayampi pārājiko hoti asaṃvāso"ti.</b> \n \n
               <b>дополнение</b> \n \n
В какой-то период времени один мирской последователь заболел. Его жена была известной красавицей. Некоторые бхиккху из группы Чаббаггия, увлеченные ее крсатой, пришли к нему и рассказали о достоинствах смерти. Услышав о достоинствах смерти, мирянин тот съел неподходящую пищу и умер. Из-за этого случая Будда объявил, что провозглашение достоинств смерти является причиной парараджики, и сделал следующее дополнение: \n
<b>"maraṇavaṇṇaṃ vā saṃvaṇṇeyya maraṇāya vā samādapeyya `ambho purisa, kiṃ tuyihiminā pāpakena dujjīvitena mataṃ te seyyo`ti. Iti cittamano cittasaṅkappo anekapariyāyena maraṇavaṇṇaṃ vāsaṃvaṇṇeyya maraṇāya vā samādapeyya".</b> \n \n

        \n \n \n \n
</string>
    <string name="buttonRiulesPatimokhaParajika4">4. \n Если какой-либо монах, не обладающий истинным знанием, хвастается достижением сверхнормальных человеческих состояний, говоря: "Так я знаю, так я вижу", так что, несмотря на то, будет или нет он проверен позднее, – такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textPatimokhaParajika4"> \n
        Pàr 4: (Uttarimanussadhammasikkhàpadam): \n
        Правило о сверхчеловеческих способностях \n
        <i>the rule about superhuman abilities.</i> \n \n \n

        <b>Yo pana bhikkhu anabhijānaṃ</b> \n
        <i>если какой-либо монах не знающий напрямую \n
            if any monk does not know directly</i> \n \n

        <b>uttarimanussadhammaṃ</b> \n
        <i>сверхспособности \n
            superhuman abilities</i> \n \n

        <b>attūpanāyikaṃ alamariyañāṇadassanaṃ</b> \n
        <i>свои со знанием подобно благородному \n
            their own, with knowledge like a noble</i> \n \n

        <b>samudācareyya:</b> \n
        <i>утверждает \n
            declares</i> \n \n

        <b>Iti jānāmi, iti passāmī ti!</b> \n
        <i>так я знаю, так я вижу \n
            So I know, so I see</i> \n \n

        <b>Tato aparena samayena</b> \n
        <i>тогда в другое время \n
            then at another time</i> \n \n

        <b>samanuggāhiyamāno vā</b> \n
        <i>допросят его \n
            they`ll interrogate him</i> \n \n

        <b>asamanuggāhiyamāno vā</b> \n
        <i>не допросят его \n
            they won`t interrogate him</i> \n \n

        <b>āpanno visuddhāpekkho evaṃ vadeyya:</b> \n
        <i>(а он ) ищущий очищения таким образом мог бы говорить: \n
            and he, seeking purification, could say:</i> \n \n

        <b>Ajānam-evāhaṃ āvuso avacaṃ: jānāmi.</b> \n
        <i>Не зная друзья я говорил что знаю \n
            Not knowing friends, I said that I know.</i> \n \n

        <b>Apassaṃ: passāmi.</b> \n
        <i>Не видя, что вижу. \n
            Not seeing what I see.</i> \n \n

        <b>Tucchaṃ musā vilapin-ti. Aññatra adhimānā,</b>
        <i>напрасно я сказал глупости. Переоценил себя, \n
        I vainly have said stupid things. Overestimated himself,</i> \n \n

        <b>ayam-pi pārājiko hoti, asaṃvāso.</b> \n
        <i>Такой монах потерпел поражение и более не состоит а Сангкхе. \n
            Such a monk has been defeated and is no longer a member of the Sangkha.</i> \n \n

        \n \n Это правило возникло в результате двух  разных событий: \n \n
Первое событие связано с монахами, которые решили восхвалять друг друга как будто у них есть сверхчеловеческие способности. Делали они это для того чтобы во время неурожая, миряне давали им больше еды. \n \n
Второе событие связано монахами которые переоценили свои способности и говорили что достигли того, чего на самом деле не достигли. Когда эти монахи поняли что заблуждаются они заявили об этом. \n \n \n

                       ФАКТОРЫ \n \n
Для того чтобы произошла уттариманусадхамма парараджика, должны быть выполнены пять элементов. \n \n
1. Не обладая ни одним из высших человеческих состояний \n \n
2. Притязание на превосходные человеческие качества, которыми человек на самом деле не обладает, с низменным намерением заработать славу и получить выгоду \n \n
3. Прямое утверждение без подтекста \n \n
4. Существо, о котором говорят, чтобы оно было человеком \n \n
5. Знать сразу, а не потом \n \n

                       СЛУЧАИ НАРУШЕНИЙ \n \n
Ниже приведены случаи нарушений, связанных с этим учебным правилом. \n \n
1.Если кто-то прямо говорит, что обладает высшими человеческими состояниями, которыми на самом деле не обладает, а человек, слышащий это, сразу же думает: "Этот бхиккху утверждает, что обрел джхану, говорит, что он высшее или благородное существо" и т. д., то совершается преступление pārājikā. \n \n
Это может произойти так, как сказано ниже. Даже если тот, кто слышит, не знает о джхане с точки зрения исключетельности или изучения дхаммы, но знает только слова джхана и вимокха, и понимает это как "Этот бхиккху, очевидно, может переходить в состояние джханы, он, очевидно, обретает вимокху" и т. д., бхиккху все равно будет pārājikā. \n \n
Вот как можно выразить эту идею. \n \n
Заведомо ложное заявление: "Я достиг первой(второй/третьей/четвертой) джханы (или уровня фалы и т.д.)"приведет к pārājikā. \n \n
Заведомо ложное заявление "Я достигаю первой(второй/третьей/четвертой) джханы (или уровня фалы и т.д.)"приведет к pārājikā. \n \n
Заведомо ложное заявление "Я достигну первой второй/третьей/четвертой) джханы (или уровня фалы и т.д.)"приведет к pārājikā. \n \n
Заведомо ложное заявление "Я регулярно достигаю первой (второй/третьей/четвертой) джханы (или уровня фалы и т. д.)" приведет к pārājikā. \n \n
 Заведомо ложное заявление "Я овладел первой(второй/третьей/четвертой) джханой (или уровнем фалы и т.д.)" приведет к "параджика". \n \n
Заведомо ложное утверждение "Я полностью постиг первую (вторую/третью/четвертую) джхану (или уровень фалы и т.д.)" приведет к pārājikā. \n \n
Если слушатель не сразу поймет смысл сказанного, заподозрит:"Что он говорит?" и т. д. или узнает об этом гораздо позже, расспросив, то бхиккху совершит преступление thullaccaya. В отношении бхиккху не будет применима pārājikā. \n \n
Если косвенно упомянуто: "Тот, кто живет в твоем храме, обретает джхану" и т.д., и слушатель сразу же понимает это, то бхикку совершает преступление тулаччая. Согласно Kaṅkhāvitaraṇī Abhinavaṭīkā, поскольку бхиккху не говорит прямо: "Я обрел джхану"и т. д., он не pārājikā. \n \n
Если то, о чем говорится косвенно, не будет понято слушателем мгновенно, бхиккху совершит преступление дуккатта. В Abhinavaṭīkā отмечается, что преступление dukkaṭa будет совершено, поскольку была предпринята попытка обмануть других, делая ложные заявления. \n \n
Если с намерением добиться уважения со стороны других бхиккху ходит и ведет себя определенным образом или живет в лесном монастыре, то совершается преступление дуккатта. \n \n
Желая упомянуть свое высшее человеческое состояние, человек ошибочно упоминает вместо него другое высшее человеческое состояние, зная, что это ложное утверждение, и если слушатель мгновенно поймет это, то будет парāджика. Например, желая сказать: "Я достигаю первой джханы", если на самом деле сказать: "Я достигаю второй джханы", и если слушатель мгновенно поймет это, то бхиккху pārājikā. \n \n
               СЛУЧАИ НЕ НАРУШЕНИЙ \n \n
Ниже перечислены неправомерные действия, связанные с четвертым правилом параджика. \n \n
1.Адхиманена - если упоминать о высших состояниях человека, не обладая ими на самом деле, из адхиманы, нарушения не будет. \n \n
2. Anullapanādhippāyassa - Если говорить без намерения намекнуть другим о превосходных человеческих состояниях, которыми обладает человек, преступление не будет совершено. Например, когда объясняется вопрос Дхаммы в отношении араханта, и если человек говорит: "Считайте, что я арахант. Тогда те, кто ругает меня таким образом, будут виновны в арийопаваде" и т. д. С намерением продолжить объяснение вопроса Дхаммы, нет нарушения. \n \n
3.Умматакасса \n \n
4.Кхиттачиттасса \n \n
5.Vedanaṭṭassa \n \n
6.Ādikammikassa \n \n

                       ОПИСАНИЕ ПРАВИЛА \n \n
Богатство монаха - это духовные ценности, такие как sīla, терпение, сострадание, samādhi, abhiññā, мудрость и т. д. Монах, который действительно духовен, будет почитаем не только мирянами, но и другими монахами. Поэтому, если монах говорит, что обладает великими достижениями и качествами, которых на самом деле у него нет, это обман, совершаемый в расчете на получение уважения. Из таких достижений наиболее высоко ценятся  jhāna, abhiññā, magga и phala. Их называют высшими состояниями человека. Человек, достигший таких состояний, является высшей личностью. Он будет достоин почитания всех существ мира, включая всех богов. Монах, заявляющий, что он достиг высших человеческих состояний, в то время как это не так, пытается добиться уважения других людей путем хитрости и обмана. Поэтому утверждать, что обладаешь высшими человеческими состояниями, когда на самом деле это не так, - грубая ошибка, которая может привести к отрицанию статуса высшего посвящения, провозглашенного Буддой. \n \n
           ПЕРЕВОД НЕКОТОРЫХ ТЕРМИНОВ \n \n
1. Yo pana bhikkhu anabhijānaṃ uttarimanussadhammaṃ attūpanāyikaṃ alamariyañāṇadassanaṃ samudācareyya `Iti jānāmi, iti passāmī`ti. \n \n
Во фразе "anabhijānaṃ uttarimanussadhammaṃ alamariyañāṇadassanaṃ attupanāyikaṃ katvā `iti jānāmi, iti passāmī`ti samudācareyya", часть "alamariyañāṇadassanaṃ uttarimanussadhammaṃ anabhijānaṃ" означает знание того, что человек не обладает никакими высшими человеческими состояниями. Высшие человеческие состояния - это jhāna, abhiññā, magga и phala. Поскольку это ряд чистых состояний мудрости, способных искоренять пороки в формах подавления (vikkhambhana), искоренения (samuccheda) и умиротворения (paṭippassaddhi), они называются (alamariyañāṇadassana). \n \n
Остальные слова должны быть истолкованы следующим образом: \n \n
"taṃ asantaṃ uttarimanussadhammaṃ anabhijānaṃ attūpaṇāyikaṃ katvā `iti jānāmi iti passamī`ti samudacareyya". Зная, что он не обладает никакими высшими человеческими состояниями, которые не были бы достигнуты им самим, если он подразумевает, что обладает ими или достиг определенных состояний, и провозглашает "Я знаю, я видел", и прямо делает такие ложные заявления (ложь), это приведет к pārājikā. \n \n
               AÑÑATRA ADHIMĀNĀ \n \n
Фраза "aññatra adhimānā" означает, что преступление pārājikā может быть совершено только в том случае, если человек упоминает о высших человеческих состояниях, которыми он не обладает, не заблуждаясь относительно своего достижения. Если бхиккху, не получив магга или пхала, утверждает в своем уме мысль: "Я достиг", это известно как наличие адхиманы. Бхиккху, обладающий адхиманой, говорит о том, что он достиг высших человеческих состояний, только потому, что у него неверное представление о себе, а не с намерением обмануть других. Поэтому бхиккху, который заявляет, что обладает высшими человеческими состояниями из-за адхиманы, когда на самом деле это не так, не совершает никакого преступления в соответствии с этим правилом обучения. Это преступление может быть совершено только в том случае, если человек сознательно делает ложное заявление о том, что он обладает высшими человеческими состояниями, которыми он на самом деле не обладает. \n \n
               ADHIMĀNĀ  \n \n
(чрезмерная уверенность в собственных достижениях) \n \n
Даже если джхана или магга-пхала не были достигнуты, у некоторых может сложиться ошибочное представление, что они были достигнуты. Это называется адхиманой. Подобная чрезмерная уверенность не возникает у безнравственных людей, которые не рассчитывают достичь джханы или любого другого высшего состояния человека. Она также не возникает у добродетельных людей, которые занимаются всем остальным, кроме медитации саматхи и випассаны. Медитирующие, которые следуют чистой добродетели и медитируют с большой решимостью, иногда могут развить такое ошибочное восприятие. Благородные существа никогда не испытывают адхиману. Поэтому человек, достигший состояния sotāpanna, никогда не может думать, что он достиг состояния sakadāgāmī,  anāgāmī или arahant. Отмечается, что те, кто развил саматху или випассану, могут развить адхиману в отношении самого нижнего пути и плода и никогда не будут развивать заблуждения, думая, что они стали арахантами, в то время как те, кто развил и саматху, и випассану, могут испытывать адхиману думая, что достигли архатства. В комментариях отмечается, что некоторые Махатхеры в ранние периоды жили с адхиманой годами, думая, что достигли архатства. Поскольку провозглашение высших человеческих состояний из-за адхиманы не влечет за собой обмана, это не приведет к совершению какого-либо преступления. \n \n

                  ПЯТЬ ВЕЛИКИХ ВОРОВ (MAHĀCORA) \n \n
Первопричиной объявления четвертого правила параджика является провозглашение монахами Ваггумуды, что они достигли высших человеческих состояний, в то время как на самом деле они ими не обладали, и получение благ и лечения от людей путем обмана, заявляя об этом. Этот отвратительный поступок Будда в своих проповедях резко презирал и говорил, что в этом мире есть пять великих воров: \n \n
1. Первый великий вор - это бхиккху, который собирает множество монахов и создает большую группу, лидером которой он становится; и, используя такую группу и благодаря своей численности, получает льготы и лечение от мирян и монахов. \n \n
2. Бхиккху, изучающий Дхамму, проповедуемую Буддой, проповедует ее в массах. В этом случае люди находят это приятным и с благоговением говорят: "Почтенный господин, ваше проповедование Дхаммы восхитительно. От кого вы научились этой Дхамме". Бхиккху воздерживается от упоминания своего учителя и отвечает: "А кто нас учит", подразумевая, что Дхамма была найдена им самим. Такой бхиккху считается вторым великим вором сасаны. \n \n
3. Третий великий вор - это бхиккху, который крадет ценности другого (такие как нравственность), обвиняя благородное существо или бхиккху kalyāṇa puthujjana, который чист в добродетели и безбрачен, в совершении первого преступления pārājikā - полового акта. \n \n
4. Монах, который раздает имущество, которое нельзя распределить между людьми (avebhaṅgiya garu bhaṇḍa), например, рисовые поля, сады, мебель, стальные контейнеры и т.д., принадлежащие Saṅgha, с намерением сделать мирян счастливыми, является четвертым великим вором. Бхиккху, который угощает мирян, используя предметы, принадлежащие Saṅgha, совершает kuladūsana dukkaṭa. Он будет пригоден для pabbājanīyakamma.. Это акт изгнания монаха или монахини из храма. Когда предметы, принадлежащие Saṅgha, отдаются не по воле монаха, если монах обладает властью среди Saṅgha, совершается преступление thullaccaya. Если же это делается из скрытности (корысти и желанием скрыть), то совершается pārājikā. \n \n
5. Бхиккху, который обманывает мир, говоря, что обладает высшими человеческими качествами, в то время как на самом деле он ими не обладает, - величайший вор в слове, включая божеств. \n \n
    \n \n \n \n
    </string>

    <string name="button_patimokha">\n <b>Правила патимокхи</b> \n</string>
    <string name="buttonAboutParajika">\n <b>О ПРАВИЛАХ ПАТИМОККХИ</b> \n</string>
    <string name="buttonaboutParajikaNakazanie">\n <b>СИСТЕМА НАКАЗАНИЙ, ПРЕДУСМАТРИВАЕМАЯ ПРАВИЛАМИ ПАТИМОККХИ</b> \n </string>
    <string name="buttonPatimokhaRazdelParajika">\n <b>ПАРАДЖИКА</b> \n</string>
    <string name="buttonParajika1">1 \n Если какой-либо монах, участвующий в обучении и образе жизни монахов, без отказа от обучения, без открытого объявления о своей слабости, совершит половой акт с женщиной или с самкой животного, такой монах потерпел поражение и более не состоит в сангхе.</string>
    <string name="textViewHintParajika">Нажмите на правило, для того, чтобы увидеть правило на языке пали и причины его возникновения.</string>
    <string name="buttonAboutSanghadisesaText">о правилах сангхадисесы</string>
    <string name="textAboutSanghadisesa"> \n Сангхадисеса \n \n Этот термин означает [нарушение] «влекущее участие Общины в первичной (ādi) и последующих (sesa) процедурах». \n Он следует из факта, что при нарушении любого из правил этого класса именно Община является лицом, которое изначально налагает на монаха наказание (включающее в себя искупительный период и испытательный срок), налагает его повторно, если монах не выполнил установленных требований, а когда монах выполнил все требования, снимает с него наказание. \n В этом разделе содержится 13 правил, в случае с первыми девятью монаху засчитывается нарушение немедленно после совершения проступка, в последних четырёх только после того, как нарушителю трижды вынесено замечание в форме процедуры Общины. \n \n \n \n</string>
    <string name="buttonTextAboutParajika">о правилах параджики</string>
    <string name="textAboutParajika"> \n Параджика («поражение») \n \n В книге «Паривара» говорится, что этот термин происходит от глагола, означающего «проигрывать» или «терпеть поражение». \n Монах, совершающий четыре запрещенных поступка, описанных в этой главе, считается поддавшимся своим умственным загрязнениям (upakkilesa) в той степени, которая пересиливает цель становления монахом, бывшей у него изначально. В Вибханге даётся ряд метафор, иллюстрирующих необратимую сущность «поражения»: \n «как человек с отрубленной головой… как ссохшийся лист, оторвавшийся от стебля… как плоский камень, разбитый надвое, который нельзя соединить… как пальма со срезанной верхушкой, неспособная к дальнейшему росту». \n Монах, совершивший любой из этих запрещённых поступков, необратимо отлучает себя он жизни монашеской общины и более не считается монахом.</string>

    <string name="textSanghadisesa1">1 \n Намеренное извержение семени (за исключением семяизвержений во время сновидения) влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.</string>
    <string name="sanghadisesaText1">\n
        1.(Sukkavissaṭṭhisikkhāpada) \n
        Правило о намеренном извержении семени \n
        <i>The rule of intentional ejaculation of the seed</i> \n \n

        <b>sañcetanikā sukkavissaṭṭhi \n \n aññatra</b>  <b>supinantā \n \n saṃghādiseso.</b> \n \n
        Намеренное извержение семени (за исключением семяизвержений во время сновидения) влечёт за собой
        первоначальное и последующие собрания Общины.  \n

    \n \n Это правило возникло в результате одного события связанного с достопочтенным Сеййясака \n \n
Сеййясака был недоволен святой жизнью и по совету достопочтенного Удаина перстал воздерживаться от
        намеренного извержения семени. \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n
Для совершения сангхадишесы,
необходимо соблюдение следующих условий. \n \n
1. Намерение выделения \n
2. Способ \n
3. Выделение спермы \n \n

        НАМЕРЕНИЯ \n \n
В Виная-Пали указаны типы намерений при высвобождении спермы. Они следующие: \n
1. Арогьяттхая мочети – чтобы оставаться здоровым \n
2. Сукхаттхая мочети – для успокоения \n
3. Бхешаджаттхая мочети – в медицинских целях \n
4. Данаттхая мочети – для подношения маленьким существам \n
5. Пуньнаттхая мочети – за заслуги (ритуально) \n
6. Яннаттхая мочети –  в качестве яги (ритуально) \n
7. Саггаттхая мочети – для райского блаженства (ритуально) \n
8. Биджаттхая мочети – для производства потомства \n
9. Вимамсаттхая мочети – по просьбе \n
10. Даваттхая мочети – как способ получения удовольствия \n \n

        ВОСПРИЯТИЕ И НАМЕРЕНИЕ \n \n
Это нарушение совершается намеренно (sacittaka). Это означает, что нарушение
совершается, когда действие применяется к половому органу намеренно в каком-либо случае где ум свободен от сна и соблазнен
чувственным удовольствием от выброса спермы. \n \n

        СПОСОБЫ ВЫСВОБОЖДЕНИЯ СПЕРМЫ \n \n
В Винае описаны четыре способа, с помощью которых можно высвободить сперму \n \n

1. Аджджхаттхарупе мочети - путем прижатия органа к собственной части тела \n
2. Бахиддхарупе мочети – путем воздействия органом на живое или неживое то, что не принадлежит вашему телу. \n
3. Аджджаттха-бахиддхарупе мочети - путем прижатия органа
к собственной части тела и одушевленному или неодушевленному предмету
который не принадлежит вашему телу. \n
4. Акасе катих кампенена мочети – при движении бедрами и органом в пустом пространстве. \n \n

        ДВЕ ТЫСЯЧИ СПОСОБОВ СОВЕРШЕНИЯ НАРУШЕНИЯ ВЫДЕЛЕНИЯ СПЕРМЫ: \n

Объединив все аспекты, указанные выше, следует понимать, что существует
две тысячи (2000) способов совершения нарушения. \n
1. Существует десять (10) типов спермы в зависимости от цвета. \n
2. Существует (5) способов эрекции полового члена. \n
3. Существует десять (10) типов намерений выпустить семя. \n
4. Существует четыре (4) способа выпуска спермы. \n \n
10 х 5 х 10 х 4 = 2000 \n \n

        СЛУЧАИ ОТСУТСТВИЯ НАРУШЕНИЯ: \n \n
Ниже приведены случаи, когда нарушения не совершаются. \n
1.  Anupakkamantassa – Преступление не будет совершено, если монах
выпускает сперму без каких-либо действий с органом. \n
2. Na Mocanādhippāyassa – Правонарушение не будет совершено, если сперма
выпущен монахом, у которого нет никакого намерения выделять семя. \n \n

        ИСТОРИЯ ВОЗНИКНОВЕНИЯ \n \n

Пока Татхагата жил в монастыре Джетавана в Саваттхи,
достопочтенный Сейясака не был в восторге от своей святой жизни
(брахмачарьи). В результате он побледнел и похудел. Однажды достопочтенный
Удайи, его наставник, спросил, почему он выглядит несчастным и
нездоровым. Достопочтенный Сейясака рассказал достопочтенному Удайну о своей проблеме. Тогда достопочтенный Удайи напутствовал его так: “Друг, ты
должен как можно больше есть вкусной пищи, спать столько, сколько пожелаешь, и мастурбировать всякий раз, когда тебе станет скучно”. Услышав этот совет, достопочтенный Сейясака спросил достопочтенного Удаина, подобает ли монахам совершать такие поступки. Достопочтенный Удаин сказал ему, что это совершенно нормально, и даже он сам делает это время от времени.
После этого достопочтенный Сэйясака, следуя совету своего наставника, ел
столько вкусной пищи, сколько мог, хорошо спал и занимался мастурбацией, когда ему становилось скучно. Затем цвет его кожи стал ярче, а тело пришло в норму. Заметив эту разницу, другие монахи спросили достопочтенного, принимал ли он какие-либо специальные лекарства от своего ухудшившегося физического состояния. Достопочтенный Сейясака объяснил им свой секрет физического улучшения. Услышав это, монахи начали критиковать
Достопочтенного Сейясаку и его недостойное поведение, которое не подходило монахам. Они спросили его: “Пользуешься ли ты для мастурбации той же рукой, которой употребляешь пищу, предлагаемую верующими?”. Узнав эту новость, Будда провозгласил правило, запрещающее монахам мастурбировать. \n \n \n
    </string>

    <string name="textSanghadisesa2">2 \n Если какой-либо монах под влиянием похоти, с искажённым умом,
        совершит телесный контакт с женщиной, возьмёт её за руку, за локон волос,
        или будет ласкать другие части её тела, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.</string>
    <string name="sanghadisesaText2">\n 2. (Kāyasaṁsagga) \n
Похотливый телесный контакт  \n
<i>Lustful body contact</i> \n \n
<b>Yo pana bhikkhu otiṇṇo vipariṇatena cittena \n \n mātugāmena saddhiṁ kāyasaṁsaggaṁ samāpajjeyya \n \n hatthaggāhaṁ vā veṇiggāhaṁ vā aññatarassa vā aññatarassa vā \n \n aṅgassa parāmasanaṁ, \n \n saṅghādiseso”. \n \n</b>
        Если какой-либо монах под влиянием похоти, с искажённым умом, совершит телесный контакт с женщиной, возьмёт её за руку, за локон волос, или будет ласкать другие части её тела, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины. \n \n

    \n \n Это правило возникло в результате одного события связанного с достопочтенным Удаином \n \n
Удаин с похотью дотрагивался до жены брахмана. Это произошло, когда брахман со своей женой осматривали кути Удаина. \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n
Для совершения  каясансагга должны быть выполнены 5 факторов.  \n  \n
1. Человек, к которому прикасаются, — женщина. \n
2. понимание, что это женщина \n
3. Похотливое желание прикоснуться \n
4. Усилия, предпринятые благодаря такому желанию \n
5. Прикосновение к женскому телу собственным телом \n \n

ВАЖНО \n \n
Если к женщине прикасаются из-за материнской любви, сестринской любви или как к дочери. Сангхадисеса не будет совершена. Это будет дукката. \n \n

        ЖЕЛАНИЕ ДЛЯ КАЯСАМСАГГА \n \n
Желание для каясамсагга определяется как желание прикасаться к женскому телу.  Мужчине доставляет огромное удовольствие, прикосновение к женщине. Желание получить это удовольствие – это желание каясамсагга. В некоторых случаях это определяется как удовольствие, получаемое от прикосновения (пхассасада). С точки зрения конечных реальностей, пхассасада – это стремление прикоснуться к любому виду жизни или неодушевленному объекту. Желание каясамсагга – это желание прикасаться к телу,
живому или неживому. Однако сангхадисеса будет только
совершается в случае прикосновения к живой женщине. \n \n

ВОСПРИЯТИЕ И НАМЕРЕНИЕ \n \n
Из желания прикосновений, с мыслью: «Я прикоснусь к женскому телу», ,бхикху
заведомо касается к женскому телу, в таком случае будет совершено нарушение Поэтому,
эта правило — сачиттака и сассавимокха. \n \n

СЛУЧАИ НАРУШЕНИЯ \n \n
Нарушение можно  отнести к следующим категориям: женщина (иттхи), евнух (пандака),
гермафродит (убхатобьясджанака), человек мужского пола (пуриса) и животное
(тиракчана). \n \n
СЛУЧАИ НАРУШЕНИЙ, СВЯЗАННЫХ С ЖЕНЩИНОЙ
1. Если монах из желания каясамсагга прикасается к женщине,
осознавая, что это женщина, будет совершена сангхадисеса. \n
2. Если монах из желания каясамсагга прикасается к женщине, сомневаясь
независимо от того, женщина это или нет, будет совершена сангхадисеса. \n
3. Если монах из желания каясамсагга прикасается к женщине, предполагая, что
если это евнух, мужчина или животное, то будет совершена тулаччая. \n
4. Если монах из желания каясамсагга прикасается к женщине,
зная, что это женщина, используя любой неодушевленный предмет, связанный с его телом (каяпатибадха) (например: одежда, чаша), это туллачкая. \n
5. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе
женщины, с осознанием того, что это женщина, будет совершена тулаччая. \n
6. Если монах из желания каясамсагга прикасается к какому-либо неодушевленному предмету соединенный с женским телом (каяпатибадха) (например, платье), с использованием любого неодушевленный предмет, прикрепленного к его телу (каяпатибадха) (например: халат, чаша), будет совершена дукката. \n
7. Если монах из желания каясамсагга прикасается к женщине бросив в неё какой нибудь предмет (объект ниссаггия), будет совершена дукката. \n
8. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе
женского тела (кусок одежды, волос) будет совершена дукката. \n
9. Если монах из желания каясамсагга прикасается к предмету ниссаггия
женщины с объектом ниссагия, это дукката. \n
СЛУЧАИ НАРУШЕНИЯ,  С ЕВНУХОМ  \n
1. Если монах из желания каясамсагга прикасается к евнуху,
зная, что это евнух, будет совершена туллаччая. \n
2. Если монах из желания каясамсагга прикасается к евнуху, сомневаясь
независимо от того, евнух это или нет, будет совершена дукката. \n
3. Если монах из желания каясамсагга прикасается к евнуху, предполагая, что
это женщина, мужчина или животное, будет совершена дукката. \n
4. Если монах из желания каясамсагга прикоснется к евнуху, используя
каяпатибадха, будет совершена дукката. \n
5. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе
евнуха, будет совершена тулаккая. \n
6. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе
евнуха, использующего каяпатибадху, будет  дукката. \n
7. Если монах из желания каясамсагга прикоснется к евнуху
объектом ниссаггия, будет совершена дукката. \n
8. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадде
объекта евнуха  объектом ниссагия,  дукката будет. \n
9. Если монах из желания каясамсагга прикасается к предмету ниссаггия
евнуха объектом ниссагия, дукката будет. \n
СЛУЧАИ НАРУШЕНИЯ, СВЯЗАННЫЕ С МУЖЧИНОЙ ИЛИ ЖИВОТНЫМ
1. Если монах из желания каясамсагга прикасается к мужчине,
зная, что это мужчина, будет дукката. \n
2. Если монах из желания каясамсагга прикасается к мужчине, сомневаясь
независимо от того, мужчина это или нет, дукката будет совершена. \n
3. Если монах из желания каясамсагга прикасается к мужчине, предполагая это
является женщиной, евнухом или зверем, то будет совершена дукката. \n
4. Если монах из желания каясамсагга прикасается к мужчине,
каяпатибадха, будет совершена дукката. \n
5. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе, будет совершена тулаччая. \n
6. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе
Если мужчина имеет каяпатибадху, будет совершена дукката. \n
7. Если монах из желания каясамсагга прикасается к мужчине
объектом ниссаггия, будет совершена дукката. \n
8. Если монах из желания каясамсагга прикасается к каяпатибадхе если мужчина имеет объект ниссагия, будет совершена дукката. \n
9. Если монах из желания каясамсагга прикасается к предмету ниссаггия
мужчины с объектом ниссагия,  дукката будет. \n

ИНЫЕ СВЕДЕНИЯ, КОТОРЫЕ СЛЕДУЕТ ЗНАТЬ В ОТНОШЕНИИ СЛУЧАЕВ НАРУШЕНИЯ \n \n
1. С похотливым намерением прикоснуться к женскому телу, с осознанием
что это женщина, если тело приложит усилие и хотя бы волосы на теле женщины коснутся волос на теле человека, сангхадисеса будет совершена. \n
2. В случае, когда женщина прилагает усилия, а монах с
намерение почувствовать прикосновение также прилагает усилие через своё тело
каснуться тел друг друга, если два тела вступают в контакт
будет совершена сангхадисеса. \n
3. Если женщину держат за одну руку и касаются ее тела используя другую руку, одно нарушение сангхадисеса будет. \n
4. Аналогично, если женщину коснуться одной рукой от макушки до
подошвы ног, не отпуская руку от тела, при этом
если другая рука свободна от ее прикосновения, одна  сангхадисеспа будет. \n
5. Если коснуться всех пяти пальцев женской руки одновременно, то одна сангхадисеса будет. \n
6. Если одновременно коснуться пяти пальцев, принадлежащих пяти женщинам, то будет 5 сангхадисес. \n
7. Если монах обнимет руками группу женщин, у него будет
совершено определенное количество преступлений сангхадисеса, эквивалентных
количество женщин, которых он коснулся. Более того, он совершит
туллаччаю, эквивалентных количеству женщин, находящихся в
группе. Поскольку он коснулся их каяпатибадхой объектом (то есть женщиной, к которым он непосредственно прикасается). \n
 Если монах схватывает пальцы или волосы нескольких женщин, дело не в количестве пальцев или прядией волос, которые будут сосчитаны, а в числе женщин. \n
8. Если монах обвивает женщин веревкой или тканью с помощью каясамсаггараги,
в зависимости от количества участвующих женщин такое же количество  туллаччаи будет. \n
9. Если монах прикасается к предметам одежды или цветам, которые носит группа
женщин, в зависимости от количества вовлеченных женщин, тулаччая будет в этом же количестве. \n
10. Если монах физически пытается прикоснуться к телу женщины, но ему это не удается
при любом физическом контакте будет совершено преступление дукката. \n \n

СЛУЧАИ ОТСУТСТВИЯ НАРУШЕНИЙ
1. Аваямантасса – когда женщина касается тела монаха, в то время как монах наслаждается прикосновением, если тело не прилагает усилий, и
монах остается неподвижным, нарушение не будет совершено. \n
2. Моккхадхиппаясса – когда женщина приближается к монаху и
хватает его, монах с намерением дистанцироваться от нее
отталкивает ее. В таких случаях монах не будет совершать
нарушения. \n
3. Асасчикка – Если женщина тронута по ошибке, а не с мыслью: «Я прикоснусь к женщине, используя этот способ», нарушение не будет. \n
4. Асатия – Если к женщине прикоснулись, когда ум находится в другом месте, погружен,
в какое-то другое дело и без мысли: «Я прикоснусь к женщине»,
нарушение не будет совершено. \n
5. Аджанантасса – Если неосознанно тронуть женщину, нарушения не будет. Например, если девочку под видом мальчика тронут, если предположить, что это мальчик, нарушение не будет совершено. \n
6. Асадиянтасса – когда монах не терпит прикосновений с женщиной нарушение не будет совершено. \n
7. Умматтакасса \n
8. Киттачиттасса \n
9. Веданаттасса \n
10. Адикаммикасса \n \n

        ИСТОРИЯ ПРОИСХОЖДЕНИЯ \n \n
Однажды Будда жил в монастыре Джетавана в Саваттхи.
В то время Достопочтенный Удайин жил в лесном монастыре. Его резиденция (вихара)
был очень привлекательна и красиво построенна. Посреди него была большая комната.
и вокруг находились различные кладовые. Стулья, кровати, подушки и ковры хранятся в подходящих местах. Сосуды всегда были наполнены водой, которую можно было
используется для питья и других целей. Поэтому люди часто приходили посмотреть
это. Однажды брамин посетил монастырь Достопочтенного Удаина вместе с его женой.
брамины сообщили почтенному Удайну о своем желании увидеть его вихару. Затем Достопочтенный Удайин открыл двери и окна своей вихары и проводил пару. Брамин следовал за Достопочтенным Удаином и своей женой. Оба они наблюдали за красотой и опрятностью вихары. Достопочтенный Удайи, показывая свою вихару чете браминов, открывал и закрывал некоторые окна и тайно прикоснулся к телу жены брамина.
Не подозревая об аморальном поступке, совершенном Достопочтенным Удайином, брамин похвалил его за то, что он поддерживал такую прекрасную вихару. Позже он похвалил
Достопочтенный Удайи своей жене. Услышав это, жена брамина осудила достопочтенного Удайина сказав, что он коснулся ее конечностей, показывая свое жилище. Узнав об аморальном поведении достопочтенного Удайина, брамин начал критиковать первых и всех буддийских монахов вообще. Услышав новость, Будда объявил правило обучения, запрещающее монахам прикасаться к женщинам с похотливыми намерениями. \n \n

 \n \n \n </string>
    <string name="textButtonSanghadisesa3">
        3 \n
        Если какой-либо монах, будучи охвачен желанием, с искажённым умом, обращается с непристойными словами к женщине, подобно тому как молодой человек обращается к девушке с намёком на сексуальный контакт, это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText3">
        \n 3. (Duṭṭhullavācāsikkhāpada) \n
        Правило о непристойной речи  \n
        <i>The rule of obscene speech</i> \n \n

        <b>Yo pana bhikkhu otiṇṇo vipariṇatena cittena </b> \n
        Если какой-либо монах, будучи охвачен желанием, с искажённым умом, \n \n
        <b>mātugāmaṁ duṭṭhullāhi vācāhi obhāseyya </b> \n
        обращается с непристойными словами к женщине, \n \n
        <b>yathā taṁ yuvā yuvatiṁ methunupasaṁhitāhi, </b> \n
        подобно тому как молодой человек обращается к девушке с намёком на сексуальный контакт, \n \n
        <b>saṅghādiseso. </b> \n
        это влечёт за собой первоначальное и последующие собрания Общины. \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n
        Для совершения дуттхуллавача сангхадиcесы необходимо пять элементов. \n
        1. Человек-женщина \n
        2. Знать что это женщина \n
        3. Желание сделать непристойные замечания. \n
        4. Произнесение оскорбительных слов или указание на оскорбительный подтекст с использованием физических жестов из этого желания. \n
        5. Женщина мгновенно понимает произносимые слова или
        указанный жест. \n \n \n \n

        СЛУЧАИ ПРАВОНАРУШЕНИЙ \n \n
        СЛУЧАИ ПРАВОНАРУШЕНИЙ, ПРЕДУСМОТРЕННЫХ ЭТИМ ПРАВИЛОМ ОБУЧЕНИЯ, СЛЕДУЕТ ПОНИМАТЬ КАК ОТНОСЯЩИЕСЯ К ЖЕНЩИНАМ И ЕВНУХАМ. \n \n
        СЛУЧАИ ПРАВОНАРУШЕНИЙ, СВЯЗАННЫХ С ЖЕНЩИНОЙ \n \n
        1. Когда слова, касающиеся женских интимных частей тела и сексуального взаимодействия,
        произносятся из-за желания оскорбить, и женщина мгновенно понимает это, будет совершена сангхадисеса. Если женщина не поймет этого сразу,
        это будет нарушением туллаччаи. \n
        2. Когда из желания сделать непристойные замечания произносятся слова,
        относящиеся к частям женского тела выше колен и ниже пупка, и женщина мгновенно это понимает, будет совершено нарушение тулаччая.
        Если женщина не поймет этого сразу, это будет дукката. \n
        3. Когда из-за желания сделать непристойные замечания обсуждаются части тела женщины ниже колен,
        а также любая одежда, связанная с ее телом, будет совершена дукката. \n \n

        СЛУЧАИ ПРАВОНАРУШЕНИЙ, СВЯЗАННЫХ С ЕВНУХАМИ \n \n
        1. Когда слова, касающиеся интимных частей и сексуального взаимодействия,
        произносятся из-за желания сделать непристойные замечания, и обеспокоенный евнух мгновенно понимает это,
        будет совершена туллачайя. \n
        Если евнух не поймет этого сразу, это будет дукката. \n
        2. Когда произносятся слова в отношении частей тела евнуха выше колен и ниже пупка,
        из желания сделать непристойные замечания, будет совершена дукката.
        3. Когда о частях тела евнуха ниже колен и выше пупка, а также о любой одежде, связанной с его телом,
        говорят из-за желания сделать непристойные замечания, будет совершена дукката. \n \n

        СЛУЧАИ ОТСУТСТВИЯ НАРУШЕНИЯ \n \n
        1. Аттхапуреккхарасса. Тот, кто поясняет значения таких слов, как аниминтта’си и сикхарани’си, или произносит комментирующие фразы, передающие значение таких слов, не совершит нарушения. \n
        2. Дхаммапуреккхарасса. Монах, который учит или повторяет такие фразы, как аниминтта’си и сикхарани’си в Типитаке, не совершит правонарушения. \n
        3. Анусасанипуреккхарасса – монах, который дает следующий совет: «Вы — существо, которое не несет необходимые органы в настоящем рождении / Вы — существо, имеющее оба типа гениталий. Поэтому собирайте заслуги без промедления, чтобы в следующих рождениях этого не произошло» чтобы не совершить проступка.
        Как указано выше, правонарушения не будут совершаться, когда
        объяснение через Типитаку и комментарии к ней; если такие фразы, как
        анимитта’си и сикхарани’си неоднократно произносятся женщинам за чертами
        обычной манеры преподавания и из желания сделать непристойные замечания,
        следует знать, что будет совершена сангхадисеса. \n
        4. Умматтакасса \n
        5. Хиттачиттасса \n
        6. Веданатасса \n
        7. Адикаммикасса \n \n

        ИНЫЕ СВЕДЕНИЯ, КОТОРЫЕ СЛЕДУЕТ ЗНАТЬ В ОТНОШЕНИИ СЛУЧАЕВ НАРУШЕНИЙ \n \n
        1. При непристойных замечаниях в адрес женщины, количество нарушений будет зависеть от количества сказанных оскорбительных слов и количества женщин. Например, пять оскорблений сангхадисеса будут считаться совершенными, если пять оскорбительных слов будут произнесены в адрес одной женщины, а также когда одно оскорбительное слово будет сказано в адрес пяти женщин. Если пять оскорбительных слов будут сказаны пяти женщинам, то будет совершено двадцать пять оскорблений. \n
        2. Когда в адрес конкретной женщины произносятся оскорбительные слова, а она их не понимает, будет совершено преступление тулаччая. В то время как другая женщина, находящаяся поблизости, понимает сказанные оскорбительные слова, ее осведомленность не приведет к оскорблению. \n
        3. Когда слова произносятся в отношении анимитта’си, шикхарани’си и т. д.
        оскорбление женщины может быть совершено только в том случае, если такие слова сказаны из желания сделать непристойные замечания. Если эти слова произнесены исключительно из гнева, оскорбление сангхадисесы не будет. Если женщину (включая бхиккуни) ругают таким образом из гнева, в соответствии с правилом обучения омасавады будет совершена дукката. \n
        4. Ваджирабуддхи Тика утверждает, что, по мнению некоторых известных ученых, оскорбление туллачая
        будет совершено за непристойные замечания в адрес нечеловеческих женщин, таких как пети и яккини. \n \n


        ПРИМЕЧАНИЕ \n \n
        Разговор с похотливыми намерениями о каком-либо органе или части тела выше колен и ниже пупка,
        кроме детородного органа и ануса, будет преступлением туллаччая. Разговор о любом другом органе выше пупка и ниже
        колен из похотливого желания приведет к дукката.
        Намерение, лежащее в основе желания произнести какое-либо слово или сделать физический жест,
        связанный с женскими интимными частями тела и сексуальным взаимодействием, известно как дутхулласада.
        Желание, возникающее вместе с таким намерением, называется дуттхуллассадарага.
        Нарушение будет совершено, если слова будут произнесены из этого желания.
        Следует знать, что нарушение не будет совершено, если в контексте проповеди Дхаммы обсуждаются женские
        интимные части тела или сексуальные взаимодействия. \n \n

        ИСТОРИЯ ВОЗИКНОВЕНИЯ \n \n
        Однажды Будда жил в монастыре Джетавана недалеко от Саваттхи.
        В то время Достопочтенный Удайн жил в монастыре, расположенном в лесу.
        Монастырь был очень красивым и привлекательным. Некоторые женщины попросил у Удайна разрешения посмотреть его монастырь.
        Показав монастырь женщинам, Достопочтенный Удайн начал делать непристойные замечания используя в
        словах интимные части тела. Он также намекал на интимные отношения с ним.
        Некоторые дамы с плохим поведением, среди прочих смеялась над тем, что он говорил.
        Они также в ответ делали непристойные замечания на слова Достопочтенного Удайна.
        Дамам хорошего поведения не нравилось то, что делал Достопочтенный Удайн.
        И они раскритиковал его поведение. Узнав  об этом, Будда провозгласил правило обучения,
        запрещающее монахам делать непристойные замечания, связанные с интимными частями тела. \n \n

\n \n \n

</string>

    <string name="textButtonSanghadisesa4">
        4 \n
        Если какой-либо монах, будучи охвачен желанием, с искажённым умом,
        восхваляет в присутствии женщины служение своей чувственности, говоря:
        «Это, сестра, высшее служение, это служение добродетельно, прекрасно по своей природе совершить половой акт
        с таким последователем целомудренной жизни, как я»
        – это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText4">
        \n 4. (Attakāma pāricariya sikkhāpadaṁ) \n
        Просьба о сексуальных услугах от женщины. \n \n

        <b>yo pana bhikkhu otiṇṇo vipariṇatena cittena </b>  \n
        Если какой-либо монах, поверженный желанием наслаждения, с колеблющимся разумом,  \n \n

        <b>mātugāmassa santike attakāmapāricariyāya vaṇṇaṁ bhāseyya: </b> \n
        восхваляет в присутствии женщины служение своей чувственности, говоря: \n \n

        <b>“etadaggaṁ bhagini pāricariyānaṁ yā mādisaṁ sīlavantaṁ
            kalyāṇadhammaṁ brahmacāriṁ etena dhammena paricareyyā” ti,methunūpasaṁhitena, </b> \n
        «Это, сестра, высшее служение, это служение добродетельно, прекрасно по
        своей природе совершить половой акт с таким последователем целомудренной жизни, как я» \n \n

        <b>saṅghādiseso. </b> \n
        – это требует начального и последующего собрания сангхи.  \n \n

        Правило возникло как результат одного события.
        Достопочтенный Удайн просил одну женщину оказать ему сексуальные услуги. \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n
        Чтобы нарушить это правило обучения, должны быть выполнены следующие элементы. \n \n
        1. Человек женского пола. \n \n
        2. Знать, что она женщина. \n \n
        3. Монах, имеющий желание сексуального взаимодействия. \n \n
        4. Заявление о преимуществах предоставления сексуальных услуг исходя из этого желания. \n \n
        5. Женщина мгновенно понимает слова, сказанные монахом. \n \n \n \n

        СЛУЧАИ НАРУШЕНИЙ \n \n
Случаи нарушений в отношении данного правила обучения следующие:\n \n
1. Когда монах объясняет женщине словами или телесными жестами преимущества предоставления сексуальных услуг, зная, что это женщина, и если женщина мгновенно понимает изложенные слова, монах совершит нарушение сангхадисеса. Если женщина не поймет сразу, будет совершено нарушение тулаччая. \n \n
2. Когда монах объясняет женщине словами или жестами, преимущества предоставления сексуальных услуг, предполагая, что женщина является
евнух, мужчина или животное, или даже если монах не уверен,
человек женщина или нет, и если женщина, к которой обращены слова
Если произнесенное понимает, монахом будет совершено нарушение тулаччая. \n \n
3. Когда монах объясняет евнуху словами или жестами,
заслуги в предоставлении сексуальных услуг, зная, что он евнух, и если
евнух понимает произнесенные слова мгновенно, монах
совершит нарушение тулаччая. Если евнух не
поймите сразу, будет совершено нарушение дукката. \n \n
4. Когда монах объясняет евнуху словами или жестами,
достоинства предоставления сексуальных услуг, если предположить, что евнух является женщина, мужчина или животное, или даже если монах не уверен,
Является ли человек евнухом или нет, и если евнух, которому произнесены слова, понимает или не понимает, монахом будет совершено оскорбление дукката. \n \n
5. Ваджирабуддхи Тика утверждает, что, по мнению некоторых ученых, в случае, когда слова похвалы за сексуальные услуги выражаются нечеловеческим женщинам, включая женщин из групп яккха и пета, а также гермафродиту, будет совершено нарушение туллаччайи. \n \n
6. Когда монах объясняет мужчине или любому другому существу, кроме женщины или евнуха, словами или телесными жестами преимущества предоставления сексуальных услуг, и если он сразу понимает или нет то, что было сказано, монах совершит нарушение дукката. \n \n
7. Если монах косвенно заявляет следующее: «Уместно служить тем, кто живет в вашем монастыре, посредством сексуального поведения», это приведет к нарушению дукката. \n \n  \n \n

        ПРИМЕР ОТСУТСТВИЯ НАРУШЕНИЙ \n \n
        Случаи отсутствия нарушений в отношении данного правила обучения следующие: \n \n
        1. Чиварадихи ваттхукамехи паричарийайа ваннам бхасантасса – Если заявлены достоинства служения монаху путем предложения таких предметов, как одежды и милостыня, это не приведет к какому-либо оскорблению. \n \n
        2. Умматтакасса \n \n
        3. Хиттачиттасса \n \n
        4. Веданатасса \n \n
        5. Адикаммикасса \n \n \n \n

        ВОСПРИЯТИЕ И НАМЕРЕНИЕ \n \n
        Из стремления к сексуальному взаимодействию, с мыслью:
        «Я изложу достоинства оказания сексуальных услуг женщиной»,
        и если сознательно восхваляет оказание сексуальных услуг женщине, будет совершена сангхадисеса.
        Таким образом, это правило тренировки основано на намерении (сачиттака) и называется санньявимоккха. \n \n

        В СООТВЕТСТВИИ С ЭТИМ ПРАВИЛОМ ОБУЧЕНИЯ, НАРУШЕНИЕ БУДЕТ СЧИТАТЬСЯ СОВЕРШЕННЫМ \n \n
Если восхваляются сексуальные услуги и это сообщается женщине, которая может понять разницу между непристойными (дуттхулла) и пристойными (адуттхулла) словами. Поэтому, если предоставление сексуальных услуг хвалят и рассказывают женщине, которая не понимает таких слов, будет совершено нарушение туллакчайа, а не  сангхадисеса. Однако если женщина  не может сразу понять то, что говорит монах, а понимает это ретроспективно или благодаря объяснениям в дальнейшем, нарушение сангхадисеса не будет совершено. Это будет приравниваться только к тулаччая.
Похвалить предоставление сексуальных услуг можно не только словами, но и языком тела, например, жестами рук. Когда такие намерения подразумеваются через тело, и женщина сразу же понимает, что было передано, будет совершена сангхадисеса. \n \n

        ИСТОРЯИ ПРОИСХОЖДЕНИЯ \n \n
        Однажды Будда жил в монастыре Джетавана недалеко от Саваттхи.
        В те дни Достопочтенный Удайн посещал различные мирские семьи и поддерживал с ними очень дружеские отношения. В одном доме жила красивая вдова.
        Однажды Достопочтенный Удайн, одевшись и взяв чашу для подаяния, пошел в этот дом.
        Войдя в дом, он сел в приготовленное для него место. Эта вдова тоже подошла к почтенному Удайну,
        выразила ему почтение и села рядом. Достопочтенный Удайи осчастливил вдову беседой о Дхамме.
        Довольная, она предложила ему рассказать ей о своих потребностях в отношении четырех необходимых вещей.
        По этому приглашению выступил достопочтенный Удайн, и между ними произошел следующий разговор:
        «Сестра, у нас достаточно всего необходимого. Пожалуйста, дай мне то, что редко можно получить».
        "Что это?. «Секс». Затем она, намереваясь дать Досточтимому Удайну возможность испытать половой акт,
        пригласила его в свою комнату. Она зашла раньше, сняла одежду и лег на кровать. Достопочтенный Удайн
        последовал за ней в комнату. Подойдя к даме, он осмотрел ее и оскорбил её: «Кто прикоснется к этому
        отвратительному и дурно пахнущему?» Потом, сплюнув, вышел из комнаты.
        Вдова была оскорблена поступком почтенного Удайна. Она обвинила всех монахов в целом, сказав:
        «Как монахи могли сначала попросить о сексе, а затем оскорбить меня? Что во мне отталкивающего?
        Что от меня дурно пахнет? Как он мог плюнуть и уйти со словами: «Кто будет трогать этот отвратительное
        и дурно пахнущее?».  Услышав эту новость, другие женщины также начали критиковать поступок
        Достопочтенного Удайна. В связи с этим Будда провозгласил это правило обучения. \n \n
\n \n \n
</string>

    <string name="textButtonSanghadisesa5">
        5 \n
        Если бхикху сватовством занимается,
        Женщины с мужчиной, мужчины с женщиной.
        Для женитьбы, для интимный отношений.
        Даже временно.
        Это влечет за собой начальное и последующее собрание сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText5">
      \n 5. (Sañcarittasikkhāpadaṃ) \n
        Правило о посредничестве (сватовстве) .   \n
        <i>Mediation rule. \n rule about matchmaking.</i> \n \n

        <b>yo pana bhikkhu sañcarittaṃ samāpajjeyya \n</b>
            Если бхикху сватовством занимается \n
        <i>If a bhikkhu is engaged in matchmaking \n \n</i>

        <b>ittiyā vā purisamatiṃ purisassa vā ittimatiṃ \n</b>
           Женщины с мужчиной, мужчины с женщиной.  \n
        <i>Women with men, men with women. \n \n</i>

        <b>jāyattane vā jārattane vā, \n</b>
           Для женитьбы, для интимный отношений.  \n
        <i>For marriage, for intimate relationships \n \n</i>

        <b>antamaso taṅkhaṇikāyapi,  \n</b>
           Даже временно.  \n
        <i>Even temporarily. \n \n</i>

        <b>saṃghādiseso. \n</b>
           Это влечет за собой начальное и последующее собрание сангхи \n
        <i>This entails an initial and subsequent community meeting.  \n \n</i>

         Возникновение этого правила, связано с двумя событиями связанными с достопочтенным Удайном.
        В первом событии, Удаин занимается сводничеством мужчины и женщины. Во втором событии,
        Удаин является посыльный к проститутке. \n \n

       ФАКТОРЫ \n \n
Совершение нарушения санчаритты произойдет, когда будут выполнены пять элементов. \n
1. ЙЕСУ САНЧАРИТТАМ САМАПАДЖДЖАТИ ТЕСАМ МАНУССАДЖАТИКАТА – когда совершается санчаритта, другими словами, сообщения, связанные с браком, передаются между людьми. \n \n
2. НА НАЛАМВАЧАНИЯТА – когда сообщения передаются между людьми, чтобы они могли жить вместе, эти люди не состоят в браке друг с другом как муж и жена \n \n
3. ПАТИГГАХАНАМ – согласие передать послание, переданное первой стороной \n \n
4. ВИМАМСАНАМ – передача сообщения, полученного от первой стороны второй стороне \n \n
5. ПАЧЧАХАРАНАМ – передача ответа, полученного от второй стороны, обратно первой стороне \n \n \n

        СЛУЧАИ НАРУШЕНИЙ \n \n
Случаи нарушений правил обучения санчаритте можно понимать следующим образом.
В данном случае ПАТИГАНХАТИ — это когда мужчина или женщина или их родители заявляют монаху о своем желании вступить в брак: «Бханте, пожалуйста, сообщите этой конкретной женщине или мужчине об этом вопросе», и когда монах отвечает «да» или принимает его кивком или любым другим физическим действием. \n
ВИМАМСАТИ передает послание, которое было принято предполагаемой женщине или мужчине или кому-то, кто обязательно передаст им это послание, например, их родителям, братьям, сестрам и т. д. \n
ПАЧКАХАРАТИ означает передача исходному мужчине или женщине результата переданного сообщения: было ли оно принято, отклонено или вообще не было получено ответа из-за застенчивости. Когда эти три действия будут совершены, будет совершено нарушение сангхадисеса. Интенсивность совершенного нарушения варьируется, если некоторые из этих действий не происходят, как указано ниже. \n
        1. Патиганхати вимансати паччахарати апатти сангхадисесасса \n
        2. Патиганхати вимамсати на пачкахарати апатти туллачкаясса \n
        3. Патиганхати на вимамсати пачкахарати апатти туллачкаясса \n
        4. Патиганхати на вимамсати на пачкахарати апатти дуккатасса \n
        5. На патиганхати вимансати паччахарати апатти туллачкаясса \n
        6. На патиганхати вимамсати на паччарати апатти дуккатасса \n
        7. На патиганхати на вимамсати паччарати апатти дуккатасса \n
        8. На патиганхати на вимамсати на пакчахарати анапатти. \n
        Как упоминалось выше, когда три акта принятия (ПАТИГАНХАТИ),
        исследования (ВИМАНСАТИ) и разъяснения (ПАКЧАХАРАТИ) выполняются для евнуха,
        а не для женщины, из-за выполнения трех элементов будет совершена только  туллачая.
        Если выполнены только два или один элемент, будет совершено нарушение дукката.
        Если ни одно из действий не совершено, никакого нарушения не будет. \n \n \n

        СЛУЧАИ ОТСУТСТВИЯ НАРУШЕНИЙ \n \n
Ниже приведены случаи отсутствия нарушений в соответствии с правилом обучения санчаритте: \n
1. Сангхасса ва четиясса ва гиланасса ва киччена гаччантасса – Если монах передает сообщения между мирянами по вопросам, связанным с Сангхой, ступой или больным монахом, то нарушение не будет совершено. \n
2. Умматтакасса \n
3. Хиттачиттасса \n
4. Веданатасса \n
5. Адикаммикасса \n \n \n

        ВОСПРИЯТИЕ И НАМЕРЕНИЕ \n \n
Если монах, не подозревая, что это нарушение, участвует в сватовстве или содействии временному сексуальному взаимодействию между мужчиной и женщиной, нарушение все равно будет совершено. Даже если архат, не знающий правила обучения санчаритте, прикажет своей матери-аламвачанийе служить своему отцу, как сообщил ему отец, и передаст ему ответ матери, будет совершена сангхадисеса. Поэтому в комментариях это нарушение указано как нарушение, не основанное на умысле, отсюда и ачиттака.
нарушение. Следовательно, это также является санньявимоккхи. \n \n

        СОГЛАСНО ЭТОМУ ПРАВИЛУ ОБУЧЕНИЯ СУЩЕСТВУЕТ НЕСКОЛЬКО ТИПОВ БРАКОВ. \n \n
1. Фиксированные браки между мужчинами и женщинами согласно социальным нормам. \n \n
2. Внебрачные связи, вступающие в брак c замужними женщинами \n \n
3. Внебрачные связи с чужими женами \n \n
4. Отношения между мужчиной и женщиной для временного или длительного сексуального взаимодействия. \n \n
Во всех этих типах отношений женщина считается женой, а мужчина — мужем. Если монах помогает создать такие отношения, он совершит  сангхадисеса.
Для того чтобы нарушение было совершено, передача должна быть следующей.
Мужчина или женщина говорит монаху следующее: «Бханте, я хотел бы жениться на этом конкретном мужчине или женщине. Пожалуйста, сообщите  женщине или мужчине!». В тот момент, когда это заявление сделано, монах принимает это предложение, отвечая словами «да», или кивая головой, или совершая любое другое физическое действие. Вскоре после этого он напрямую передаст сообщение интересующей его женщине или мужчине или любому другому человеку, который обязательно передаст это сообщение. Затем
женщина или мужчина могут принять предложение, либо отказаться от него, либо промолчать из застенчивости. Что бы ни случилось, если бхикшу передаст ответ второй женщины или мужчины первому мужчине или женщине, будет совершено нарушение сангхадисеса. Для того чтобы нарушение сангхадисеса было совершено, заключение брака не является обязательным. \n \n

        <b>Первая часть истории</b> \n \n
Однажды, когда Будда находился в Саватти в монастыре Анатхапиндики, Достопочтенный Удайн общался и посещал несколько семей в Саватти.
Когда Удайн видел молодого человека без жены или молодую женщину без мужа, он хвалил молодую женщину родителям молодого человека: «Молодая женщина из такой-то семьи красива, умна, умела и прилежна. Она подходит твоему сыну. Родители отвечали: «Они не знают, кто мы, Достопочтенный. Если бы удалось уговорить их отдать девочку, мы бы взяли ее за нашего сына».
И он хвалил молодого человека родителям молодой девушки: «Молодой человек из такой-то семьи красивый, умный, умелый и прилежный. Он подходит вашей дочери. Родители отвечали: «Они не знают, кто мы, Достопочтенный, и нам было бы стыдно говорить с ними ради девушки. Но если бы вы смогли убедить их попросить нас, мы бы отдали нашу девушку молодому человеку». Таким образом он организовал взятие невесты, выдачу невесты и бракосочетание.
В то время жила-была бывшая куртизанка, у которой была красивая дочь. Однажды несколько мирян, последователей религии адживака, пришли из другой деревни и сказали той куртизанке: «Мадам, пожалуйста, отдайте свою девочку нашему мальчику».
— Я не знаю, кто вы, господа, и не отдам свою единственную дочь в другую деревню.
Люди спрашивали мирян-адживаков, почему они пришли. Они ответили: «Мы пришли просить эту куртизанку отдать свою дочь нашему сыну, но она отказалась».
— Но почему ты спросил куртизанку? Вам следует поговорить с почтенным Удаином. Он ее уговорит.
Затем они пошли к Удайну и сказали: «Почтенный, мы просили эту куртизанку отдать свою дочь нашему сыну, но она отказалась. Не могли бы вы убедить ее отдать дочь?»
Удайн согласился. Вскоре после этого он подошел к той куртизанке и сказал: «Почему ты не отдала им свою дочь?»
— Я не знаю, кто они, сэр, и не отдам свою единственную дочь в другую деревню.
«Пожалуйста, отдайте ее им. Я знаю их."
— Если ты их знаешь, я ее выдам.
Затем она отдала свою дочь последователям Адживаки, и они забрали ее. Месяц с ней обращались как с невесткой, а потом как с рабыней.
Девушка отправила матери сообщение, в котором говорилось: «Мама, я несчастна. Месяц со мной обращались как с невесткой, а потом как с рабыней. Приходи, мама, и отвези меня домой.
Вскоре после этого куртизанка пришла к этим адживакам и сказала: «Пожалуйста, не обращайтесь с моей дочерью как с рабыней; относись к ней как следует!»
Они ответили: «Мы имеем дело с монахом, а не с вами. Уходите! Мы не хотим иметь с вами ничего общего». Буквально: «Мы вас не знаем». Будучи отпущенной, она вернулась в Саватти.
Во второй раз девочка отправила матери такое же сообщение. Затем эта куртизанка пошла к Удайну и сказала: «Почтенный, моя дочь несчастна. Месяц с ней обращались как с невесткой, а потом как с рабыней. Пожалуйста, скажите им, чтобы они относились к ней должным образом».
Удайн подошел к адживакам и сказал: «Пожалуйста, не обращайтесь с этой девушкой как с рабыней; относись к ней должным образом».
Они ответили: «Мы имеем дело с куртизанкой, а не с тобой. Монаху не следует вмешиваться. Вам следует вести себя как настоящий монашествующий. Уходите! Мы не хотим иметь с вами ничего общего».
В третий раз эта девушка отправила то же самое сообщение своей матери, а во второй раз куртизанка пошла к Удайну и сказала ему то же самое.
Он ответил: «Когда я впервые пришел, меня просто прогнали. Иди сама; Я не пойду.
Тогда эта куртизанка пожаловалась и раскритиковала его: «Пусть достопочтенный Удайн будет несчастен, так же как моя дочь несчастна из-за своих мерзких свекрови, тестя и мужа».
Девушка тоже жаловалась и критиковала его таким же образом:
как и другие женщины, недовольные своими свекровями, свекрами и мужьями.
Но те женщины, которые были счастливы со своими родственниками, желали ему всего наилучшего, говоря: «Пусть Достопочтенный Удайн будет счастлив и здоров, так же как мы счастливы и здоровы благодаря нашим хорошим свекровям, тестям и мужья».
Монахи слышали, что некоторые женщины критиковали его, а другие желали ему добра. И монахи с немногими желаниями жаловались и критиковали его: «Как мог Достопочтенный Удайн выступать в роли свахи?»
Они рассказали Будде. Будда собрал Сангху и спросил Удая: «Правда ли, Удайи, что ты делаешь это?»
— Это правда, сэр. \n \n
<b>Вторая часть истории</b> \n \n
Вскоре после этого несколько негодяев, развлекавшихся в парке, отправили гонца к проститутке со словами: «Пожалуйста, приходи, давай повеселимся в парке».
Она ответила: «Господа, я не знаю, кто вы. Я богата. Я не хочу выходить за пределы города».
Посланник вернул сообщение. Затем некий мужчина сказал этим мужчинам: «Почему вы спросили проститутку? Вам следует поговорить с почтенным Удайном. Он ее уговорит.
Но один буддист-мирянин сказал: «Ни в коем случае. Это непозволительно для сакских монашествующих. Он не сделает этого». И они поспорили, сделает ли он это.
Затем эти негодяи пошли к Удайи и сказали: «Почтенный, пока мы развлекались в парке, мы отправили сообщение такой-то проститутке с просьбой приехать, но она отказалась. Не могли бы вы убедить ее?»
Удайн согласился. Затем он подошел к проститутке и сказал: «Почему бы тебе не пойти к тем мужчинам?»
Она рассказала ему, почему.
"Пожалуйста, иди. Я знаю их."
— Если вы их знаете, сэр, я пойду. И эти мужчины отвезли ее в парк.
Тогда этот мирянин пожаловался и раскритиковал его: «Как мог Достопочтенный Удайн выступать в качестве свахи для короткого романа?»
Монахи услышали это, а монахи с немногими желаниями жаловались и критиковали его: «Как мог Достопочтенный Удайн выступать в роли свахи для короткого романа?»
Они по-разному упрекали Удайна, а затем рассказали об этом Будде. Вскоре после этого он собрал Сангху и допросил Удая: «Правда ли, Удайи, что ты сделал это?»
— Это правда, сэр. Будда ввел это правило. \n \n \n \n
    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa6">
        6 \n
        Когда монах путем подаяния строит хижину без поручителя и предназначенную для себя,
        то внутри она должна быть не более двенадцати пядей Сугаты в длину ("пядь Сугаты" – примерно 25 см) и семи в ширину.
        Он должен попросить монахов одобрить место, где не будет причинен вред живым существам и где будет
        достаточно места со всех сторон. Если монах путем подаяния построит хижину без поручителя на участке,
        где будет причиняться вред и которому не хватает места со всех сторон,
        или не получит одобрения монахов на это место, или превысит положенные размеры.
        Это влечет за собой начальное и последующее собрание сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText6">
       \n 6. (Kuṭikārasikkhāpada) \n
        Правило о строительстве хижины. \n
        <i>Rule about building a hut.</i> \n \n

        <b>saññācikāya pana bhikkhunā kuṭiṁ kārayamānena assāmikaṁ attuddesaṁ </b> \n
        Самостоятельно когда монах строит хижину без поручителя и предназначенную для себя, \n
        <i>On his own, when a monk builds a hut without a guarantor and intended for himself,</i> \n \n

        <b>pamāṇikā kāretabbā,</b> \n
        соответствовать нужному размеру она должна \n
        <i>it should fit the right size</i> \n \n

        <b>tatridaṃ pamāṇaṃ, \n  dīghaso dvādasa vidatthiyo sugatavidatthiyā, \n tiriyaṃ sattantarā,</b>  \n
        В данном случае, длинна должна быть 12 пядей Сугаты в длину и 7 в ширину,  \n
        <i>In this case, the length should be 12 Sugata spans in length and 7 in width,</i> \n \n

        <b>bhikkhū abhinetabbā vattudesanāya, \n tehi bhikkhūhi vatthuṁ desetabbaṃ anārambhaṃ saparikkamanaṃ,</b> \n
        Бхикху должен пригласить других бхикху, которые должны признать,
        что здесь не будет нанесён вред живым существам и будет достаточно места вокруг. \n
        <i>A bhikhu must invite other bhikkhus, who must acknowledge
         that there will be no harm to living beings and there will be enough space around.</i> \n \n

        <b>sārambhe ce bhikkhuvatthusmiṃ
        aparikkamane saññācikāya kuṭiṃ kāreyya </b> \n
        Нанесён вред если и недостаточно места вокруг у самостоятельно построенного кути, \n
        <i>Damage is caused if and there is not enough space around the self-built kuti</i> \n \n

        <b>bhikkhū vā anabhineyya vatthudesanāya, \n  pamāṇaṁ vā atikkāmeyya,</b> \n
        И бхикху небыли приглашены для обозначения участка, и размер неподходящий, \n
        <i>And bhikkhus were not invited to designate the site, and the size is inappropriate,</i> \n \n

        <b>saṃghādiseso</b> \n
        Это влечет за собой собрание Сангхи. \n
        <i>This entails a meeting of the Sangha</i> \n \n

        <b>Определения</b> \n \n
<b>С помощью попрошайничества:</b> \n
сам выпросил человека, слугу, быка, телегу, мачете,
        топор, топор, лопату, долото; лианы, бамбук, тростник, траву, глину. \n
<b>Хижина:</b> \n
оштукатурены внутри или оштукатурены снаружи или оштукатурены как внутри, так и снаружи. \n
<b>Строит:</b> \n
построить хижину самому или поручить её построить. \n
<b>Без спонсирующего владельца:</b> \n
нет другого хозяина, ни женщины, ни мужчины, ни мирянина. \n
<b>Предназначен для себя:</b> \n
для собственного использования. \n
<b>Его длина должна быть не более двенадцати стандартных размахов рук:</b> \n
измерен снаружи. \n
<b>И семь в ширину внутри:</b> \n
измерен внутри. \n
<b>Он должен попросить монахов одобрить место:</b> \n
монах, желающий построить хижину, должен расчистить участок.
        Затем ему следует подойти к Сангхе, перекинуть верхнюю одежду через одно плечо,
        оказать почтение стопам старших монахов, присесть на корточки, поднять соединенные ладони и сказать: \n
«Почтенные, я хочу построить хижину на собранные средства, без хозяина и предназначенную для себя.
        Я прошу Сангху осмотреть место для этой хижины». \n \n

        <b>Где будет причинен вред:</b> \n
Это жилище муравьев, термитов, крыс, змей, скорпионов, многоножек, слонов, лошадей, львов, тигров,
        леопардов, медведей, гиен или любых других животных; или оно граничит с зерновым полем,
        овощным полем, местом бойни, местом казни, кладбищем, парком, королевской собственностью,
        загоном, конюшней для лошадей, тюрьмой, баром, Бойней, улицей, перекрестком,
        залом общественных собраний или тупик — это называется «где будет причинен вред». \n
<b>Которому не хватает места со всех сторон:</b> \n
Его невозможно обойти с запряженной телегой или обойти его с помощью лестницы до конца —
        это называется «которому не хватает места со всех сторон». \n
<b>Где не будет никакого вреда:</b> \n
Это не обиталище муравьев, термитов, крыс, змей, скорпионов, многоножек итд.
        оно не граничит с тупиком итд - это называется "где не будет причинен вред". \n
<b>У которого есть пространство со всех сторон:</b> \n
Его можно объехать запряженной телегой или обойти его с помощью лестницы, —
        это называется «у которого есть пространство со всех сторон». \n
<b>С помощью попрошайничества:</b> \n
Выпросив себе человека, слугу глину итд. \n
<b>Хижина:</b> \n
Оштукатурены внутри или оштукатурены снаружи или оштукатурены как внутри, так и снаружи. \n
<b>Строит:</b> \n
Построить его самому или поручить его построить.
Либо у него нет одобрения монахов, либо хижина превышает нужные размеры:
если место для хижины не утверждено,
        или если он построит хижину,
        превышающую допустимую длину или ширину хотя бы на ширину волоса,
        то за это усилие есть акт неправильного поведения.
        Когда на завершение остается последняя часть, он совершает серьёзный проступок.
        Когда последняя часть закончена, он совершает нарушение, влекущее за собой собрание Сангхи. \n \n

        СУГАТА ПЯДЬ И СУГАТА ЛОКОТЬ \n \n
ПЯДЬ — это расстояние между  краем мизинца и  краем большого пальца, когда кисть и пальцы раздвинуты. \n
ЛОКОТЬ – это расстояние от локтя до  края среднего пальца. Согласно Тхеравада-Винае, существует три типа мер. \n \n
1 Обычные мужские меры (пакати пуриса) – Измерения, проводимые в соответствии с размером тела стандартного мужчины в обществе, называются стандартными мужскими мерами. Пядь и локоть такого мужчины определяются как
обычная мужская пядь и локоть. \n \n
2 Средняя мужская мера (majjhima purisa) – Меры, которые в полтора раза (x 1 1/2) превышают обычные мужские меры, называются средними мужскими мерами. пядь Маджхима Пуриша в полтора раза больше размаха рук Пакати Пуриша, а локоть Маджхима Пуриша равен полуторакратному размеру обычного мужского локтя. Средние мужские меры в комментариях также известны как плотничьи (vaḍhakī) меры. \n \n
3 Мера сугаты. Меры, в три раза превышающие средние мужские меры, называются мерами сугаты. пядь суагаты равна трем средним пядям, а локоть сугаты равен трем средним мужским локтям. \n \n
Размер кути указывается в пядях рук сугаты в соответствии с правилом тренировки кутикара.
Длина кути = 12 пядей рук сугаты = 36 средних пядей рук мужчин = 54 стандартных пядей рук мужчин. \n \n
Внутренняя ширина кути = 7 пядей рук сугаты = 21 средняя пядь мужской руки = 31 1/2 стандартных мужских пядей. \n \n

        <b>Нет нарушения:</b> \n \n
Если это приют; если это пещера; если это травяная хижина; если она построен для кого-то другого;
        если это что-то кроме жилища; если он сумасшедший; если он первый нарушитель. \n \n

        <b>История происхождения</b> \n \n
        Однажды Будда жил в Раджагахе в Бамбуковой роще, заповеднике белок.
        В то время монахи Ахави строили хижины за счет подношений.
        Хижины предназначались для себя, не имели хозяина-спонсора и были непомерно большими.
        И поскольку они так и не были закончены, монахи продолжали просить и просить:
        «Дайте, пожалуйста, человека, слугу, быка, телегу, мачете, топорик, топор, лопату, долото; дайте лианы,
        бамбук, камыш, траву, глину. Людей настолько угнетало все это попрошайничество и просьбы,
        что, увидев монаха, они тревожились и испугались. Они отварачивались и уходили другой дорогой,
        убегали и закрывали двери. Они даже убегали, когда видели коров, думая, что это монахи. \n \n \n
    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa7">
        7 \n
        Когда монах строит большое жилище — и у него есть спонсор,
        и оно предназначено для него самого, — он должен собрать монахов,
        чтобы определить место где не будет причинен вред живым существам и где будет
        достаточно места со всех сторон.
        Если у монаха будет большое жилище,
        построенное на участке где будет причинен вред живым существам и где будет
        недостаточно места со всех сторон,
        или если он не собирёт монахов для определения места,
        это влечет за собой первоначальные и последующие собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText7">
        \n 7. (Vihārakārasikkhāpada) \n
        Правило о строительстве большого жилища. \n
        <i>Rule about building  a large dwelling.</i> \n \n

        <b>mahallakaṁ pana bhikkhunā vihāraṁ kārayamānena sassāmikaṁ attuddesaṁ</b> \n
        Когда монах строит большое жилище - и у него есть спонсор, и оно предназначено для него самого \n
        <i>When a monk builds a large dwelling and has a sponsor, it is intended for him.</i> \n \n

        <b>bhikkhū abhinetabbā vatthudesanāya,</b> \n
        Он должен собрать компетентных монахов \n
        <i>He must gather qualified monks.</i> \n \n

        <b>tehi bhikkhūhi vatthum desetabbaṃ anārambhaṃ saparikkamanaṃ.</b> \n
        Эти монахи должны подтвердить, что не будет нанесен вред живым существам и что достаточно места вокруг. \n
        <i>These monks must confirm that no harm will be done to living beings and that there is enough space around.</i> \n \n

        <b>sārambhe ce bhikkhu vatthusmiṁ aparikkamane mahallakaṁ vihāraṁ kāreyya,</b> \n
        Если будет нанесен вред живым существам и будет недостаточно места вокруг большого жилища \n
        <i>If there is harm to living beings and there is not enough space around a large dwelling.</i> \n \n

        <b>bhikkhū vā anabhineyya vatthudesanāya, saṅghādiseso</b> \n
        И монахи небыли приглашены, это влечет за собой первоначальные и последующие собрания сангхи. \n
        <i>And the monks were not invited, this entails the initial and subsequent sangha meetings.</i> \n \n

        <b>История происхождения</b> \n \n
Однажды, когда Будда находился в Косамби в монастыре Госиты, домовладелец,
        который был сторонником Достопочтенного Чанна, сказал ему:
        «Я построю для тебя жилище, Достопочтенный, если ты найдешь для него место».
        Пока достопочтенный Чана расчищал место для этого жилища,
        он срубил дерево, служившее святыней и почитаемое селом, городом, округом и царством.
        Люди жаловались и критиковали его: «Как могли монахи срубить дерево,
        которое служит святыней и почитается деревней, городом, округом и королевством?
        Они вредят одночувственной жизни».
        Монахи слышали критику этих людей, и монахи маложелательные так же жаловались и критиковали достопочтенного Чану.
Упрекнув почтенного Чанна во многих отношениях, они рассказали об этом Будде. Вскоре после этого он собрал Сангху и спросил Чанну:
        «Правда ли, Чанна, что ты сделал это?»
        — Это правда.
        Будда упрекнул его… «Глупый человек, как ты мог это сделать?
        Люди воспринимают деревья как сознательные. Это повлияет на доверие людей…»… \n \n

        <b>Нет нарушения:</b> \n \n
Если это приют; если это пещера; если это травяная хижина; если она построен для кого-то другого;
        если это что-то кроме жилища; если он сумасшедший; если он первый нарушитель. \n \n \n

    </string>
    <string name="textButtonSanghadisesa8">
        8 \n
        Если какой-либо монах, полный зависти, гнева или недовольства,
        необоснованно обвинит другого монаха в нарушении, требующем исключения из сангхи, думая:
        "Таким способом я отлучу его от монашеской жизни", независимо от того, будет или нет он проверен позднее,
        если обвинение необоснованно и монах признает свой гнев, это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText8" tools:ignore="TypographyEllipsis">
        \n 8. (Paṭhamaduṭṭhadosasikkhāpadaṁ) \n
        Первое правило о недоброжелательности \n
        <i>The first rule about malevolence</i> \n \n
        <b>yo pana bhikkhu bhikkhuṁ duṭṭho doso appatīto amūlakena pārājikena dhammena anuddhaṁseyya:</b> \n
        Если какой-либо монах, полный зависти, гнева или недовольства, необоснованно обвинит другого монаха в поражении, думая: \n
        <i>If any monk, full of envy, anger or dissatisfaction, unreasonably blames another monk for defeat, thinking:</i> \n \n
            <b>“appeva nāma naṁ imamhā brahmacariyā cāveyyan”-ti.</b> \n
        "Возможно, я могу вызвать его выпадение из целомудренной жизни" \n
        <i>"Perhaps I can cause him to fall out of chastity."</i> \n \n
            <b>tato aparena samayena samanuggāhīyamāno vā asamanuggāhīyamāno vā</b> \n
        независимо от того, будет или нет он проверен позднее \n
        <i>regardless of whether or not it is checked later</i> \n \n
            <b>amūlakañ-ceva taṁ adhikaraṇaṁ hoti, bhikkhu ca dosaṁ patiṭṭhāti,</b> \n
        если обвинение необоснованно и монах признает свой гнев, \n
        <i>if the accusation is unfounded and the monk admits his anger,</i> \n \n
            <b>saṅghādiseso.</b> \n
        это требует начального и последующего собрания сангхи. \n
        <i>this entails the initial and subsequent sangha meetings.</i> \n \n

        <b>Полное нарушение, согласно этому правилу, включает в себя четыре фактора.</b> \n \n
1) Объект: другой монах, считающийся полноправным монахом. \n
2) Понимание: монах воспринимает его невиновным в совершении нарушения, в котором обвиняет его. \n
3) Намерение: монах хочет видеть другого монаха исключённым из Сангхи. \n
4) Усилие: монах делает необоснованное обвинение в его присутствии, что тот виновен в нарушении класса параджика. \n \n

        <b>Поступки, не являющиеся нарушениями.</b> \n
        Если некто полагает обвиняемого виновным в параджике и искренне обвиняет его на основании того, что видел, слышал или подозревает, то, независимо от того, виноват ли тот или нет, некто не совершает нарушение.
        Однако даже в таком случае, если некто предъявляет обвинение, не спрашивая разрешения обвиняемого, он берёт на себя дуккату, и пачиттию, если он предъявляет обвинение, чтобы оскорбить его.
        Резюме: выдвижение необоснованного обвинения в нарушении класса параджика монаху, в надежде, что он оставит монашество, - является нарушением класса сангхадисеса. \n \n

        <b>История происхождения</b> \n \n
        В то время домохозяин, владелец изысканной еды, регулярно жертвовал её Общине, четверым монахам ежедневн.
        Однажды ему довелось посетить монастырь по какому-то делу.
        Он отправился к достопочтенному Даббе Маллапутте, подойдя, он почтительно приветствовал его и сел в стороне…
        Достопочтенный Дабба Маллапутта воодушевил … его обсуждением Дхаммы.
        Тогда домохозяин, владелец изысканной еды, … спросил Даббу Маллапутту: "Кому, достопочтенный, завтра назначено принять подношение еды в нашем доме?"
        Последователям Меттии и Бхуммаджи (§), домохозяин.
        Меттия и Бхуммаджа были одними из лидеров "группы из шести монахов",
        названной так по числу предводителей, печально известных своим бесстыдным поведением,
        зачинщиков многих эксцессов, вынуждавших Будду формулировать правила обучения.
        Это расстроило домохозяина, владельца изысканной еды.
        Размышляя: "Как могут эти дурные монахи питаться в нашем доме?", - он вернулся домой и приказал своей рабыне:
        "Эй! Тем, кто завтра придет завтракать, приготовь коврик у ворот и подай им кашу из шелушёного риса с рассолом".
        "Да, господин", ответила рабыня. В то время последователи Меттии и Бхуммаджи говорили друг другу:
        "Вчера нам было назначен завтрак в доме домохозяина, владельца изысканной еды.
        Завтра он будет прислуживать нам вместе со своими жёнами и детьми.
        Некоторые из них предложат нам рис, некоторые предложат нам карри,
        некоторые предложат нам масла, некоторые предложат нам приправы.
        Радуясь, они не смогли этой ночью поспать столько, сколько запланировали.
        На следующий день, рано утром, ... они пошли в дом домохозяина - владельца изысканной еды.
Рабыня заметила их приближение издалека.
Увидев их, приготовив им коврик у ворот, она сказала им: "Садитесь, уважаемые".
Мысль пришла в голову последователей Меттии и Бхуммаджи: "Нет сомнений в том, что пища еще не готова, вот почему нас заставляют сидеть у ворот".
Тогда рабыня подала им кашу из шелушеного риса с рассолом, сказав: "Ешьте, уважаемые".
"Сестра, мы здесь для обычного приёма пищи".
"Я знаю, что вы здесь для обычного приёма пищи.
Но вчера домохозяин приказал мне: "Эй! Тем, кто завтра придет завтракать, приготовь коврик у ворот и подай им кашу из шелушеного риса с рассолом".
- Так что ешьте, уважаемые".
Тогда последователи Меттии и Бхуммаджи сказали друг другу: "Вчера домохозяин, владелец изысканной еды, пришел в монастырь и встретился с Даббой Маллапуттой.
Несомненно, Дабба Маллапутта настроил его против нас".
Разочарованные, они не смогли съесть столько, сколько запланировали.
Затем ... они вернулись в монастырь и, убрав свои чивары и чаши, вышли за ворота монастыря, и соорудив навес из своих сангати, сели на корточки под ним (§) - молчаливые, смущенные, опустив плечи, склонив головы, в задумчивости, в недоумении.
"Тогда Меттия бхиккхуни подошла к ним ... и сказала: " Я приветствую вас, уважаемые".
Но когда она сказала это, они не ответили.
И во второй раз...
И в третий раз она сказала: "Я приветствую вас, уважаемые".
И в третий раз они не ответили.
"Я оскорбила вас, уважаемые?
Почему вы не отвечаете мне?"
"Потому что Вы, сестра, безучастны, пока Дабба Маллапутта обращается с нами, как с грязью".
"Что я могу сделать?"
"Если Вы захотите, Вы сможете убедить Благословенного изгнать Даббу Маллапутту прямо в тот же день".
"Что я могу сделать?
Как я могу это сделать?"
"Ступайте, сестра.
Пойдите к Благословенному и скажите: "Это неподходяще, достопочтенный, и неправильно.
Место без страха, без вреда, без опасности, теперь стало местом, где страх, где вред, где опасность.
Оттуда, где было спокойствие, теперь дует штормовой ветер.
Вода как будто бы горит.
Я была изнасилована уважаемым Даббой Маллапуттой".
"Как скажете, уважаемые".
(И она ушла выполнять их приказы)".
Это только начало истории происхождения этого правила, которая является одной из самых длинных и самых противоречивых историй Винаи.
После того как Меттия бхиккхуни выдвинула своё обвинение, Будда созвал собрание Сангхи, чтобы решить вопрос с достопочтенным Даббой Маллапуттой.
Тот, будучи тем, кто достиг арахантства в возрасте семи лет, ответил правдиво, что он не может вспомнить, чтобы когда-либо предавался половым сношениям даже во сне, а уж тем более во время бодрствования.
Затем Будда сказал Сангхе выгнать Меттию Бхиккхуни и допросить ее подстрекателей, после чего вернулся в своё жилище.
Когда монахи изгнали ее, последователи Меттии и Бхуммаджи сказали им: "Друзья, не изгоняйте Меттию бхиккхуни Она не сделала ничего плохого.
Она была спровоцирована нами, мы были расстроены, недовольны и хотели его падения".
"Вы имеете в виду, что необоснованно обвиняли достопочтенного Даббу Маллапутту в проступке класса параджика?"
"Да, друзья".
Затем монахи возмущались, и жаловались, и роптали: "Как могут последователи Меттии и Бхуммаджи необоснованно обвинять достопочтенного Даббу Маллапутту в проступке класса параджика?" \n \n

        Однако в течение столетий после составления канона многие люди возмущались и жаловались больше на отношение Будды к Меттии бхиккхуни.
Согласно комментарию, ее изгнание было одним из спорных моментов, разделявших монахов Абхайагири-вихары и монахов из Махавихары, находившихся в бывшей столице Шри-Ланки - Анурадхапуре.
Даже современные ученые возражали против такого обращения Будды с Меттией бхиккхуни и интерпретировали этот отрывок как "монашеское толкование", как будто сам Будда не был монахом, и весь Канон не работа монахов и монахинь.
Комментарий утверждает, что Будда поступил так, потому что знал, что если он отнесётся к ней менее сурово, то последователи Меттии и Бхуммаджи никогда не выдадут информацию о том, что они подтолкнули ее к предъявлению обвинения, и правда никогда не выйдет наружу.
Это привело бы некоторых людей к тайной убеждённости в виновности достопочтенного Даббы Маллапутты и, в силу того, что он являлся арахантом, это бы нанесло им долговременный ущерб и вред. \n \n \n \n \n \n
    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa9">
        9 \n
        Если какой-либо монах, полный зависти, гнева или недовольства,
        используя различные уловки, необоснованно обвинит другого монаха в нарушении,
        требующем исключения из сангхи, думая: "Таким способом я отлучу его от монашеской жизни",
        независимо от того, будет или нет он проверен позднее,
        если обвинение необоснованно и монах признает свой гнев,
        это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText9">
        \n 9. (Dutiyaduṭṭhadosasikkhāpadaṁ) \n
        Второе правило о недоброжелательности \n \n

       <b>Yo pana bhikkhu bhikkhuṁ duṭṭho doso appatīto aññabhāgiyassa adhikaraṇassa kiñci desaṁ
        lesamattaṁ upādāya pārājikena dhammena anuddhaṁseyya: “appeva nāma naṁ imamhā brahmacariyā cāveyyan”-ti.
        tato aparena samayena samanuggāhiyamāno vā asamanuggāhiyamāno vā, aññabhāgiyañ-ceva taṁ adhikaraṇaṁ hoti,
        koci deso lesamatto upādinno, bhikkhu ca dosaṁ patiṭṭhāti, saṅghādiseso.</b> \n \n

        Это правило почти совпадает с предыдущим и включает в себя те же факторы,
        за исключением одного из пунктов в разделе «Усилия»: «необоснованное обвинение» здесь становится
        «обвинением, основанным на обстоятельстве (adhikaraṇa), относящемся к другому делу».
        Фраза звучит странно, но история происхождения дает прекрасный пример, объясняющий, что она означает. \n \n
        Точная разница между двумя правилами заключается в следующем: в случае необоснованного обвинения некто
        не видел, что нарушение было совершено, не слышал и не подозревал об этом;
        или некто подменил статус доказательств, если таковые имелись, — например, некто высказывается о том,
        что заподозрил, как о чем-то, что он слышал, или о том, что слышал, как о том, что он видел.
        В случае обвинения, основанного на обстоятельстве, имеющем отношение к другому делу,
        некто видел действие, которое было бы нарушением, если б его совершил монах, и некто не подменяет
        статус доказательств, но искажает факты дела. \n \n

        <b>Вибханга перечисляет десять факторов, которые могут быть использованы в качестве уловок при искажении фактов.</b> \n \n

        Они таковы: \n \n
        1. происхождение (каста), \n
        2. имя, \n
        3. клан (родовое имя), \n
        4. физические характеристики, \n
        5. проступки, \n
        6. чаша, \n
        7. одеяние, \n
        8. наставник, \n
        9. инструктор, \n
        10. жильё. \n \n

        Учитывая то, каким образом Вибханга иллюстрирует эти факторы в действии, они делятся на два класса: \n
        (1) проступки, \n
        (2) остальные девять факторов. \n \n

        1) Пример использования проступка в качестве уловки: \n
        некто видит монаха Y на самом деле совершающим нарушение.
        Хотя некто воспринимает это как меньшее нарушение, он преувеличивает обвинение
        до класса параджика.
        Например, некто видит его вступившим в спор с монахом Z и в порыве гнева наносящим Z удар по голове.
        Z теряет сознание, падает на пол и получает тяжелое сотрясение мозга, что приводит к его смерти.
        Поскольку намерение Y было просто причинить Z боль, а не убивать его, он берет на себя только пачиттию.
        Если некто осознает характер намерения Y и тот факт, что наказанием является пачиттия,
        однако все же обвиняет его в совершении параджики, некто примет на себя сангхадисесу,
        согласно рассматриваемому правилу.
        Для простоты запоминания использование этой уловки можно назвать «человек тот, нарушение другое». \n \n

        2) Пример использования любого из девяти других факторов в качестве уловки: X,
        который может быть или не быть монахом, имеет что-то общее с монахом Y — они оба высокие, низкие,
        смуглые, светлые, у них одинаковые имена, они ученики одного и того же наставника, живут в одном жилище,
        имеют внешне похожие чаши или одеяния и т.д.
        Некто видит, как X совершает действие, которое, если бы он был монахом, соответствовало бы нарушению
        класса параджика; на основе сходства между Х и монахом Y некто утверждает, что видел Y, совершающего
        параджику. Например, Х и Y оба очень высокие.
        Поздно ночью некто видит Х и понимает, что Х совершает кражу инструментов из монастырской кладовой.
        Некто имеет зуб на Y и поэтому обвиняет его в том, что он вор, говоря:
        «Я видел, как большой высокий парень ворует инструменты, и он выглядел так же, как и Вы.
        » Наверняка это и были Вы». \n
        Для простоты запоминания использование этой уловки можно назвать «нарушение то, человек другой». \n \n

        Ни один из текстов не упоминает сценарий двойной уловки – то есть, «другое нарушение, другой человек»,
        но, судя по тому, как Вибханга определяет обстоятельство, имеющее отношение
        к другому делу, двойная уловка также будет соответствовать определению. \n \n

        Другими словами, если некто, видевший, как X осуществляет похотливый контакт с женщиной, обвиняет монаха Y,
        носящего одно родовое имя с Х, в совершении полового акта, то случай, по-видимому, подпадает под это правило.
        Случай, который не подпадает под это правило, основан на том, что некто видит или слышит, как Y
        совершает действия, которые имеют некоторое сходство с нарушением, но на самом деле таковыми не являются.
        Например, некто подслушивает наставления по Винае, которые монах читает некоторым новым монахам, цитируя,
        в качестве иллюстрации, некоторые из утверждений, которые могут считаться претензиями на
        обладание сверхспособностями.
        Поскольку это не является нарушением, то это не может быть тем, что в противном случае являлось
        бы обстоятельством (adhikaraṇa), относящимся к другому делу, использованным в качестве уловки.
        » В сокращённых терминах это можно назвать — «тот человек, нарушений нет».
        Если позже, разобравшись в ситуации, некто обвинит монаха в нарушении Pr 4, обвинение будет
        считаться необоснованным, и, таким образом, попадёт под действие предыдущего правила (Sg 8). \n \n

        Остальные объяснения этого правила в точности такие же, как и в предыдущем правиле, за исключением того,
        что в оговорках относительно того, что не является нарушением, Вибханга утверждает, что, если некто,
        сам или заставив сделать это кого-то ещё, выдвигает обвинение на основании того, что некто
        действительно воспринимает как проступок, то нет никакого нарушения, даже если обстоятельство
        окажется относящимися к другому делу. \n
        Например, из уже приведенных примеров: некто видит X, крадущего инструменты в темноте, и,
        из-за его сходства с Y, на самом деле думает, что вором является Y.
        Некто видит, как Y наносит смертельный удар Z, и на самом деле считает, что намерением Y было убийство Z.
        В любом из этих случаев, если некто обвиняет Y в нарушении класса параджика, он не
        совершает никаких нарушений независимо от того, как обстояли дела, хотя, как и в предыдущем правиле,
        нужно быть осторожным, спросить разрешение у Y, прежде чем сделать обвинение, и не иметь цели оскорбить его. \n \n


        ИСТОРИЯ ПРОИСХОЖДЕНИЯ \n \n
        «В то время последователи Меттии и Бхуммаджи, спускавшиеся с горы Пик Грифа, увидели козла,
        совокупляющегося с козой.
        Увидев их, они сказали: «Послушайте, друзья, давайте назовем этого козла Дабба Маллапутта,
        и эту козу Меттия бхиккхуни.
        Тогда мы сможем выражаться вот так: «Раньше, друзья, мы обвиняли Даббу Маллапутту в том,
        о чём мы слышали, но теперь мы и увидели своими глазами, как он блудит с Меттией Бхикхуни!». \n \n

        Резюме: \n \n
        Искажение доказательств при выдвижении обвинения в нарушении класса параджика монаху,
        в надежде, что он оставит монашество, — является нарушением класса сангхадисеса. \n \n \n \n
    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa10">
        10 \n
        Если какой-либо монах агитирует за раскол в сангхе, или настаивает на поднятии таких спорных вопросов, которые могут привести к расколу в сангхе, тогда монахи должны предупредить его так: "Не агитируйте, уважаемый, за раскол в сангхе и не настаивайте на поднятии спорных вопросов, ведущих к расколу. Пусть уважаемый помирится с сангхой, с сангхой в согласии, свободной от диспутов, проводя совместную декламацию (Патимоккхи), пусть уважаемый живет в мире". Если этот монах настаивает как прежде, пусть община предупредит его до трех раз. Если после этого монах изменит свой образ действий, то это хорошо; если же не оставит – это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText10">
        \n 10. (Paṭhamasaṅghabhedasikkhāpadaṁ) \n
        Правило о расколе Сангхи \n \n

         <b>Yo pana bhikkhu samaggassa saṅghassa bhedāya parakkameyya
            bhedanasaṁvattanikaṁ vā adhikaraṇaṁ samādāya paggayha tiṭṭheyya.
            so bhikkhu bhikkhūhi evam-assa vacanīyo:
            “mā āyasmā samaggassa saṅghassa bhedāya parakkami bhedanasaṁvattanikaṁ vā
            adhikaraṇaṁ samādāya paggayha aṭṭhāsi.
            sametāyasmā saṅghena, samaggo hi saṅgho sammodamāno avivadamāno ekuddeso phāsu viharatī” ti.
            evañ-ca so bhikkhu bhikkhūhi vuccamāno tatheva paggaṇheyya,
            so bhikkhu bhikkhūhi yāvatatiyaṁ samanubhāsitabbo tassa paṭinissaggāya.
            yāvatatiyañ-ce samanubhāsiyamāno taṁ paṭinissajeyya, iccetaṁ kusalaṁ. no ce paṭinissajeyya,
            saṅghādiseso.</b> \n \n

        ИСТОРИЯ ПРОИСХОЖДЕНИЯ \n \n

        Однажды Будда жил в монастыре Велувана в Раджагахе. Однажды Достопочтенный Девадатта подошел
        к таким монахам, как Кокалика, и сказал: «Друзья, пожалуйста, присоединяйтесь ко мне.
        Мы разрушим (вызовем раскол) Сангхи Достопочтенного Готамы». Достопочтенный Кокалик ответил:
        «Мой друг, достопочтенный Готама обладает великими психическими способностями, великой силой и великолепием».
        Тогда Девадатта сделал следующее предложение: «Друзья, мы попросим Будду о пяти милостях.
        Пусть монахи носят только одежды памсукула, не принимая одежды, предложенные преданными мирянами.
        Пусть монахи всю свою жизнь будут лесными жителями, не проживая в деревнях и городах.
        Пусть монахи живут только под деревьями, пусть они не живут под крышей.
        Пусть монахи полагаются только на еду, накопленную, ходя за подаянием,
        и пусть они не принимают приглашения мирян на обед. Пусть монахи будут вегетарианцами и не будут есть мясо.
        Достопочтенный Готама наверняка откажется от этих пяти предложений.
        После того, как он откажется от них, мы сможем обратиться к людям и убедить их поверить в нас,
        а не в Достопочтенного Готаму». Тогда Достопочтенный Девадатта подошел к Будде и попросил о пяти милостях.
        Будда отверг их и сказал, что эти пять практик необязательны. После того, как Будда отверг пять предложений,
        сделанных Девадаттой, Девадатта подошел к людям и сказал, что Будда отверг пять предложенных им видов здоровой практики.
        Некоторые преданные-миряне потеряли веру в Будду и начали следовать за Достопочтенным Девадаттой.
        Некоторые, которые могли понять злые намерения Девадатты, то есть вызвать раскол внутри ордена Сангхи,
        раскритиковали его поступок. Узнав о заговоре Девадатты, Будда сформулировал правило обучения сангхадисесы,
        наставляя монахов, как действовать, когда другой монах планирует расколоть Сангху. \n \n \n \n

    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa11">
        11 \n
Если какие-либо монахи – один, два или три – последователи того монаха-раскольника, будут говорить: "Не предупреждайте, уважаемые, этого монаха никаким способом. Он образец Дхармы, он образец Винаи. Он действует с нашего согласия и одобрения. Он знает, он учит нас, он радует нас". Тогда другие монахи должны предупредить их таким образом: "Не говорите так, уважаемые. Этот монах не образец Дхармы, не образец Винаи. Не поощряйте, уважаемые, раскол в сангхе. Пусть уважаемые помирятся с сангхой, с сангхой в согласии, свободной от диспутов, проводя совместную декламацию (Патимоккхи), пусть уважаемые живут в мире". Если эти монахи настаивают как прежде, пусть община предупредит их до трех раз. Если после этого монахи изменят свой образ действий, то это хорошо; если же не оставят – это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText11">
    \n 11. (Dutiyasaṅghabhedasikkhāpadaṁ) \n
     Оправдывание монаха раскольника \n \n

        <b>tasseva kho pana bhikkhussa bhikkhū honti anuvattakā vaggavādakā, eko vā dve vā tayo vā, te evaṁ vadeyyuṁ: “mā āyasmanto etaṁ bhikkhuṁ kiñci avacuttha, dhammavādī ceso bhikkhu, vinayavādī ceso bhikkhu, amhākañ-ceso bhikkhu; chandañ-ca, ruciñ-ca ādāya voharati, jānāti no bhāsati, amhākam-petaṁ khamatī” ti. te bhikkhū bhikkhūhi evam-assu vacanīyā: “mā āyasmanto evaṁ avacuttha. na ceso bhikkhu dhammavādī, na ceso bhikkhu vinayavādī. mā āyasmantānam-pi saṅghabhedo ruccittha. sametāyasmantānaṁ saṅghena, samaggo hi saṅgho sammodamāno avivadamāno ekuddeso phāsu viharatī” ti. evañ-ca te bhikkhū bhikkhūhi vuccamānā tatheva paggaṇheyyuṁ, te bhikkhū bhikkhūhi yāvatatiyaṁ samanubhāsitabbā tassa paṭinissaggāya. yāvatatiyañ-ce samanubhāsiyamānā taṁ paṭinissajeyyuṁ, iccetaṁ kusalaṁ. no ce paṭinissajeyyuṁ, saṅghādiseso.</b> \n \n

        О ПРАВИЛЕ \n \n
        Правило обучения Бхедануваттака описывает нарушения, которые будут совершать монахи,
        которые будут усердствовать в поддержке усилий монаха, который выступает за создание раскола внутри Сангхи.
        Оно также просвещает монахов о том, как действовать, чтобы предотвратить раскол.
        Когда некий монах пытается вызвать раскол внутри ордена, монахов, которые одобряют его идею и
        поддерживают его, хвалят его и пытаются укрепить его союз, называют сангхабхедануваттака.
        Узнав о таких монахах, другие монахи должны предостеречь их от объединения с монахом,
        вызывающего раскол внутри ордена. Монахи, которые этого не сделают, совершат дукката.
        Если они не оставят своих последователей, получив такой совет, необходимо выполнить саманубхасанакамму.
        Тем не менее, если такие идеи не будут оставлены, монахи, которые адаптируются, совершат сангхадисесу.
        В этом случае, даже если есть много монахов, которые выступают за раскол внутри ордена,
        саманубхасанакамма должна быть совершена одновременно в течение одного раза.
        Согласно Винае, присутствие четырех или более монахов определяется как сангха.
        Если Сангха выполняет винайакамму для четырех или более монахов, это будет выглядеть так,
        как если бы Сангха выполнила винайакамму для другой группы Сангхи.
        Следовательно, в конкретном случае саманубхасанакамма может быть совершена максимум для трех монахов.
        Остальную информацию, связанную с этим правилом обучения, можно понимать так, как оно объяснено
        в правиле обучения сангхабхеды. \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n

Для того чтобы нарушение было совершено, должны быть соблюдены четыре фактора: \n \n
1. Поддержка монахов, вызывающих раскол внутри ордена. \n
2. Выполнение саманубхасанакаммы Сангхой в соответствии с Дхаммой \n
3. Завершение повторения каммавачи трижды. \n
4. Не отказываться от идеи поддерживать монаха, вызывающего раскол внутри ордена \n \n \n \n

        ИСТОРИЯ ПРОИСХОЖДЕНИЯ \n \n
        Однажды Будда жил в монастыре Велувана в Раджагахе.
        В это время Достопочтенный Девадатта пытался вызвать раскол в Сангхе. Добродетельный человек критиковал Девадатту
        за его злые поступки, говоря: «Девадатта проповедует неправильное учение. Он проповедует неправильную
        дисциплину. Как Девадатта пытается обеспечить единство внутри Сангхи? Услышав эту критику, друзья Девадатты,
        такие как Достопочтенный Кокалика, попытались помешать монахам обвинить Девадатту;
        «Друзья, пожалуйста, не говорите так. Девадатта проповедует правильное учение.
        Он проповедует правильную дисциплину. Он действует так же, приняв наше согласие и узнав наше желание.
        Нам нравится то, что он делает». Затем другие монахи, которые были добродетельными и любили единство Сангхи,
        раскритиковали этих монахов, последовавших Девадатте. Узнав об этой новости,
        Будда объявил правило обучения бхедануваттака, о монахах, которые следуют за другим монахом,
        который пытается расколоть Сангху. \n \n \n \n
    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa12">
        12 \n
        В случае, если монах по природе упрям, – так что, будучи должным образом предупрежден монахами, он не слушает никого, возражая: "Уважаемые, не говорите мне ничего, ни хорошего, ни плохого, и я не буду говорить вам ничего, ни хорошего, ни плохого. Воздержитесь, почтенные, предупреждать меня." В этом случае монахи должны предупредить его таким образом: "Пусть уважаемый не упрямится. Пусть уважаемый выслушает мнение других монахов. Пусть уважаемый наставляет других монахов в правильном образе действий, и пусть другие монахи наставляют уважаемого в правильном образе действий. Именно так было преподано Блаженным: пусть монахи обучаются через взаимное предупреждение и взаимное оправдание".
        И если после этого монах настаивает как прежде, пусть община предупредит его до трех раз. Если после этого монах изменит свой образ действий, то это хорошо; если же не оставит – это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText12">
    \n 12. (Dubbacasikkhāpadaṁ) \n
        Правило об упрямом поведении \n \n

        <b>bhikkhu paneva dubbacajātiko hoti. uddesapariyāpannesu sikkhāpadesu bhikkhūhi sahadhammikaṁ vuccamāno attānaṁ avacanīyaṁ karoti: “mā maṁ āyasmanto kiñci avacuttha, kalyāṇaṁ vā pāpakaṁ vā. aham-pāyasmante na kiñci vakkhāmi, kalyāṇaṁ vā pāpakaṁ vā. viramathāyasmanto mama vacanāyā” ti. so bhikkhu bhikkhūhi evam-assa vacanīyo: “mā āyasmā attānaṁ avacanīyaṁ akāsi. vacanīyam-evāyasmā attānaṁ karotu. āyasmā pi bhikkhū vadetu sahadhammena, bhikkhū pi āyasmantaṁ vakkhanti sahadhammena. evaṁ saṁvaddhā hi tassa bhagavato parisā, yadidaṁ aññam-aññavacanena aññam-aññavuṭṭhāpanenā” ti. evañ-ca so bhikkhu bhikkhūhi vuccamāno tatheva paggaṇheyya, so bhikkhu bhikkhūhi yāvatatiyaṁ samanubhāsitabbo tassa paṭinissaggāya. yāvatatiyañ-ce samanubhāsiyamāno taṁ paṭinissajeyya iccetaṁ kusalaṁ. no ce paṭinissajeyya, saṅghādiseso.</b> \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n
Для того чтобы нарушение было совершено, должны быть соблюдены четыре фактора.\n
1. Монах заявляет, что ему не следует советовать \n
2. Выполнение саманубхасанакаммы в соответствии с Дхаммой. \n
3. Завершение повторения каммавачи трижды. \n
4. Не отказываться от собственных представлений о упорстве \n \n

        О ПРАВИЛЕ \n \n
        Быть упорным (дуббача)
Когда монахи заявляют: «Друг монах, такие действия не подходят монахам. Воздержитесь от них. Такие действия приведут к соответствующим правонарушениям», и монах отвечает в ответ: «Монах, ты не должен давать мне советы. Я также не дам тебе никаких советов» и т. д., указывающее на его нежелание принимать советы или указания, называется упорством (дуббака). Далее это означает, что он считает себя человеком, которому не следует получать никаких советов. Давать советы и рекомендации таким людям очень сложно. \n \n

        ИСТОРИЯ ВОЗНИКНОВЕНИЯ \n \n
        Однажды Будда жил в Гхоситараме в Косамбхи. В то время преподобный Ханна совершал нарушения. Другие монахи
        упрекали его в этом. Получив упреки, Чанна обиделся утверждая, что он связан с Буддой с юности,
        когда был возничим Бодхисаттвы. Он считал, что другие монахи были посвящены из разных каст и кланов,
        пока он был близким сподвижником Будды, еще до того, как Бодхисаттва отказался от семейной жизни.
        Поэтому преподобный Чанна считал, что другие монахи его не смеют упрекать.
        Услышав высокомерные ответы достопочтенного Чанна, монахи разочаровались в нем и сообщили Будде
        о его дурном поведении и высокомерии. Услышав эту историю, Будда обвинил Достопочтенного
        Чанну дал ему совет и обнародовал правило дуббаке. \n \n \n \n

    </string>

    <string name="textButtonSanghadisesa13">
        13 \n
В случае, если монах живущий на содержании определенной деревни или города, является "развратителем семей",
человеком неправедного поведения, чье неправедное поведение видят и обсуждают в округе, и семьи, испорченные им,
также видят и обсуждают в округе, – тогда монахи должны предупредить его так:
"Вы, уважаемый, являетесь "развратителем семей", человеком неправедного поведения.
Ваше неправедное поведение видят и обсуждают в округе, и поведение семей, испорченных вами, также видят и
обсуждают в округе. Оставьте этот монастырь, уважаемый. Довольно для Вас оставаться здесь".
Если после этого монах будет говорить: "Эти монахи пристрастны, они действуют под влиянием предубеждений,
ненависти, обмана и страха, за одно и то же нарушение они изгоняют одних монахов и не изгоняют других",
тогда монахи должны возразить ему так: "Монахи не подвержены действию пристрастий, ненависти, обмана или страха.
Вы, уважаемый, являетесь "развратителем семей", человеком неправедного поведения.
Ваше неправедное поведение видят и обсуждают в округе, и поведение семей, испорченных вами, также видят
и обсуждают в округе. Оставьте этот монастырь, уважаемый. Довольно для Вас оставаться здесь".
И если после этого монах настаивает как прежде, пусть община предупредит его до трех раз.
Если после этого монах изменит свой образ действий, то это хорошо;
если же не оставит – это требует начального и последующего собрания сангхи.
    </string>
    <string name="sanghadisesaText13">
    \n 13. (Kuladūsakasikkhāpadaṁ) \n
    Правило о неподабающем поведении с мирянами \n \n

        <b>bhikkhu paneva aññataraṁ gāmaṁ vā nigamaṁ vā upanissāya viharati kuladūsako pāpasamācāro. tassa kho pāpakā samācārā dissanti ceva suyyanti ca. kulāni ca tena duṭṭhāni dissanti ceva suyyanti ca. so bhikkhu bhikkhūhi evam-assa vacanīyo: “āyasmā kho kuladūsako pāpasamācāro. āyasmato kho pāpakā samācārā dissanti ceva suyyanti ca. kulāni cāyasmatā duṭṭhāni dissanti ceva suyyanti ca. pakkamatāyasmā imamhā āvāsā. alan-te idha vāsenā” ti. evañ-ca so bhikkhu bhikkhūhi vuccamāno te bhikkhū evaṁ vadeyya: “chandagāmino ca bhikkhū, dosagāmino ca bhikkhū, mohagāmino ca bhikkhū, bhayagāmino ca bhikkhū. tādisikāya āpattiyā ekaccaṁ pabbājenti, ekaccaṁ na pabbājentī” ti. so bhikkhu bhikkhūhi evam-assa vacanīyo: “mā āyasmā evaṁ avaca, na ca bhikkhū chandagāmino, na ca bhikkhū dosagāmino, na ca bhikkhū mohagāmino, na ca bhikkhū bhayagāmino. āyasmā kho kuladūsako pāpasamācāro. āyasmato kho pāpakā samācārā dissanti ceva suyyanti ca. kulāni cāyasmatā duṭṭhāni dissanti ceva suyyanti ca. pakkamatāyasmā imamhā āvāsā. alan-te idha vāsenā” ti. evañ-ca so bhikkhu bhikkhūhi vuccamāno tatheva paggaṇheyya, so bhikkhu bhikkhūhi yāvatatiyaṁ samanubhāsitabbo tassa paṭinissaggāya. yāvatatiyañ-ce samanubhāsiyamāno taṁ paṭinissajeyya iccetaṁ kusalaṁ. no ce paṭinissajeyya, saṅghādiseso.</b> \n \n

        ФАКТОРЫ \n \n
Для того чтобы нарушение было совершено в соответствии с этим правилом обучения, должны быть соблюдены следующие четыре фактора. \n \n
1. Заявление о том, что монахи, выполнявшие паббаджаниякамму, делали это из агати. \n
2. Праведное проведение саманубхасанакаммы. \n
3. Завершение повторения каммавачи трижды. \n
4. Не отказываться от мысли, что агати повлияла на монахов. \n \n

        КУЛАДУСАНА \n \n
Параджика Пали указывает, что существует восемь действий, при которых может произойти развращение мирян. \n \n
1. Пупхадана – Дарение цветов мирянам. \n
2. Пхаладана – Раздача фруктов мирянам. \n
3. Чуннадана – раздача отваров мирянам. \n
4. Маттикадана – Раздача предметов гигиены мирянам. \n
5. Дантакатхадана – раздача мирянам средств для чистки зубов. \n
6. Велудана – Раздача трости мирянам. \n
7. Веджакамма – Оказание медицинских услуг мирянам. \n
8. Джангхапесаника – Передача посланий мирян \n.
Если монахи совершают вышеуказанные действия, чтобы угодить мирянам, будут совершенf дукката. \n
Если предметы, предлагаемые Сангхе, дарятся из мыслей о собственном превосходстве, будет совершена тулачкая. \n
Если предмет, принадлежащий Сангхе, будет передан из тайных мыслей, он будет считаться
актом кражи, а вид совершенного преступления должен определяться в зависимости от стоимости переданного предмета. \n \n

        ПАПАСАМАЧАРА \n \n
Папасамачара, указанная в правиле тренировки куладусаны, следующая. \n
1. Малаваччам ропети, ропапети – Сажать цветы. \n
2. Малаваччам синчати синчапети – Полив цветочных растений. \n
3. Малаваччам очинати очинапети – Срывать цветы и собирать их. \n
4. Малаваччам гантети, гнатхапети – изготовление гирлянд. \n
Упомянутые выше действия недопустимы для монахов только в том случае,
        если они совершаются для лечения мирян. Подобные действия осуждаются Буддами, Пачекабуддами и Арахантами.
        Согласно правилам Винайи, в монашеских целях уместно сажать цветы. \n \n

        ПАББАДЖАНИЯКАММА \n \n
        Когда монах или бхиккуни постоянно совершает действия куладусаны, как указано выше,
        Будда наставлял, что над ними необходимо выполнять паббаджаниякамму.
        Если паббаджаниякамма совершается над монахом или бхикшуни, он или она не должны проживать в монастыре,
        в котором проживали.
        Более того, он или она не должны продолжать просить милостыню в той деревне, где вера преданных мирян
        была разрушена. В случае проживания в том же монастыре после паббаджаниякаммы он или она не должны
        даже ходить за подаянием в близлежащую деревню.
        Кроме того, монах или бхикшуни, прошедший паббаджаниякамму, должен следовать определенным практикам Винаи. \n \n

            САМАНУБХАСАМАКАММА \n \n
        Бхикху или бхикхуни, прошедший паббаджаниякамму из-за действий, разрушающих правильную веру мирян,
        должен соответствовать этой винаякамме. Однако иногда бхикху или бхикхуни,
        выступающие против винаякаммы, могут не следовать ей должным образом, обвиняя сангху,
        выполнявшую винаякамму, в том, что формальное дисциплинарное действие было совершено из-за желания (чанда),
        гнева (доса), страха ( бхайа) и невежество (моха) предвзятым образом.
        Будда проповедовал, что саманубхасанакамма должна выполняться для таких монахов в таких случаях.
        Монахи, прошедшие паббаджаниякамму, все еще не выполняют её, другие монахи должны дать им совет, чтобы заставить их отказаться от своих идей.
        Хорошо, если такие идеи развеиваются, когда даются советы. В противном случае необходимо выполнить саманубхасанакамму.
        Хорошо, если такие идеи рассеются во время выполнения саманубхасанакаммы. Однако если нет,
        конкретный монах или бхикшуни совершит нарушение сангхадисеса.
        Сангхадисеса будет совершена, когда монах, прошедший паббаджаниякамму, не соглашается с ней или не приспосабливается к ней и обвиняет,
        заявляя: «На монахов, выполнявших винайакамму, влияют четыре типа агати» и т. д.,
        и не отказывается от своих идей даже в то время как происходит саманубхасанакамма.
        Нарушение сангхадисеса не совершается из-за действий куладусаны и папасамачары.
        Каждое действие куладусаны и папасамачары влечет за собой только  дуккату. \n \n

        ИСТОРИЯ ВОЗНИКНОВЕНИЯ \n \n
Однажды Будда жил в монастыре Джетавана в Саваттхи.
В это время два монаха, почтенные Ассаджи и Пунаббасука, жили в монастыре в районе Китагири. Они имели неправильное общение с преданными мирянами и совершали разные неподобающие действия.
Они также действовали совершенно неподобающе в отношении монахов.
Однажды добродетельный монах, закончив сезон дождей в округе Каси, направлялся на встречу с Буддой отдать дань уважения.
Во время путешествия он вошел в район Китагири. Утром этот монах, подобающим образом для выхода в населенный пункт надел чивару и
отправился за подаянием в район Китагири. Однако из-за частого общения с такими монахами, как Ассаджи и Пунаббасука,
преданные миряне не могли осознать ценность соблюдения правил Винайи этим монахом. Так, они плохо говорили об этом монахе,
который не смеялся вместе с ними и который ходил за милостыней с опущенными глазами как того требуют правила Винайи.

[Они говорили: «Кто этот слабак из слабаков, зануда из зануд, гордец из гордецов?
Наши достойные, последователи Ассаджи и Пунаббасу, уступчивы, добродушны, приятны в общении.
Они первыми улыбаются, говоря: «Приходите, добро пожаловать».
Они добродушны.
Они доступны.
Они первыми начинают разговор.
Они те, кому надо подавать пищу».]

Так они упрекали праведного монаха и хвалили таких монахов нарушителей, как Ассаджи и Пунаббасука, которые были разговорчивы и хорошо приветствовали преданных мирян, и эти монахи всегда встречали мирян, первыми проявляя инициативу.
Но один из праведных мирян увидел этого соблюдающего Винайю монаха, подошел к нему и спросил:
«Почтенный господин, легко ли вам было найти еду?». Монах ответил, что добыть еду было непросто. Тогда этот мирянин пригласил монаха к себе домой и предложил ему поесть.
Затем он сообщил обо всех неподобающих поступках монахов во главе с Достопочтенными Ассаджи и Пунаббасукой.
Он также попросил монаха передать Будде все, что он сказал.
Достигнув Саваттхи, этот монах сообщил Будде о том, что он узнал от мирянина, предложившего ему еду.
Услышав это, Будда посоветовал Досточтимым Сарипутте и Моггаллане отправиться в Китагири и совершить винайякамму,
называемую паббаджаниякамма, всем монахам во главе с Достопочтенными Ассаджи и Пунаббасукой.
Монахам во главе с двумя главными учениками было непросто выполнить соответствующую винаякамму группе монахов,
живущих в Китагири. В конце концов им удалось совершить паббаджаниякамму.
Однако монахи во главе с Ассаджи и Пунаббасукой были недовольны винаякаммой и не подчинились ей.
Они не просили прощения, а критиковали монахов, выполнявших винайакамму.
Когда об этом сообщили Будде, он объявил правило обучения куладусака, запрещающее монахам не подчиняться
паббаджаниякамме, которая была совершена праведно. \n \n \n \n \n \n
    </string>
</resources>