<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="buttonNissayaText">прошение (Nissaya) \n Нахождение под опекой</string>
    <string name="nisayaText">
        \n <b>Ācariyo me bhante hohi \n</b>
           <i>Почтенный, будьте моим учителем \n \n</i>
           <b>Dutiyampi...</b> \n \n
           <b>Tatiyampi...</b> \n \n \n \n
    </string>

    <string name="textGeneralInfo">
<i>ЗАМЕТКА: ДАННЫЙ ТЕКСТ — ЭТО КОМПИЛЯТИВНЫЙ ПЕРЕВОД СЛЕДУЮЩИХ КНИГ: "BUDDHIST MONASTIC CODE", "PA-AUK SAMANERA COURSE", ВИСУДХИМАГГА И НЕПОСРЕДСТВЕННО ТЕКСТ САМОЙ ВИНАЙИ, А ТАКЖЕ КОМПИЛЯЦИЯ ТЕМАТИЧЕСКИХ СУТТ. \n \n
  ДЛЯ ТОВАРИЩЕЙ ИЗ ЧИТТАВИВЕКИ И АМБАКОТЕ — НАСТОЯЩИХ И БУДУЩИХ. </i> \n \n
Дхамманисита бханте. \n \n \n \n

        Можно победить в битве некой \n
        тысячу раз воинов тысячу, \n
        но победивший всего лишь вещь одну - себя  \n
        воистину величайший Победитель из всех. \n
        (Дхаммапада 103) \n \n

        <b>Зачем и почему была установлена монашеская дисциплина — Винайа?</b> \n \n
АН 2.280: *Благословенный сказал+: «Монахи, по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n
    • (1) ради благополучия Сангхи и \n
    • (2) ради спокойствия Сангхи. \n \ n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания капризных личностей, и \n
    • чтобы хорошо себя ведущие монахи могли пребывать в спокойствии. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания пятен *умственных загрязнений+, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания пятен *умственных загрязнений+, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания враждебностей, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания враждебностей, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания изъянов, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания изъянов, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания опасностей, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания опасностей, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради сдерживания неблагих качеств, присущих этой жизни, и \n
    • ради рассеивания неблагих качеств, присущих будущей жизни. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • из сострадания к мирянам, и \n
    • прекращения группирований тех, кто обладает порочными желаниями. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • чтобы те, у кого нет доверия, могли бы обрести доверие, и \n
    • ради увеличения *доверия+ тех, у кого *уже+ есть доверие. \n \n

*А также+ по этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников. По каким двум? \n

    • ради продолжительности благой Дхаммы, и \n
    • ради способствования дисциплине. \n \n

По этим двум причинам Татхагата предписал правила тренировки для своих учеников». \n \n \n
        <b>Зачем покидать мирскую жизнь?</b> \n \n
В Раттхапалла сутте, король отвечает на этот вопрос так: \n

        ◦ Из-за утрат ввиду старения. \n
        ◦ Из-за утрат ввиду болезни. \n
        ◦ Из-за утраты богатства. \n
        ◦ Из-за утраты родни. \n \n
Ответом же досточтимого Раттхапалы было следующее: \n

        ◦ Существование в любом мире непостоянно, сметается. \n
        ◦ Существование в любом мире не имеет убежища, не имеет защитника. \n
        ◦ У существования в любом мире нет ничего "своего", всё придётся оставить. \n
        ◦ Существование в любом мире неполноценно, ненасытно, находится в рабстве у жажды. \n \n

        <b>Возраст саманеры</b> \n \n
Однажды по Индии прокатлась болезнь под названием "Ахивата". Многие погибли. В одной
семье остались в живых только отец и сын, и оба получили постриг как соответственно бхиккху и саманера. Когда этот бхиккху ходил за подаяниями, то его сын-саманера следовал за ним. Люди стали думать что монах не держит своего обета воздержания от сексуальности активности, и что некая монахиня родила ему ребёнка. Для того, чтобы избежать недопониманий, Будда установил
минимальный возраст для пострижения в саманеры — 15 лет. Если кандидату в саманеры меньше 15 лет, то он, чтобы получить постриг, должен быть способен "прогнать ворон". История этого
правила такова: во время той же болезни "Ахивата", двое детей *младше 15 лет+ одной мирянки пережили свою мать, и всякий раз, когда приходили бхиккху, эти дети подбегали к ним.
Досточтимый Ананда, желая им помочь, рассказал ситуацию Будде; тот спросил: "Когда они едят, то вороны могут забрать их пищу. Способны ли они их прогнать?" Ананда ответил: "Да, способны", и, таким образом, появилось второе правило для пострига в саманеры. \n \n \n \n
<b>Нахождение под опекой (Nissaya)</b> \n \n
Саманера всегда должен жить в зависимости от ментора *старшего и опытного бхиккху]. Опека бывает двух видов: от наставника (upajjhāya) *дающий постриг+, и от учителя (ācariya) *учителя декламаций для пострига, учителя Дхаммы и языка Пали, учителя как исполняющего
временного наставника и т.д.+. Отношения между ними во многих деталях идентичны, поэтому
используется общее слово "ментор". От обоих ожидается пожизненного выполнения
соответствующих обязательств [vatta — "протокол"+ в отношении друг-друга *см. ниже+, тексты определяют их отношения как "подобно отцу и сыну". Одному бхиккху дозволено иметь в
учениках больше чем одного саманеру, но только если он достаточно компетентен для того,
чтобы его саманеры не вели себя неподобающе друг с другом (в истории введения этого правила, два саманеры под началом Досточтимого Упананды изнасиловали друг-друга, а позже один из
них изнасиловал бхиккхуни [монахиню]). Бхиккху также запрещено переманивать друг у друга
следующих за ними. Под "следующими за ними" Комментарий1 описывает учеников саманер или бхиккху. \n \n
Саманера может поменять своего наставника только в двух случаях: \n \n

        ◦ Наставник безвозвратно уезжает, умирает, расстригается и т.д. \n
        ◦ Ему не нравится его наставник (он безнравственный и т.д.) \n
Даже если некий бхиккху-ментор безнравственный, то другому бхиккху запрещено прямо
переманивать следующих за ним, но можно сделать утверждение для того, чтобы они осознали нежелательность своего пребывания вместе с таким ментором. Приведённый Комментарием
пример показывает, что такому намёку не обязательно нужно быть тонким: "Твоё житие в
зависимости от безнравственной личности подобно тому, как придти купаться, но намазывать себя экскрементами". Если те, кому такое утверждение адресовано, осознают его истинность и просят в менторы бхиккху, делающего такое утверждение, то для второго не будет проступка, если он их примет. \n \n

Если, по каким-либо причинам, ученик и наставник живут в разных монастырях, но при этом их формальный статус по отношению друг к другу не разрывается, то первый должен временно взять опеку от некого учителя *в том монастыре, где находится+ до воссоединения с наставником.
Ввиду того, что Махавагга (I.72.1) даёт дуккату *формальное обозначение для ненадлежащего действия; только для бхиккху] для того, кто поступает под опеку несознательного бхиккху, то новопосвящённому дозволено в течении четырёх или пяти дней понаблюдать за поведением своего потенциального учителя прежде, чем поступать к нему в опеку. \n \n

Опека под наставником прекращается если он расстригается, умирает, навсегда уезжает и т.д. В таком случае нужно взять нового наставника. Наставник также может отвергнуть ученика, если он видит, что под его учительством он никак не продвигается в Дхамме и Винайе, или же что он не выказывает никакого уважения и испытывает лишь отрицательные эмоции по отношению к
своему ментору и т.д. Если наставник отказался от ученика, то его долг — извиниться, а долг
наставника — простить. Если ученик опять за старое, то он может быть отвергнут окончательно. \n \n

Как войти под опеку наставника? Перекинув верхнее одеяние через левое плечо, оставив правое плечо обнаженным, он кланяется потенциальному наставнику, а затем, стоя на коленях со
совмещёнными ладонями над сердцем, трижды повторяет следующий отрывок: \n \n

Upajjhāyo me bhante hohi — "Досточтимый, будьте моим наставником". \n \n

Это зачастую происходит прямо во время церемонии пострига. Вхождение под опеку учителя происходит с такой же процедурой, но меняется фраза: \n \n
    Ācariyo me bhante hohi; āyasmato nissāya vacchāmi — "Досточтимый, будьте моим учителем; я буду жить под вашей опекой" \n \n \n
<b>Четыре Великих Стандарта (cattāro mahāpadesā)</b> \n \n
Отдельно существуют данные Буддой стандарты для того, чтобы оценивать те или иные ситуации, которые не были охвачены канонической Винайей и её запретами разрешениями, и на основании этого делать вывод о том, подобает ли то или иное ушедшему из мирской жизни, или же нет. На
этом же основании можно также судить об актуальной применимости того или иного фрагмента из Комментария на Винайю. \n \n
Mv.VI.40.1: "Что бы я ни запрещал, говоря: Это не разрешено", если это соответствует тому, что не разрешено, если это противоречит (буквально, "ущемляет") тому, что разрешено, то это не
разрешено для вас. Что бы я ни запрещал, говоря: "Это не разрешено", если это соответствует тому, что разрешено, если это противоречит тому, что не разрешено, то это разрешено для вас. Что бы я ни разрешал, говоря: "Это разрешено", если это соответствует тому, что не разрешено,
если это противоречит тому, что разрешено, то это не разрешено для вас. И что бы я ни разрешал, говоря: "Это разрешено", если это соответствует тому, что разрешено, если это противоречит тому, что не разрешено, то это разрешено для вас". \n \n \n \n
<b>Базовые обеты</b> \n \n
Саманеры берут 10 обетов: \n \n

    1. Воздержание от убийства живых существ. \n \n

Далее будут даны факторы полного пути убийства, только совпадение всех является каммой убийства и соответственно нарушением правила тренировки: \n \n
        i. Объект: живое существо, включая зародыши (в случае людей и т.д.), яйца в случае клопов и т.д. — начиная с первого сознательного такта при появлении в утробе и т. д. \n \n
        ii. Намерение: сознательно и намеренно желать смерть некому существу. \n \n
        iii. Восприятие: существо воспринимается именно как существо. \n \n
        iv. Усилие: ради смерти того или иного существа были предприняты какие-либо средства (включая заказное убийство и т.д.). \n \n
        v. Результат: существо умирает.  \n \n \n \n

    2. Воздержание от взятия того, что не дано. \n \n

Далее будут даны факторы полного пути воровства, только совпадение всех является каммой воровства и соответственно нарушением правила тренировки: \n \n
        i. Объект: что-либо принадлежащее некому человеку или группе людей. \n \n
        ii. Восприятие: есть восприятие того, что нечто принадлежит некому человеку или группе людей. \n \n
        iii. Намерение: происходит намерение украсть. \n \n
        iv. Усилие: происходит кража (фактор ценности объекта играет роль только для бхиккху, для саманер даже кража травинок является нарушением). \n \n \n \n

    3. Воздержание от половых актов \n \n

Через рот, половые органы, анус. Сюда включается сексуальный акт с животными и трупами, а также с самим собой (в случае излишней гибкости). Для полного пути проступка должен
присутствовать аспект согласия (достаточно ментального) на половой акт и осведомлённость о происходящем. \n \n \n \n

    4. Воздержание от лжи \n \n

Факторы: \n \n

        i. Намерение: стоит цель исказить некую правду. \n \n
        ii. Усилие: любыми средствами до другого человека доносится намеренно искажённая информация. \n \n
Шутки считаются за ложь. Проступка не будет только в двух случаях: саманера говорит очень быстро и поспешно, или под одним имеет ввиду другое. \n \n \n \n

    5. Воздержание от алкоголя и ферментированных напитков, ведущих к беспечности \n \n

По 4 Великим Стандартам сюда входят также наркотики. Если бхиккху принимает
одурманивающие вещества не зная что они таковые, то он всё равно совершает проступок. Для саманеры же проступком будет только если он употребляет их сознательно. \n \n \n \n
    6. Воздержание от приёма пищи в запрещённое время (после полудня и до рассвета следующего дня). \n \n

После полудня разрешены пять тоников в случае ощущения голода, усталости и прочих недугов: мёд, сахар меласса (патока), гхи, масло твёрдое и масло жидкое. Разрешены соки из любых фруктов, кроме "сока из зёрен"; Комментарий определяет это как запрет на сок из плода
пальмиры, кокоса, джекфрута, тыквы, бутылочной тыквы, белой тыквы, мускатного ореха и плода хлебного дерева. Запрещён сок из ликориса. Разрешены соки из любых овощей, кроме
приготовленных. Если было принято слабительное, то после 12 можно пить процеженный
бульоны из риса, мяса и маша. В случае плохого самочувствия разрешена субстанция (как её готовить пишет Комментарий при разборе 3 параджики), которая походит на пасту мисо (loṇasovīraka loṇasocīraka; сейчас такую нигде не готовят; является ли мисо эквивалентом —
вопрос спорный с уклоном в отрицательный ответ), если плохого самочувствия нет то её нужно размешать в воде и пить так (Mv.VI.16.3). \n \n

 \n \n \n \n

    7. Воздержание от смотрения на танцы, слушания пения и музыки \n \n
Сюда входит смотрение на всё это и непосредственное принятие участия. Если саманера случайно натыкается на подобные зрелища по ходу хождения за подаяниями и т.д., то это не будет
проступком, пока он сознательно не захочет посмотреть. \n \n \n \n

    8. Воздержание от ношения гирлянд, от духов, косметики и украшений тела \n \n

При помывке можно использовать пахучие элементы в случае кожного зуда, малых гнойников, открытых нарывающих ран и плохого запаха тела (по Комментарию "как у лошади"). \n \n \n \n
    9. Воздержание от высоких и роскошных сидений и кроватей \n \n

Высокая кровать усреднённо определяется как размером с локоть (примерно 45 см, однако есть трактовка в виде 16.7 см). Можно садиться на сидения выше этого размера только если на них
нельзя лечь. Сидения и лежбища с роскошными или необычными декорациями или обивками запрещены, равно как и сделанные из роскошных материалов. Однако если было получено
приглашение в дом от домохозяев, и они приготовили высокие и роскошные сидения, то на них сесть можно (но не ложиться), и при любых раскладах нельзя садится на помост, трон и на что- либо обитое хлопком. \n \n \n \n
    10. Воздержания от приёма золота и серебра (денег) \n \n

Саманера не может принимать деньги и драгоценности, и он также не может специально просить других принимать их за него (в качестве команды). Если кто-то кладет рядом с ним деньги или драгоценности, то он обязан сообщить о своём отказе от оных. Однако нет нужды сообщать о
своём отказе если он искренне непривязан к этим вещам. Разрешено иметь мирянина, кто будет распоряжаться деньгами (kappiya). Формально, дарителям денег дозволено лишь говорить о том, кто является вашим каппией, или указывать что в монастыре есть ящик для денежных
пожертвований. \n \n \n \n
<b>10 Liṅganāsana (разрушение статуса саманеры)</b> \n \n
Если саманера совершает 10 нижеописанных проступков, то его статус саманеры прекращается. Он отпадает от Трёх Драгоценностей и теряет своё право пользоваться кути и прочим имуществом Сангхи, оставаясь саманерой лишь внешне. Если он не видит проступка и не желает делать усилие по своему исправлени, то его надлежит изгнать, что является обязанностью наставника.
Совершение лингасаны это, в целом, обратимый процесс: необходимо заново взять Тройное Прибежище (и, опционально, заново 10 обетов) у своего наставника. Нельзя восстановиться в
статусе только если была совершена десятая лингасана. Десятка разрушающих статус саманеры проступков такова: \n \n
    1) Убийство живых существ — даже уничтожение яиц клопов. \n \n
    2) Взятие того, что не дано — даже малой травинки. \n \n
    3) Сексуальный контакт. \n \n
    4) Ложь — даже в шутку. \n \n
    5) Сознательное распивание алкоголя и прочих видов интоксикантов. \n \n
    6) Высказывание хулы о Будде (в духе: "не был Просветлённым, не постиг Освобождения" и т.д.). \n \n
    7) Высказывание хулы о Дхамме ("не ведёт к Освобождению" и т.д.). \n \n
    8) Высказывание хулы о Сангхе ("встала не на тот путь" и т.д.). \n \n
    9) Имение ложного воззрения (о "самости" [atta], о несуществовании каммы и
перерождения, о несуществовании других миров и т.д. См. Брахмаджала-сутту, ДН1. Как только выяснится, что у саманеры ложное воззрение, бхиккху слудет ему трижды сказать оставить это воззрение; после третьего раза, если саманера всё ещё упорствует, то его
статус разрушается). \n \n
    10) Половой акт с бхиккхуни (монахиней). \n \n

Как было сказано выше, десятая лингасана (половой акт с бхиккхуни) необратима: совершивший оную до конца жизни более не имеет права вновь стать саманерой, равно как и не имеет права на постриг в бхиккху. Первые пять лингасан совпадают с первыми пятью 10 обетами саманеры.
Комментарий также добавляет, что саманера, который сознательно употребляет алкоголь в нарушение пятого обета, может быть восстановлен в прежнем статусе саманеры, но никогда в этой жизни не может быть посвящен в бхиккху; не все общины разделяют эту точку зрения,
поскольку она не поддерживается каноном. \n \n \n \n
<b>10 Daṇḍakamma (наказания и основания для наказаний)</b> \n \n
В случае нарушение последних пяти из 10 обетов (начиная от "воздержание от употребления алкоголя" и т.д.), наставник может наложить на саманеру наказание (daṇḍa). Наказание также накладывается за следующие действия: \n \n
    • Он стремится к недостатку чего-либо для бхиккху \n \n
    • Он стремится к отсутствию у бхиккху жилья \n \n
    • Он стремится к вреду и опасностями для бхиккху \n \n
    • Он оскорбляет бхиккху \n \n
    • Он стремится к нарушению единства среди бхиккху \n \n
В сумме 10 оснований для наказания. Наказание является обязанностью наставника. Другой бхиккху может назначить наказание для саманеры только с разрешения его наставника.
Комментарий добавляет, что если наставник был трижды уведомлён о проступках своего
саманеры, но так ничего и не сделал, то дозволено наложить наказание в обход наставника. Субкомментарий добавляет, что прежде следует уведомить об этом Сангху. \n \n
Основным наказанием для саманер является запрет на их нахождение в каком-либо месте.
Нельзя запрещать всю территорию монастыря, но лишь определённые места, где обычно живёт и проводит время тот или иной саманера. Запрещены наказания в виде ограничений приёма пищи. Комментарий говорит, что наказания в виде ношения воды, песка и т.д. также допустимы.
Наказания должны осуществляться с мыслью о том, что саманера исправиться и более не будет совершать тот или иной проступок. Запрещены жестокие наказания, в том числе телесные. \n \n
Помимо десяти обетов, общепринятым является также соблюдение саманерами 75 правил раздела "Секхия" и протоколов (vatta) из Кхандхак. \n \n \n \n
    </string>
    <string name="textProtocols">

    </string>

    <string name="buttonTextAbout1">протоколы \n и общая информация</string>
    <string name="buttonTextAbout2">кому позволительно принять монашеский постриг, и кому не позволительно.</string>
    <string name="textButtonGenInfo">общая информация</string>
    <string name="textButtonProtocolsInfo">протоколы</string>
</resources>