<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="buttonTeacherAboutText"><b>Информация об учителе</b></string>

    <string name="teacherAboutText">
        БХАНТЕ НЬЯНАСИХА ТХЕРО \n \n
Буддийский монах традиции Тхеравада с острова Шри-Ланка \n \n
В возрасте 24 лет он вступил в монашескую общину. Его первым учителем медитации был Досточтимый Патекада Суманатисса Тхеро, настоятель известного центра по медитации Малвесса Вехера в местности Годакавела, близ города Ратнапура. Там же Бханте Ньянасиха изучал Учение Будды и Медитацию.  \n \n
В 2008 году при содействии Досточтимого Паллеканде Ратанасары Анунаяка Тхеры, он приехал в Москву и поступил в Университет Дружбы Народов, который окончил в 2013 году со степенью бакалавра филологии, специализация русский язык. Затем до 2015 года учился в Элисте, Калмыкия, и окончил магистратуру. \n \n
В настоящее время Досточтимый Ньянасиха Тхеро является настоятелем интернационального буддийского монастыря «Читтавивека», Шри-Ланка. В монастыре числится 14 монахов. 12 из них - русскоязычные монахи. Монастырь посещали интересующиеся Учением Будды и гости из Армении, Болгарии, России, Украины, Португалии, США, Англии, Швейцарии, Австралии, Кипра. \n \n
    </string>

    <string name="buttonToLecture1_12">\n <b>Вивека</b>\n отдых \n</string>

    <string name="buttonToLecture2_12">\n <b>Кама</b> \nчувственные удовольствия \n</string>

    <string name="buttonToLecture1">
        \n <b>Упасамануссати</b> \n Памятование о покое ниббаны \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture2">
        \n <b>Аничча</b> \n непостоянство \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture3">
        \n <b>Санкхара лока</b> \n мир формаций ума \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture4">
        \n <b>Салаятана</b> \n шесть сфер восприятия \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture5">
       \n <b>18 дхату</b> \n 18 элементов \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture6">
       \n <b>Ведананупассана</b> \n наблюдение ощущений \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture7">
       \n <b>Дана, сила, бхавана</b> \n три вида практики в буддизме \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture8">
        \n <b>Йонисо манасикара</b> \n мудрое размышление \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture9">
        \n <b>Паньча кхандха</b> \n пять совокупностей \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture10">
        \n <b>Санкхары</b> \n
    </string>
    <string name="buttonToLecture11">
        \n <b>Випасанукилеса:</b> \n качества, которые могут стать загрязнениями ума во время медитации \n
    </string>
</resources>